<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>书橱 on This is My Table</title>
    <link>https://blog.tonyz.one/tags/%E4%B9%A6%E6%A9%B1/</link>
    <description>Recent content in 书橱 on This is My Table created by </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Oct 2018 18:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.tonyz.one/tags/%E4%B9%A6%E6%A9%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>迷雾中的一点</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/one-point-in-the-fog/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 18:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/one-point-in-the-fog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/VNckmrVb/1934942-3c95ec388cb74cd4.jpg&#34; alt=&#34;迷雾中的一点&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近读完了叶永烈写的《江青传》，可能会有人认为这是一本禁书，但我却是在微信读书上发现的这本书，可见至少这个话题在当下中国已经不那么敏感了，我们虽然可能尚无法自由发表关于这个话题的言论，但至少可以读一读有关的书籍，也是一点进步吧。此外，在读这本书的过程中，我查阅了相关资料，发现叶永烈在1983年前后，也就是文革结束6至7年之后，分别为“四人帮”成员作传，在写这篇文章的时候，我又查找了微信读书是否有其他三人的传记，结果是一无所获，所以我在想，1983年时叶永烈为“四人帮”成员作传是个人写作兴趣还是某种政治任务，这个问题可能需要我再查找一些资料才可能有答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传，聊聊这本《江青传》吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书从江青少年时光开始写起，一直写到江青接受审判为止，记录了江青接近五十年的时光，详细描述了江青是如何从一个山东实验剧院的学员/演员一步步成为中国核心权力的高层。这当中令我印象最为深刻的是江青在成为毛泽东夫人之前的历次婚姻/情感经历，江青很好地利用了历次情感经历，使自己从一个农村来的、水平很差的戏剧演员成为一个在上海滩小有名气的电影演员，再从电影演员的身份出发改头换面成了追求进步的革命战士。她一步步地，利用自己的美貌，投可以改变自己命运之人所好，又在利用完这些人之后一脚踢开，接着再寻找下一个目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江青的这种行为，在现代社会日常工作生活中也不鲜见。在欲望面前，很多人可以放弃自己的尊严，利用可以交换的价值来换取更高的利益，不惜出卖自己的身体。令人可怖的是，这样现实的人很多，且不以为耻，很难想象，如果这个社会上都是这样的人，踏踏实实做事的人该如何生存？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书的后半部分，讲的是江青利用权力报复她眼里的仇人，很多熟悉的名字，他们受折磨和摧残的故事令人心碎，让我认识到权力之任性，任何人在极端权力面前都无法保护自己，哪怕他是国家主席，抑或是军队的最高统帅。但我也有一个困惑，就是江青固然有错，固然是利用权力整人，但我们都知道她的权力来源于谁，那这个源头是不是默认了江青整人，或者说借江青之手去整人呢？令人困惑，真相已经消失在历史的迷雾里了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读这本书，可以透过历史的迷雾看到一点点细节，但这些细节是否都是真的又很难说。即使这样，去读这样一本书也是令人愉快的，毕竟在这个国家最敏感的话题上的任何一本书都是值得阅读和研究的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年10月20日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>辩护士的自白</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-trouble-of-criminal-lawyer/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 19:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-trouble-of-criminal-lawyer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/15/5bc38ae645ca4.jpg&#34; alt=&#34;andrew-worley-299600-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看过《Legal High》、《Hero》之后，知道日本的律师叫做辩护士，上庭需要别象征辩护士身份的菊花徽章。菊花徽章是金色的，据说一个律师的菊花徽章颜色越浅、磨损得越厉害，就证明这位律师的资历越深。当时我就在想中国也有律师徽章么？显然也是有的，大二还是大三时上民事诉讼法时，为了扮演模拟庭审中的律师，我也购买了一枚律师徽章。可好像除了我这样参加模拟庭审的学生，真正的律师很少有出庭别律师徽章的，我国律师的心路历程又是怎样的呢？怀着这样的疑问，我最近读了一本朱明勇律师的《无罪辩护》，讲了其作为一名刑事辩护律师办理的十件案件的的办案经过和体会，的确写的不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实读这本书之前我就知道在我国做刑事辩护是件很困难的事情了，但书里叙述的案件中的一些事实让我深切感受到刑事律师执业环境之恶劣，以及在我国一些刑事冤案之离谱，让我进一步了解到刑事辩护的窘境之严峻。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;特殊的狱友特殊的证人&#34;&gt;特殊的狱友／特殊的证人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;书中有两个案子，马庭新案和张氏叔侄案中都出现了一个神秘的证人，这个证人叫袁连芳，即是马庭新被羁押时的狱友，也是张氏叔侄被羁押时的狱友，巧合的事情并不只有这些。马庭新和张氏叔侄都是在这个袁连芳的威逼利诱下按照袁连芳的意思写下认罪书，而这两个案子最终定罪的依据也就是这样的口供，其他物证则模糊不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要知道，马庭新案发生在河南，张氏叔侄案发生在浙江，为什么这个袁连芳会出现在这两个案子里。这背后就是一些我原本不知道的办案方法，通过牢头狱霸来使一些顽固的犯罪嫌疑人认罪，袁连芳就是扮演的这样的角色。所以这两个明显的冤案，在无法获得有罪陈述、证据不充分、不明确的前提下，就因为这样一个证人改变了整个案件的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这样的事情会反复出现在我国，且在辩护律师的介入的前提下，这样的冤案也能定谳？在命案必破、督办的背景下，为了办成铁案，一些非常规的办法应运而生。这样的方法也许行之有效，但实质上是以被告人的人权为代价的，谁也无法保证自己永远不会站上被告席，假如站上被告席肯定不会希望自己也付出同样的代价。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;被落井下石的权贵&#34;&gt;被落井下石的权贵&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朱明勇律师在这本书还讲了两个和官员贪腐有关的案子。其中广州官员“贪污案”前后十余年才以无罪释放告终，而南昌大学前校长贪污案则也在律师的协助下远远超出了原本预定的“三天”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自古以来我们国家就有“刑不上大夫”这样的传统，但权贵因为政治斗争被落井下石的案子也层出不穷。法治社会的背景下，血腥味少了很多，但通过国家机器让某个人身陷囹圄却成为新的常态。虽然在这样的背景下，刑事律师的介入可能无法改变案件的最终结果，但刑事律师的抗争至少会带来一点希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位官员因为人事调整被人接连举报，并因为更高层的介入使一个明显无罪的案件居然在检察院、法院之间来回周转。如果不是一个优秀的刑辩律师的接手，这个官员即使退休，身上也背负着刑罚。为什么这样的案件会出现？为什么这个案件会持续十余年？在最终的无罪判决作出之后，是否有人应当为此承担责任呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;刑事律师的窘境&#34;&gt;刑事律师的窘境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在中国做刑事律师真是件难事，书里叙述的案例以及课堂上和老师的交流都使我更加相信这个事实。尽管我从来都没想过以后专门从事刑事辩护领域，但一个新手律师必然是会遇上刑事案件的，遇上这样的案件该如何处理呢？在这样的大背景下，一位律师可以选择自己的职业方向，远离刑事辩护这个泥淖，但当事人是无法选择自己卷入什么案件的。所以这不仅是刑事律师的窘境，也是所有人的窘境。法治环境最直接的体现，应该就是刑事领域。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇书评写的并不满意，自从我决定读完一本书就写一篇书评以来，我就知道自己可能会写出一些很烂的东西来。但这都不重要，重要的是我在读书，我在写字，我没有把我的所有时间浪费在无意义的事情上，这样就很好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.14&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们见证着历史</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/we-witness-to-history/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/we-witness-to-history/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/15/5bc38a4f94d49.jpg&#34; alt=&#34;joanna-kosinska-44214-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近刚读完林达先生的《历史在你我身边》，这本书与之前的近距离看美国系列、一路走来一路读等都不一样，内容比较分散，大多是林达先生日常读书中引发的感悟、以及对往事的讲述，显得更为平易近人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书的内容虽然较杂，但大致能归为几个话题：法律、文革、政治正确还有司法制度。读完这本书，我也有一些自己的感悟，也稍作一些分享。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;法律人性和文革&#34;&gt;法律、人性和文革&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这本书的前半部大多在讲林达先生在书上看到的以及自己亲身经历的文革时期的故事。文革虽然已经结束，但文革的阴影其实并未远去。林达先生对于文革的反思，大多集中在法律和人性两个方面，我试图也从这两个方面谈一谈自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;白石老人差点成了地主&#34;&gt;白石老人差点成了地主&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;白石老人生性简朴，且十分传统，通过卖画积攒了一些积蓄，全都用在购买家乡的田产上，因此建国前拥有了不少的土地。然而因为众所周知的原因，在那个年代拥有大量的土地并不是一件好事，且一旦因为土地而被扣上地主的帽子，随之而来的必然是不幸。因此白石老人为了自保，给当时的最高领导人上书说明其土地皆为建国前卖画所得购置而来，希望不要因此而被扣上地主的身份，成为人民的敌人。这件事在最高领导人的干预下，通过层层转达，白石老人家乡的政府仅将土地收归国有，未将老人划入阶级敌人的阵营，因此白石老人得以安度晚年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事后来被传为佳话，然而这样的佳话无形中营造了“法律面前不人人平等”对概念。人们也就越来越习惯有名、有权势的人可以享受更为优渥的待遇，甚至可以不需要遵守共同的法律。同样，一个国家的法律在一份批示、一个指示面前就黯然失色，那这样的法律是否真的能约束制定法律的人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的疑问，让我们不再信仰法律，遇上问题总会先考虑如何托关系、走后门。这样的社会氛围下，法治社会也就成了空谈。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;个人的反省与国家的进步&#34;&gt;个人的反省与国家的进步&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;谈到对战争的反省，我们都会拿德国和日本两个国家做比较。西德总理威利·勃兰特在华沙犹太隔离区起义纪念碑前下跪，让人们看清了德国人对屠杀犹太人的反省之深刻；而日本至今仍有领导人前往靖国神社祭拜二战战犯，不承认南京大屠杀的存在。德国和日本两个国家对历史迥异的态度，也反映在其国民对于历史的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我们而言，文革则是我们民族近五十年来最深刻、最痛苦的教训，给太多人造成了灾难。随着1976年拨乱反正，文革虽然已经结束，但文革的阴影仍然笼罩着我们。当年伤害他人的个体似乎隐去了踪迹，而受害者甚至连一声道歉都得不到。似乎，没有人记得这个巨大的灾难，是由每一个个体造成的。因此，也就没有人反省、没有人道歉，只有无尽的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在这些年越来越好了，发展的成就令人瞩目。然而还有一些沉重的包袱，至今无法放下。这些包袱在将来可能会拖慢中国前行的脚步，既然如此为什么不趁早去反省呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;政治正确&#34;&gt;政治正确？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在我读这本书的几天里，美国的选举如火如荼地进行着。结果较为出乎众人的意料，Trump竟然当选下一任美国总统。之前的民调屡屡表明Clinton有着巨大优势，因此NYtimes在选举开始之前认为Clinton的胜率在80%左右，然而最后的选举结果狠狠地打了众人的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会出现这样的结果？很多人表示不解，感到忧伤、甚至愤怒，国内网站知乎上也掀起了一轮讨论Trump的热潮。稍微浏览一下这些讨论，大多讲的是Trump的胜利是沉默的大多数的胜利，是对政治正确的反讽，总的来说，就是美国的底层人民受不了民主党的各种伟光正的宣传和令人失望的经济发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久以前，我也很推崇民主党的那一套理念，拥护“司法能动主义”，对“司法原教旨主义”嗤之以鼻，觉得60年代以来美国的平权运动十分伟大。但显然在当下，这些美好的理念反而使美国的发展受到了束缚。其实不仅是美国，欧洲国家也遇到了同样的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教自由是应当受到保护的，但极端的宗教主义容易以此为借口发展，美国和欧洲的问题就在于过于政治正确，保护了极端宗教在内的所有宗教。在一些美国人、欧洲人眼里，人肉炸弹执行者是可怜的，需要去拯救他们，而且因为选择性的新闻报道，使得人们无法认识到一个真实的中东世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怖分子的特征就是不择手段，杀害平民是他们实现目标的公开手段。假如平民死亡能够带来对他们有利的国际舆论，他们完全不会吝惜以他人的生命来换取这样的舆论。如果制造血腥新闻能够对自己有利，恐怖分子会毫不犹豫地去做，他们在给公众“喂”所谓的“新闻”，以引导舆论走向。不幸的是，他们在这方面常常是成功的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在中东拍摄过纪录片的导演莱霍夫认为：“人们必须结束所谓‘政治正确’的思维方式，不要认为这样极端文化的产生，是我们自己做错了什么事情。极端主义的伊斯兰只是纳粹的一种新形式而已。在二十世纪三十年代，没有人尝试为希特勒辩护或者寻找借口。我们曾经为了和德国人民和平相处，也不得不先去打败希特勒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜的是，这样头脑清醒的西方人是少数，否则我们也不会见到极端伊斯兰盛行在欧美，不会看到难民问题愈演愈烈了。这次美国大选就是对这种政治正确的回击，大概是很多人已经受够了这样的政治正确了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;尾声&#34;&gt;尾声&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;林达先生的书一如既往的令人欣喜，结合当下的时事来读更有一番趣味。如果有人问我法学要入门要读什么书，我一定会毫不犹豫地推荐林达先生的《近距离看美国》系列，这套书比《法学阶梯》更通俗易懂、更容易入门，让人在保持对法律的敬畏之心的同时，认识到法律原来这么有用啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.11.12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九个人决定未来</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/niene-men/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 17:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/niene-men/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/15/5bc381de93425.jpg&#34; alt=&#34;roman-koester-570842-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《九人：美国最高法院风云》这本书读到一半的时候，&lt;strong&gt;法影斑斓&lt;/strong&gt;公众号突然推送了爆炸性消息 &lt;strong&gt;“斯卡利亚大法官去世了”&lt;/strong&gt; ，看到这条推送后我放下手中这本书立即去美国最高法院网站试图证实这条消息是否真实，当我看到罗伯茨首席大法官发布了一条简短的讣告，我知道那个最高法院最有趣的大法官真的走了。然而他的离去却给人们出了一道难题——最高法院今后会走向何方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《九人》这本书讲述的是伦奎斯特法院到罗伯茨刚就任首席大法官之间的故事，基本可以说是美国最高法院从民主急先锋向右转的过程。顶替马歇尔大法官的托马斯大法官认同&lt;strong&gt;色盲宪法&lt;/strong&gt;，而顶替奥康纳大法官的是比托马斯大法官还要保守的阿利托大法官，以至于曾经处于劣势的斯卡利亚大法官终于成为这个法院的多数派。《九人》告诉我们，大法官们不仅能审案断案，还能将布什送上总统宝座，这九个人不仅在改写美国司法进程，更通过美国司法来影响社会发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上午我国最高法院发布了《物权法》司法解释一，法律界又是一片欢腾，毕竟这的确是一件大事。但仔细想想，我国最高法院近些年来或者建国以来作出了多少有影响的判决？看来只能夸我国法官尤其是最高法院大法官深谙司法克制主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在一直在说司法改革，但雷声大雨点小的问题已经不是一个笑话，而是现实问题。改革阻力大，既得利益者不会轻易退出，而新型法律人才难以得到空间施展，最重要的可能还是司法独立做不到，总是会受到各方面的影响，但司法不独立谈什么社会公正、社会正义都是在讲笑话。这方面尽管美国最高法院做得可能不算最高，但值得我国学习。我期待将来我进入这个行业时司法改革能够更深一点，这是我在读了一些列美国最高法院书之后的一点心愿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个刑事律师的执业感悟？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/thoughts-about-criminal-lawyer/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 17:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/thoughts-about-criminal-lawyer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近读完孙中伟律师的《死刑改判在最高法院》，除去书中某些吹捧自己的段落，这本书还是不错的，介绍了很多做刑事律师的经验之谈，尤其对于刚入门或即将入门的刑事辩护律师有启发、思考的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际上一直有人权组织批评中国的死刑制度，甚至还是某大法一直抹黑中国利用死囚器官移植，但我认为随着社会发展的进步，我国的死刑制度的确也有了很大的进步。&lt;strong&gt;2007年将死刑复核权收归最高人民法院，最近出台的《刑法修正案（九）》也减少了适用死刑的罪名&lt;/strong&gt;。审阅我国现行刑法发现确实当下只有少数确实对社会有严重危害、恶劣影响的罪名还适用死刑，大多数案件已经不再课以重刑。这显然表明我国立法的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我依然认为死刑不应当废除，对于某些案件、某些犯罪嫌疑人适用死刑是合适的。倘若没有死刑这样的刑罚来惩戒罪犯，可能我国将会涌现出更多穷凶极恶的罪犯。对于某些情况下，可能也只有对罪犯适用死刑才能伸张正义，古老的**“同态复仇法”**的内涵至今仍是适用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管题目是一个刑事律师的执业感悟，我探讨的主要还是死刑的问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《批评官员的尺度》读后感</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-sullivan-case-and-the-first-amendment/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 17:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-sullivan-case-and-the-first-amendment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/15/5bc3809a33e96.jpg&#34; alt=&#34;rochelle-brown-648528-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ 若批评不自由，则赞美无意义 。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句话印在这本书的扉页，一开始只是觉得这句话读起来非常有感觉，但随着阅读的深入，才发现这句话并不仅仅是故纸堆里一句名言，更是许多美国民众自开国以来孜孜不倦追求着的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建国两百多年来，曾有国父麦迪逊为了捍卫言论自由多次推动州立法，后有《纽约时报》诉沙利文来捍卫媒体报道真相的自由。如果不是这些人、这些团体据理力争，在言论的边界上绝不让出丝毫一步，美国绝不会拥有像今天一样的繁荣的言论市场，更不会出现诸如马丁路德金等等的人权斗士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得最早接触言论自由这个概念是在林达的《近距离看美国》系列中，林达描述了一个由民众来判断和选择言论的言论市场。一个人或者一个组织他的言论是否正确，是否和谐，这都不应该由政府来决定，不应该由这个社会上任何一个组织或部门强制地来告诉其他人那言论是错误地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言论好比一个市场，你可以说，我可以说，但别人是否会相信你我的言论，这就需要由民众自己来选择了。优秀合理的言论在这样的市场里自然会得到认可和追捧，而消极反动的言论在这样的市场里自然会受到冷落从而消失。这便是言论由市场选择的结果。这样岂不是既避免了政府操控舆论的局面，也避免了极端言论横行的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当下中国，政府是不愿意开放言论这个市场的，所以我们时常看到公权力对某些积极言论的打压，而在媒体这个层面，我们几乎看不到敢发表异议的媒体，凡是重大事件，必是一个面孔，一个声音，明眼人当然能看出这种安排的作用，但这么做真的好么？很多的应该被倾听的声音被扣上了反动无知的帽子，在普通民众与政府的话语权极不对称的年代，说一句真话得付出多大的代价？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近互联网上在查禁谣言，一时间许多大V人心惶惶，纷纷站出来说自己没有传播谣言。我想，在将来的很长一段时间里，这些人在转发某些微博之前肯定会一想再想这条微博会不会对自己造成什么不利影响。从某种角度上来说，这一定程度上会减少谣言的传播，但这无形中是不是给媒体和普通人套上了一个事前审查的枷锁呢？从而使之前许多可以在微博上爆出来的贪腐案件一直被藏匿，而形成又一个歌舞升平的和谐微博呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们期待的是社会应当人人脸上洋溢着笑容，前提是这笑容与言论一样，可以由衷而自觉的发出。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>