<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>痴语 on This is My Table</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%97%B4%E8%AF%AD/</link>
    <description>Recent content in 痴语 on This is My Table created by </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 13:50:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%97%B4%E8%AF%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>假期总结</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/holiday-keynotes/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/holiday-keynotes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;又是很久没有动笔写博客了，这应该是今年写的第三篇博客。今年的国庆假期没有出远门，只是和李咪咪回了趟成都，算是躺平过假期吧。今天是国庆长假最后一天（而我明天继续放假），趁着假期结束的晚上简单记录下这个假期。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;一本书和一部剧&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在今年的这个假期里，我看完了一本关于金融常识的书，还看完了一部关于刑警的电视剧，都还是有些收获的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融常识课》是陈志武教授的一本书，这本书用比较浅显、故事形式的方式介绍了金融学的一些常识。这本书成书时间较早，距今大约也要有十年了。陈教授站在2016、2017年看到的一些问题，在今天这个时间节点已经真正出现了，不少提及存在问题的公司已成为昨日黄花。回过头来看，其实在彼时彼刻，并非没有人是清醒的，只不过大多数人是糊涂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《我是刑警》这部剧我是在回成都的飞机上连上机上Wi-Fi之后随便点开的一部剧。在机上看这部剧，纯粹是因为飞回成都时间较长，为了打发无聊的机上时间，没想到整个国庆假期我居然把38集全看完了。整部剧最打动我的是“几度风雨几度春秋、风霜雪雨搏激流，金色盾牌热血铸就”这首歌，让我想起了我的童年，以及长大之后对于是否要选择从警的迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3900&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这个假期的出行主要是去了川西的毕棚沟、理小路，全程自驾，当然我只开了一小段路。很久以前，大学期间的某个暑假，我和同学一起去了趟九寨沟、黄龙，那时只觉得我居然不高反很神奇，却对川西的景色没有什么具体的印象了。这次在景区里看着不太远的雪山，确实感受到川西的美丽，以及江浙这边山确实不如高原雪山那么壮丽。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;两部手机&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;最近iPhone17系列发布了，按照我每两年换一代iPhone的习惯，自这一代iPhone发布之后我就开始关注产品测评和网友体验。应该说，没有超出期待的创新点，也没有让我特别不想购入的缺点，所以就照常蹲守Apple Store计划购入的型号和颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起发售第一天就开始抢购的人，我一点也不积极。某天晚上睡之前刷了一下Apple Store发现想要的型号和颜色有库存，于是就下单准备第二天自提。到从成都回上海的那一天，两部手机都下单和自提成功了，可以说是正常升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这半年买了不少东西，家里东西堆得很是杂乱，于是在国庆假期的最后一天收拾一下，扔掉了好多以前想留下的东西。觉得好像这些年虽然有些成长，但远远不够，保持精简、独立和前进，才应该是今后应当追求的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，家里两只小猫已经在我的桌上睡下。看着他们安稳且可爱的睡姿，感慨一句，人生还是很美好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025/10/08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失去思考的习惯</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/losing-the-habit-of-thinking/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 14:11:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/losing-the-habit-of-thinking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我在最近慢慢意识到，我好像失去在工作以外时间思考的习惯。这种失去思考习惯体现在很多方面。比如像现在我想写一篇随笔，用来记录我对这个问题的思考，但我写下来的文字却是杂乱无序的。这和我在工作中去起草一个项目法律意见时的轻松、准确形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在失去思考的习惯的同时，我养成了下班之后就刷视频、手机的习惯。从刷视频、手机的行为来看，去做这些事情无需进行思考，只需要被动的输入，或者感官接受画面变化的刺激。久而久之，我回到家坐在电视前、电脑前，就只会条件反射式的、毫无目的的打开一个又一个网页，然后把他们都关上，直到快要睡觉的时间到了为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到失去或者养成这样的习惯是非常可怕的。尤其是我最近在读同龄人写的一些微信文章时，这样的体会更是深刻。读到这些同龄人写的文章，我觉得写的很生动。尤其是几篇关于案件当事人的文章，短短的内容却道出了人间苦辣辛酸。我恐怕已经失去了这样写作的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，由于最近工作上不够顺心，也让我再次萌发了希望换一个赛道的想法。但当下的市场环境已经和两年前完全不一样，大概可以和现在房市类比，非常的寒冷。因此，在这样寒冷的环境下，我的优势或者说我身上吸引人的点还剩下多少，其实是有很多问号的。我因此更加害怕失去思考的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，今天中午散步的时候看了我自己小红书在一年前对法务工作的一些思考和分享，我觉得当时的一些分享虽然有些浅，但还是有些道理的。如果当时能够继续坚持发这些内容，恐怕我现在在这样寒冷的环境下更为淡定一些。不过，我觉得永远不会太晚，只要开始做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年4月23日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一年的一半又过去了</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/yi-nian-de-yi-ban-you-guo-qu-liao/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 11:39:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/yi-nian-de-yi-ban-you-guo-qu-liao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是6月30日，明天就是下半年的开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间过得飞快，仿佛我刚刚搬到上海，转眼间已经接近三年。在深圳的日子已经逐渐模糊，而眼前的日子则过得越来越快，仿佛一瞬间就翻过一页，时间真的过得好快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不禁思考，是不是因为我们的生活节奏太快，才让时间过得如此之快。我们总是匆匆忙忙地奔波于工作和生活之间，很少有时间停下来，真正地感受周围的世界。或许，这就是为什么我觉得时间过得越来越快的原因吧。我感叹，时间真是一个神奇的东西，它可以让过去变得模糊不清，也可以让未来变得触手可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时间的快速流逝，我对未来感到既迷茫又充满希望。回想起三年前，我对上海的憧憬和未知的好奇让我充满期待。现在，我站在这个城市的街头，仍然对接下来会发生的事情一无所知。每一次踏上新的旅程，心中总是充满忐忑，但也正是这种不确定性，让生活变得更加丰富多彩。有时候，我甚至会想，如果时间能够停滞不前，让我有机会好好规划一下未来，或许我就能更从容地面对未知的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，时间并不会因为任何人的意志而停止流逝。因此，我开始尝试调整自己的心态，学会珍惜当下，抓住每一个能够让自己成长的机会。我希望在未来的日子里，我能够不忘初心，砥砺前行。愿自己在忙碌的生活中找到平衡，既能追求事业的进步，也能感受到生活中的美好。无论前方是荆棘密布还是坦荡如砥，我都会带着对未来的迷茫和希望，勇往直前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月30日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;By AI&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的一年</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/new-year/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 13:10:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/new-year/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近几个周末一直在外奔波，上周回的成都，这周回的南通，下周要去宁波，一直没有时间坐在书桌前写一写最近的一些新感悟。趁着今晚回来比较早，就随便写一点吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天的时候，是我多邻国打卡一周年的时间点。又达成了坚持一年的事情，可能除了运动以外的事情，让我多坚持一点时间还是比较容易的。去年的这个时间点为什么会去学多邻国呢？原因很简单，就是想去一个比较稳定点的工作环境，比如说外企。那么外企就需要英文好一点，否则很难进去，即使进去了也会很痛苦。基于以上路径依赖，我开始用多邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说这一年时间过去，我的英文水平有多少提升，我觉得可能多邻国并没有让我有什么显著的提升。讲实话，多邻国的内容很简单，无非是通过打卡机制、通关机制，让人养成每天坚持听英语、写英语的习惯。这一年过去了，我对说英语这件事确实是更自信了。但我说不好是因为现在的工作环境是英文的，还是坚持用多邻国的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这件事以外，这一年最大的变化就是换工作了。上面说到换工作的动因是想去一个更稳定的环境，从现在的视角来看，应该算是实现了的。至少，现在不用为工作上的事情太过焦虑，我也有了更多的时间做自己的事情。更重要的是，不会随时随地都有烦人的电话打进来，掰扯半天说不清楚的1234。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的工作环境肯定也不是十全十美，但换了几次工作之后已经明白工作是不可能十全十美的。期待得到什么样的东西，必然也会在新工作中失去一些东西。比如现在的工作可能就是缺少了创新的活力和动力，也离前沿离得有些远。如上面所说，至少现在不用天天为了工作内耗，这是一大进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了我现在的这个年纪，已经不会再有太多不切实际的幻想。面对生活、工作，都变得越来越现实。比如说，曾经的我期待30岁的时候功成名就，现在的我觉得每天过的开心就好。至于功成名就这件事，听上去就累得很。至少现在的我是不再追求这些东西的。但未来又会变成什么样子呢，我也说不准。今后的日子里，还是要努力多尝试，多尝试新事物才不会被时代所抛弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这个时间点说新的一年，好像已经有一点晚。总归今年还有10个月不到，还有春夏秋冬各色各样的节气，还有很多新的地方准备去玩，很多新事物值得去体验。那么，多读书、多体验，也争取多写点东西，就挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月17日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近的人生目标是什么？</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/the-rencent-target/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:58:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/the-rencent-target/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近时常感到迷茫，或者说好久一段时间都觉得有些迷茫，不知道最近的人生目标是什么。这个问题已经困扰我一段时间了，直到现在我也还没想清楚这个问题。我在想，是不是人到了一定的阶段都会遇到这样的一个问题，然后过了一段时间之后就能够想清楚了，而不需要特别的思考或者特别的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实有时候在想，我是不是追求的东西太多了，或者说鱼和熊掌不可兼得这件事我应该好好去体会和琢磨一下。目前的生活，基本上满足了我对于自己时间的要求，但在这种生活中我也没有得到内心的宁静，更没有利用自己的时间做一些相对值得称赞的事情。对比以前每天忙的脚不着地的日子，应该要满足现在的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说要做出一些成绩来，其实就不应当满足于现在的生活，或者更不应当觉得以前忙碌的生活是不必要的。没有人可以随便成功，同样来说，没有人不付出时间、精力等等所必需的东西，就可以获得世俗意义上的成功。这是我观察到的，也是我认同的，但就目前的我来说，可能我并不知道自己能否做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，我觉得我其实也不用纠结我的目标是什么，因为除了徒增烦恼并没有其他用处。做好我目前经手的每一件事，对得起自己的良心、对得起自己的时间，不去计较这件事本身是否有足够的价值和意义。总而言之，就是过好当下，做好每件事，珍惜每一天的时间，那么我相信无论如何我都不会后悔的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月21日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于租房的一些回忆</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/memory-of-renting/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 14:32:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/memory-of-renting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近有好几次和朋友聊天的时候聊到租房还是买房的问题，基于当前房价的不稳定，觉得还是继续租房住比较好。但这也让我想起了关于租房的一些回忆，尤其是对比现在住的房子，感觉差别还是很大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实在上大学之前没有在家以外的地方住过，直到上大学才开始住宿舍，也就是第一次自己在外面生活。直到大四实习的时候才第一次租房。我还记得第一次租房是在冬天的北京，小区的名字好像是叫北京像素，位于6号线草房地铁站。第一次租房的记忆还是比较深的，我还记得这个房子由于是短租，实际上是从二房东那里转租过来的，当时好像用的还是豆瓣还是什么社区软件，反正那会儿也没有什么比较完善的租房软件或者平台。这个房子是三户合租，楼下一户独享一个大的房间，似乎里面还有厨房，而楼下是我和另一个租客。总之，第一次租房的体验还行，但我也没有想过从此开始就要一直在外租房生活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往后的日子里，就像网站简介里写的那样，我在南京、波士顿、上海、深圳住过，后来又回到北京住了一段时间，而现在搬到了上海。每一段租房的经历都让我觉得印象深刻，比如在南京的时候，我住在一个三户室的小房间，每次晾衣服都要穿过主卧才能进到阳台。南京的这个房子本身就是老破小了，我住的则是老破小里的最小的房间，每每实习下班回来，就只有躺在床上发呆。除此之外，南京的这个房子附近有个兰州拉面，在那段日子里基本上就成了我的食堂，牛肉拉面和兰州炒饭每天换着点，基本上持续到我离开南京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好不容易熬到了去美国读书的时间，所以当时在找房子的时候，我就下定决心要住的好一点，所以花了很多时间通过网上中介跨国找房。由于波士顿的租房市场和大学开学有非常强的关联，所以即使我租到了房子，但没到大学开学的那个月份，我就不能搬进去住，所以我只能又找了一个转租的房子来过渡一下。本来这只是稀松平常的事情，结果我遇到了一个非常surprise的情况。我还记得当天晕晕乎乎的从机场打车到了转租的房子楼下，好不容易把全部家当搬上了转租的房间里，就和同学出门吃饭了。等到吃完饭回到这个房子，我发现自己进不去了，房子的大门被挂了防盗锁，敲门也没人回应。我当时实在搞不明白什么情况，直到警察过来我才知道房子里有人并且报了警。等我再联系转租给我的二房东的时候，我才隐隐约约发现这个二房东和还在房子里的租客关系好像非常不好，导致租客迁怒于我。于是在我抵达波士顿的第一个夜晚，我和热心同学将我的家当以及行李蚂蚁搬家到热心同学的短租的房子里，并在这里打地铺睡了好些个晚上。直到今天，我都非常感谢我的热心同学，并十分怀念打地铺的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回国之后我首先去了上海，当时的想法是一定要在上海找个不错的工作，于是就先在陆家嘴附近的东昌路租了房子。如果有熟悉上海的朋友，大概会明白东昌路之于陆家嘴是个什么样的地方。可以这么说，从我的那个小房间的窗子里可以看到上海中心，但我的那个小房子可能是比我爸妈年纪还大的老房子了吧。在上海大概过了两个月的时间，从最开始的踌躇满志，到中间的迷茫，再到最后终于拿到Offer的激动，那个小房间都是见证者。从最开始来到上海想着一定要在这里出人头地，到最后不得不灰溜溜地离开上海，是我未曾设想过的剧情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳，是一片热土。这不仅是说这座城市年轻、有活力，也是对气候非常真实的描述。在深圳的日子里，不管住在哪个房子里，小强是永远避不开的亲密（不速）之客。最开始的时候，我住在公司旁边的整租公寓里，在房间里就能打上公司的卡，再往后我住到了距离公司一站地铁站的地方，开始了一段非常美好的生活。到离开深圳前的那段日子，我住到了公司运营的宿舍里。这种不管工作日还是周末都离公司非常近的生活，让我从此不愿意再在公司附近找房子了，因为我觉得生活还是要和工作有一些距离，不然工作就充满生活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是阴差阳错，还是冥冥之中，不管怎样，在外面兜兜转转了几年，我又回到了刚回国时我最想生活的上海了。在上海我最开始住在嘉定，一个远离上海市区的地方。在嘉定住的那几个月里，我时常怀疑自己到底是是不是来了上海。再往后我搬到了长宁，第一次有了一种在大城市的感觉和便利，结果遇到了封城。我们在那个一居室的房子里，每天守着窗户，看着外面的街道从十分繁忙变得空无一人，再变成热闹非常。那是一段荒诞的日子，也是非常难忘的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我们住到了浦东，又是一种比较新的生活，好像在上海，又好像不在上海。一如这些年租房的记忆，好像从未存在过，又非常的真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.12.02于上海&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学 &amp; 大学生活</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/university-life/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 12:53:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/university-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;周末在厨房洗碗的时候，看到对面小区有不少人拖着、背着大小包从小区门口再往小区里走。再仔细一看，对面小区里飘起了紫色的旗，想到对面小区有一部分是上纽的宿舍，我豁然开朗，原来是大学要开学了。时间过得可真快啊，大大小小的学生们最喜爱的暑假就快要结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实关于上纽，我还是有一些回忆的。上纽，也就是上海纽约大学，或者NYU Shanghai，第一年招生应该就是在我高考的那一年。当时上纽招生需要先由高中学校推荐，再通过参加高考，按分数来择优录取。我当时知道国内有一些合作办学的学校，比如西郊利物浦、上海纽约大学，我还是挺想去这种学校上学的，毕竟当时的我觉得国内的教育环境实在是不合适我，我也对应试教育无穷无尽的考试、作业失去了兴趣。然而，我不知道什么原因，当时我们的班主任并没有把这个推荐名额给到我，所以不管怎么样，我都去不了这个学校。直到今天我想起这件事，还是觉得很遗憾。但这些合作办学的学校其实都没有Law School，如果我当年有机会去了这个大学，可能今天的我就不会从事现在这个行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除开我自己对于上纽的这些回忆，我看到楼下的这些小朋友们脸上都有灿烂的笑容，都怀揣着对大学生活的期待，都看不到郁郁寡欢或烦恼的样子。我不禁感叹，年轻可真好啊！十年以前，我大概也是这样走入大学校园的，但当时的我也有很多不甘心，更有很多的想法和目标，希望自己可以快点上完大学、出国读研。大学时的一些目标，现在的我已经实现，但还有一些梦想，可能还有很大的距离。工作的越久，就越觉得很多事情并不是事在人为。职场也好、社会也好，都有自己的逻辑和规矩，我们不太可能凭着一己之力改变太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年8月21日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情与生活</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/covid-and-daily-life/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:52:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/covid-and-daily-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;离写上一篇已经又过去4个月了，那会儿还因为疫情封控在家，还不知道什么时候能够解放，在那之后1个多月后，我们终于迎来了解禁，重新能走出小区、回到办公室、进入商场。然而直到现在，许多商场也只打开一个通道供人进出，有的商场走进去会发现好多家店铺均已不再开门，这就是封闭三个月的结果，也可以说是后遗症。什么时候才能彻底恢复正常，没人说的清楚，可以想见的是今年的这场疫情的影响会持续很久很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情除了对生活产生影响，肉眼可见的也对工作产生了影响。在这次疫情之前，整个团队洋溢着一种乐观、积极的情绪，就如公司整体的上升的趋势一样。大家都期待着今年的销量的快速增长和股价的不断上升。然而疫情的持续时间超过了很多人的想象，疫情之下整个社会经济生活都受到了非常大的影响，对于工作的小环境也不例外，越来越觉得身边弥漫着焦虑、紧张的情绪。似乎，疫情已经成为了生活的常态了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年8月20日
上海&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情居家的日子</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/days-at-home-under-covid-19/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 09:29:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/days-at-home-under-covid-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从3月13号居家至今，已经快一个月了。除去短暂解封的几天，大多数时间只能在卧室、客厅和厨房之间来回踌躇。因此，在这个时间点上的我是十分想出去呼吸新鲜的空气，感受春天到来的美好，或者是利用假期去一个新城市转悠转悠。但，上面期待的这一切，在居家的这个大背景下，是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本以为居家办公会会让效率变高，毕竟在家的环境肯定是比办公室要舒适一些的，但经过这次体验之后，我相信很多人宁愿每天在办公室上班、下班，而不愿意在家无休止地工作。此外，由于居家期间要求足不出户，那么连下楼遛弯的机会都没有，所以工作干累了干烦了的时候都没有一个地方可以放松下。所以理想化的居家办公可能是不存在的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了居家办公带来的焦虑与日俱增，抢菜、囤菜的压力也越来越大了。在这一轮浦东浦西分批封闭之前，我们小区就被封闭过一次，在上一次封闭期间就因为没有及时存储物资感受到了封闭期缺乏物资的压力。所以前段时间解封后，我们就保持着每天出门买一趟菜的习惯，尽可能把冰箱塞满，储备好必须的食物和日用品。随着第二次封闭开始，街上甚至看不到外卖小哥的身影，连我们附近的盒马也关了门，这时候如果真的没有提前囤粮，后果真的是不堪设想。（迄今为止，我们小区还没有发菜）所以有一段时间，每天一醒来脑子里就想着家里还有多少存粮，还需要购买哪些东西，以及我们今天需要消耗多少。抢菜的早期阶段，因为大家还没有这么迫切的需求，超市还都进得去，买得了东西，但愈临近浦西封闭的那几天，无论去哪家超市或者菜场，都排着无穷无尽的队伍，我是不敢再去凑热闹了，这个人群密度和封闭空间，恐怕不发生点什么都很难吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居家久了，连时间的概念都模糊了，因为每天都过得差不多，无非是今天做还是不做核酸罢了。每天按时醒来，洗漱完毕打开电脑开启一天的工作，到点了就要开始做饭、吃饭和洗碗。周末好像不存在了，因为和平时也没有太大的区别，无非是打开电脑是工作还是漫无目的的瞎逛。租房的时候，我因为阳台采光特别好一眼相中现在住的这套房，住进去之后才发现采光好是因为临街没遮挡，缺点自然是临街会有点吵。但这在疫情期间反而成了一种优势了。因为在疫情期间能看到外面大马路，看到偶尔路过的救护车、警车和外卖小哥反而成了居家生活中的一点乐趣。我想，总不会有人希望连续二三十天往外望过去只能看到楼房和小区内景吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本应是春暖花开的时节，但只能听到小鸟在叽叽喳喳，路上看不到人和车，这个春天可真是太寂寥了。这样的日子不知道还要过上多久，希望可以早点和春天打招呼，希望可以早点恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年4月3日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于上海&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出差</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/business-trip/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 03:12:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/business-trip/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/njFpkN1s&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/RFfhMB6T/Wechat-IMG32918.jpg&#34; alt=&#34;Wechat-IMG32918.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚收拾行李时在抽屉里发现了八、九张登机牌，大致看了下，基本上都是这半年来深圳机场出发飞北京。一年多以前，我还在HW的时候总想着出差，希望能到处走走，没想到竟是在最近这半年过上了两三周飞一回的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来想去，这半年多的经历就像出了一趟很长的差。总是在收拾行李，总是在别离，又总是在重逢，多像之前每一次出差的经历。只不过这一趟差可真是太长了，长到令人emo了。这段经历让我明白，我其实并不是一个特别喜欢出长差的人，我也不是一个只需要工作就能生活的很好的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总算能够回家了，这次要好好休息一会儿再继续出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年10月31日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于北京大兴机场&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷茫的日子</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/days/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:57:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/days/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有些日子没有写博客了，很多次坐在电脑面前，写好了标题却不知道如何继续写下去，反反复复下来也就没有更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细想了想这几个月的生活，好像过得有些糟，有一种渐渐迷失的感觉。想起刚回国那会儿去律所面试，总会被问说之后的职业规划是什么，总说我希望成为一名优秀的律师，有机会的话希望我能够成为一名合伙人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，我并没有去律所工作，也没能在我想要工作的城市工作。现在想想，如果当时接了某律所的offer，我会过什么样的生活？是不是挣扎着想要去红圈，或者挣扎着想要涨薪？也许会和现在一样迷茫吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总归会想明白的，对吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年9月25日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于北京知春路&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last Day</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/last-day/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 03:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/last-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是3月第一天，也是Last Day后的第一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种意义上来说，这也是我第一次经历Last Day（抛去以前实习结束离开律所不算），不免还是有些伤感的。就像有人和我说，这是我毕业后的第一份工作，应该还是有些情感在里面的，我觉得这个描述还是很准确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华为的这一年半时间里，我有过很多体验，也处理了很多让我激动不已的事务，但也体味到了职场所谓的规则和PUA，还算是比较丰富的一段职场经验了。就像我曾经从未想到过我会去华为工作，我也没有想到过我这么快就从这个围城中走了出来，所以说世事难料啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实要判断一段经历是否有价值，就只需要问一个问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择加入华为是否会后悔？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仔细想过这个问题，在19年找工作的那个时间段，华为已经是我能够选择的offer中最好的一个，如果在当时迟迟不做出决定，很有可能我就会面对更为激烈的求职环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为这个平台非常大，有这样的一个平台作铺垫，确实能够在职场初期接触到一些我以前从未想到能够面对面谈判的合作伙伴，这有一种美梦成真了的感觉，尤其是我记得当时我刚入职没多久，就能和北美某Top公司谈判项目，那种感觉尤为好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有美好的回忆，也就有让人心累的记忆。大公司病是现在经常被提起的话题，在大公司中工作的劳苦大众就有更多的体会了。其实在一个制度完善的大公司里，即使再差也不会出什么大差错，即使再好也不容易出什么大成绩，这样的环境、氛围很容易导致内卷，这种内卷也就催生了各种各样令人无语的汇报、争斗等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很不巧的是，我加入华为的时机并不算好，尤其是制裁背景下业务萎缩，使得我们这些职能部门的同事有了更多时间在处理内部问题上，而不是支撑好业务发展。这一点在最近几个月我体会更为深刻，而也是包括这一点在内的多种因素叠加在一起，使得我决定提前离开这个环境，让自己能够活得更自在一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打算利用这段时间好好休息一下，为下一段经历积攒一些力量，毕竟我们这个行当永远无法真正停下来，必须永远往前走，这样才能够找到自己的价值，实现自己的目标，也能让生活更有趣一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年3月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何思考？</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/how-to-think/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 06:28:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/how-to-think/</guid>
      <description>&lt;p&gt;工作近一年，日常处理的事务越来越多，留给自己思考一下近况的时间越来越少，更别提起笔来写一写总结。我明显感觉到自己思辨能力的下降，更别提系统性论证法律问题的能力，这让我感到恐慌。最近刚买了新的设备，利用午休或者其他间隙，我准备尽可能记录下我的想法和思考，让自己已经快生锈的大脑转起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾最近工作，发现工作中琐碎的事情非常多，常常在处理A问题时收到B问题的咨询，这时候我就开始有些手忙脚乱了。而在我同时处理A、B问题的时候，C问题、D问题、E问题等等各种各样的事情又扑面而来，使我应接不暇。仔细想想，这些各色问题其实都不属于非常难回复的法律问题，而是在商业取舍与合规之间取舍的小问题，但这些问题处理起来也非常烧脑，否则也不会从业务部门传递到法务部门了。就这样，时间过得飞快，一天天、一周周，无暇停下来思考一下、总结一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而工作就是工作，领导不会因为我日常处理各种杂事就不需要我梳理工作思路、工作方法以及如何系统处理某个领域的问题，而这些事情让我十分苦手。我常常安慰自己，我只是个新来的，还不够熟悉我接手的业务，所以才不能梳理出漂亮的工作报告。但转念一想，我的同事们很多也是新手，即使原来是身经百战，但现在处理的事情应该也是全新的，他们却能做出很棒的材料，所以我的安慰实际上是我的借口。说到底，还是在工作之余想得太少了，过得有些安稳了，丢失了思考的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年9月26日
于深圳万象天地&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三十前夜</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/san-shi-qian-ye/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 14:44:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/san-shi-qian-ye/</guid>
      <description>&lt;p&gt;掐指一算，眼看着没几年就要奔三了。如果说十几岁时肆意妄为、二十几岁时常常迷茫，那么三十几岁恐怕就是承压承重的年纪了吧，毕竟大家都说“三十而立”呢。摸了摸头顶日渐稀少的头发，仍想不明白接下来几年该如何走，不禁更加焦虑了几分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间到上海参加了一个法务的峰会，现场来了不少法总和律所合伙人，坐在台下听这些大佬演讲，我在想自己距离站上这样的讲台分享心得还需要多久的时间，恐怕还需要挺久的。再想想在部门例会时，我总是被同事制作的精美的PPT和完善的工作手册震惊，得承认人和人的差距可真是太大了。在和我一样每天应接不暇处理各种法律或非法律事务的同时，我的同事们还有精力总结和归纳工作经验、技巧，还形成了书面化材料，而我可能把时间都花在了睡觉和焦虑上了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也和几位老朋友聊了现在的状态，能感觉到大家都在很努力地前进，比如说磊哥实现了三年前的小愿望。我想了想我三年前有什么愿望，应该是进一个比较好的律所吧，然而我的这个愿望&amp;hellip;好吧。从这点上来说，我是很羡慕磊哥的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年8月23日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初级涉外法务的一些迷思</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/few-questions-about-the-junior-legal-counsel/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 09:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/few-questions-about-the-junior-legal-counsel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知不觉中在团队中已经从最新入职的小朋友，逐渐开始成为单独接手几个部门的接口法务。眼看着收件箱里的邮件越来越多，我对自己所处的位置以及扮演的角色也有了一些新的思考，尤其是该如何做好一名初级涉外法务有了更多的迷思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书的时候，我想过成为一名涉外律师/法务是什么样的体验，是不是每天都在和世界各地的人打交道，是不是每天要写很多很多英文邮件和文件。我当时对这种生活可以说是既期待，又发怵。期待的是能够在一个很国际化的平台工作，发怵的是深知自己能力还不够。当我加入团队工作了这么久后，我认识到自己的能力确实还不够，还有太多需要补课的地方，这是让我很不安和焦虑的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，我对一名涉外法务能够做什么事情也产生了一些困惑。例如在很多跨国工作中，作为中国本地法律师，我能够解答和出具意见的其实也就只有中国法项下的问题。对于其他法域的问题和工作，我从中起到的更像是一个桥梁的作用，比如我将国内的问题根据中国法的思路整理和输出成需求，将这个需求交给我海外同事，由海外同事根据本地法给出相关意见，在收到海外同事根据本地法给出的意见后，我再把这些意见整理和适配到我们的业务场景中。整个过程，我其实并不会非常深入地了解本地法，或者我对本地法的了解是比较片面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这样的工作方式，我理解是比较正常的。但如果想要在涉外律师这条路上继续走下去，且有一定能力提升，我觉得仅仅这么做是不够的。但我确实也没想清楚，是应该更专注于中国法的学习和研究，还是有针对性的对海外重要国家的特定法律进行更一步的学习和研究。希望随着工作年限的增加，我能够想明白这个问题，并给出比较好的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020.6.6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第六个月</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/the-first-half-year/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 08:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/the-first-half-year/</guid>
      <description>&lt;p&gt;还记得入职第一天，从深圳机场风尘仆仆地赶到入职培训基地办理宿舍入住登记，在拿到房卡的同时领到了我的工牌，开启了我在这家公司的旅途。紧接着就是新员工培训和扑面而来的各项工作，让我一瞬间以为自己已经入职很久，可以Handle各项疑难杂症了，然而&amp;hellip;总会遇到许多法律法规没有明确规定的问题，这时候总感叹如果自己可以经验丰富点多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入这里工作之前，外界对这家公司有着各种各样的评价，有好有坏、参差不齐。等到成为这家公司的一员之后，我真正体会到很多评价并不真实，而想要真正了解一家公司、一个团队的最好的方式有且只有深入其中。尤其是和团队伙伴工作了半年之后，我愈加认识到这个团队有自己有趣且可爱的地方，这里的工作强度虽然挺大的，但至少有比较令人满意的回报，而不是仅仅给一个初入职场的年轻人不断画饼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起去年求职时的艰辛和折腾，现在觉得那段时间的努力和付出还是值得的。大概很多事情都是这样的，天上并不会凭空掉馅饼，即使有也不要期待砸中的那个人是自己，努力搬砖才是正道吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020.4.25
深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于成长的思考</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/thoughts-about-growth/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 13:30:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/thoughts-about-growth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;离上一次坐在电脑前静下心来写一篇日志已经是2个月了，这期间我的生活、这个社会、这个国家、这个世界发生了很多很多事情，比如谁都没有想到2020年的各方面会如此的艰难。我在想如果去年求职季没能成功上岸，想要在今年上岸可能要付出几倍的努力和时间，这也是谁都无法预料到的，想想去年每个人都在大喊2019年是应届生最难的一年，可真是讽刺，原来最难的一年总是在明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前还在读书的时候，对读不完的case和写不完paper很头疼，现在上班后发现永远有接不完的业务的咨询、审不完的合同、写不完的法律意见，所以其实每个阶段都有很多很多很tough的事情需要处理，只不过身份不同处理的内容不同而已。这么想想，保持一个好的心态才能让自己keep working。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一点和读书的时候很像，就是身边永远会存在比自己优秀的人。读书的时候，这些人会考出比自己高很多的分数，上了更好的学校；工作之后，身边的同事能写出更好的法律意见，能在合适的时候输出心得总结，能够cover更多的法律领域，等等。除了让人羡慕以外，也常常让我质疑自己。毕竟要学会承认自己确实天资愚钝并不是件容易的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长的确很难呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年3月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>律盐一周年小记</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/one-year-with-lv-yan/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 11:53:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/one-year-with-lv-yan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;打开律盐招聘的文件夹，看到我编辑的第一个文件是2018年7月9日，到今天正好已经过去一年了。本来前几天就想写这篇日志，因为手上有不少事情没能坐下来好好去想一想参与到律盐工作中的这一年我经历了什么、体验到了什么以及收获了什么，今天正好在等着坐车回家，还有不少时间可以写点东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来我从2016年就开始关注律盐，至今已经三年多了。除了关注律盐公众号，我也很早就加入了律盐的微信群，我的第一份实习也是通过这个实习群找到的，从而认识了在北京的好朋友。直到去年律盐第一次对外招新，我觉得我自己可以试试看能不能加入律盐。很幸运的是，在经历了面试之后我加入了律盐，开始了我作为律盐小编的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到今天为止，我已经编辑、推送了85期律盐。假设每一期律盐我花了1.5小时，那一共就是127.5小时，那我已经满足 NY Bar 的 Pro Bono 要求了吧。（笑）因为我并没有在编辑律盐的工作中赚到一分钱。（再笑）但我通过律盐这个集体收获了很多良师益友，比如波波学长、斌哥、熊哥，还有经常被我找出错误的依萍老师和偶尔被我找出错误的寒吨吨和算了不换名字了，当然还有常在我需要临时换班时替我值班的小武和丹丹。与各位相处的这一年真是有趣而又学到了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年刚加入律盐的时候，是我迄今为止最为迷茫的一段时间点。刚从实习的律所离开，马上就要去美国读书，在大学的时候给自己设定下的几个目标已经实现得七七八八，接下来该怎么走，该往哪里走，都是问题。在那个时间点，能够加入律盐，是我的幸运。通过律盐的日常工作，让我更熟悉律所、公司招聘的逻辑和节奏；通过律盐FM群认识了一些极为优秀的朋友，比如Rachel、金子兄、拉皮儿、方方、七老师、大G兽、许Par等等无法逐一列举，让我的眼界不再仅仅局限于我曾经见过的世界，而是更多更广的未来。大概没有加入律盐，我很可能就是一个LLM都要毕不了业的学沫儿。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仍然记得，参加律盐面试时对波波和熊哥说的，我想加入律盐是因为我相信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其诅咒黑暗，不如点亮灯火&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后的今天以及未来，我依然会去努力点亮灯火，让更多人像曾经在黑暗里的我一样可以看见光明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019/7/12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>并发&amp;目标管理</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/management-of-targets/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 02:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/management-of-targets/</guid>
      <description>&lt;p&gt;刚刚洗澡时，看到了一条某服务器降价的消息，于是就想是不是购入一台用来做PT下载，转念一想做PT下载似乎有些浪费，倒不如用来重新自建一个新网盘。这个念头立马又被之前计划了好久的重新设计和维护尽调导航网站给取代了，想到这里我认为自己应该列一个目标清单，可是列一个目标清单又是我要放在需要完成的事情里的第一件事&amp;hellip;可能在我写完这篇日志的时候，就会忘记我最开始想做什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这是一个目标管理和并发式工作的问题。仔细想想，我最近一段时间好像把一堆事情糊在了一起，比如NY Bar材料申报、领取成绩单翻译件、改简历、买机票、转租等等，这些事情在我脑子里都是并行的，好像需要一下子全部处理好，这么一想就觉得算了吧、再等等，然而一等就等到了DDL&amp;hellip; 就会一头包了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前好像并不是这样的一个人，虽然手上要处理的事情有很多但一定会列一个清单，在尽可能同时多完成的同时尽可能完成好，难不成又读了一年书之后我的这些能力全部丢掉了？那这个书读得有点不值欸（哈哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实就是上了一年学，变懒了&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月21日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波屯&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>持续性学习能力 Again</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/abilities-of-study-again/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 22:08:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/abilities-of-study-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其实这个题目我在&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/abilities-of-study/&#34;&gt;17年7月份&lt;/a&gt;写过一次了，那会儿应该是大学毕业之后在图书馆准备“末代司考”，和现在差不多进入了一个极度厌学的阶段，还好那次后来坚持下来了，考过了司考，不然不知道这会儿我会在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那会儿思考了挺多，总结下来就是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实就是心太活了，沉不下心来专心做一件事，总希望在做这件事的同时去做那件事，往往最后不管哪一件事都处于半途而废的状态。我明白这个道理，却管不住自己内心对其他事物好奇的冲动。有时候想想，像我这样的人，一旦需要认真做事，真应该被投入石器时代。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很可惜，石器时代不会再来一次，除非爆发第三次世界大战？当然这是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今早看到群里在讨论知识管理用什么工具的时候，我就在想用什么工具其实不重要，重要的是持续性的积累知识，通过一定的方式整理和归纳知识，并在某个时间内重复使用这些知识，否则我们只会成为一个“松鼠症”患者，手握金矿，但无所适从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以问题又回到了持续性学习能力上，对我来说，现在最大的问题就是，兴趣不足，能力不够。想起以前写的一篇&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/thinking-of-the-comfort-zone/&#34;&gt;《对舒适区的思考》&lt;/a&gt;，我觉得自己是脱离舒适区之后对舒适区以外的生活极大的不适，从而产生了厌倦和拼命想回到舒适区的情绪，可能就是我并没有自己想象那么的强大和勇敢吧，至少没有当时写那篇文章时的勇气了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心乱七八糟的情绪总要找一个出口，因此要写一些东西。我明白到这个年纪其实已经没有多少人愿意坐下来听你讲你的抱怨了，因为你生活不易，别人亦在为生活奔波，都很不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没什么口号或者什么激动人心的话，看完Reading就是胜利吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年4月8日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记难忘的一天</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/the-memorial-day/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 23:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/the-memorial-day/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文来自小学生优秀作文选&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/mgf9C108/photo-2019-03-31-19-57-50.jpg&#34; alt=&#34;图/Church of Saint Ignatius of Loyola&#34;&gt;(图/Church of Saint Ignatius of Loyola)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春假去了趟西雅图和加州，有很多所见所闻可以写，然而因为我的拖延症，这篇游记的草稿已经躺在我电脑硬盘里快两周了，目前还看不到完工的迹象。既然如此，不如就写一写今天去 Park Street Church 参加礼拜的故事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天去 Park Street Church 是和 Ashely 约好了的，其实之前看过 Ashely 在朋友圈发了好几次参加教堂活动的动态，但我一直没有机会去参加这样的活动（其实是我懒）。鉴于我来波屯半年了，口语依然很渣，于是我就问 Ashely 能不能一起去参加个教堂活动，感受下教堂礼拜仪式，顺便锻炼下口语，因此就参加了这周日的礼拜活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前往 Park Street Church 的过程可谓是有点曲折。本来我想着我提前半个小时多出门，总不会迟到吧，结果出门之后发现家门口的绿线-C居然要等20分钟才到站，而我离礼拜开始也就30分钟左右了&amp;hellip; 于是我只能叫了一辆 Uber，Uber 来的时候上面已经只剩一个空位了，另外两个小哥要去某个地方参加游戏展，游戏展嘛，大家都懂的，就是一群人排着队进场，于是快到游戏展举办场馆附近时，我们遭遇了堵车&amp;hellip; 当 Uber 司机好不容易开出了堵车区域，我就知道我要迟到了&amp;hellip; 所以当我到达教堂门口时，礼拜仪式已经快要开始了，还好还好，终于是赶上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是基督徒，准确来讲，我没有任何宗教信仰，但应该也不算纯粹的无神论者，因此参加礼拜仪式对我来说是很新奇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼拜仪式是什么样的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼拜仪式的最开始是由一位德高望重（？）的信众发表演讲，大概是起一个暖场的作用，当然我并没有听懂在讲啥&amp;hellip; （我捉急的听力）信众发表演讲之后，一位低级牧师坐在钢琴前演奏了圣歌，信众们起立并跟着吟唱圣歌。之后就是另一位牧师带领大家念起了圣经，每个人面前都有一本圣经可以查找并跟读圣经段落，而我直到牧师快读完的时候才找到读的段落。（我的渣阅读）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完圣经之后，一个高级牧师走上了讲台，就着一杯牛奶发表了一番激情的演讲。我听他演讲的时候就在想，一个优秀的牧师一定是一个优秀的演说家，毕竟听完他的演讲，我竟然觉得还是很有几番道理的。比如人要重视内在的富有，而不能仅仅停留在外在的富有，这点即使放到社会上来看，也是很有道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也算是运气很好，遇上了分发圣餐的仪式。什么是圣餐呢，其实一小块饼干和一杯红葡萄汁。饼干和红葡萄汁分别放在银色小盘中，由教友们依次传递，传递饼干时要对下一位教友说一声 “The body of Christ broken for you.”，传递红葡萄汁时要说一声 “The blood of Christ shed for you.”。可以说，这个圣餐分发的过程很具有仪式感了。用过圣餐之后，众人起立在牧师的带领下祷告，整场礼拜即告结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加礼拜之后，在 Ashely 的引荐之下，我认识了 MIT 的几位 PHD，在一家越南米粉馆共进午餐，就今天的礼拜仪式以及在波屯的生活进行了有趣且活跃的交流。用餐之后，各位 PHD 便回学校继续刻苦科研了，而我则准备坐绿线-C 回家补觉。（学霸和学渣之间的鸿沟在此刻体现）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然是难忘的一天，回家的过程自然不会那么简单。我坐着绿线-C慢慢悠悠的往家的方向驶去，然而到了某个换乘站时，车内广播突然告诉我这趟车将不开往终点站“C”，而改为开往终点站“B”，如果要前往终点站“C”的朋友们请上楼换乘“Shuttle Bus”前往终点站“C”&amp;hellip; 我在风中凌乱了，如果这趟车更改了终点站，就意味着接下来的每一站都会不同了，可我并不是去终点站“C”，而是要在其中某一站下车啊&amp;hellip; 最后我只能搭乘这辆临时改了方向的绿线在最靠近我家的一站下了车。当我走出绿线时，我发现下雨了&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天真是令人难忘的一天啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年3月31日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情人节往事</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/memory-about-valentines-day/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 04:01:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/memory-about-valentines-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;农历新年一过，我离三十岁就差五年了，而读完小学我花了六年时间，所以三十岁就在眼前了。到了这个年纪，写一写五六七八年前的事情，也许可以称之为“往事”了。今天是情人节，不妨就回忆下关于情人节的故事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印象里最深的关于情人节的记忆，是高中时的一次情人节，还在寒假无所事事的我和小伙伴相约到文化宫电影院看电影。那会儿大概还没有火把党，我们只是非常纯粹地想在这个节日凑个热闹。电影散场后，无聊的我们蹲守在电影院门口四处张望，看看有没有认识的同学情侣。现在想来真是恶趣味啊，不过那会儿还真让我们碰见了几对小情侣，这么些年过去了，不知道是否已经结婚了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后的情人节印象不深了，为什么呢？因为作为学生情侣，情人节还没有开学啊！这又是一个令人心酸的故事了，暂且按下不讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转念一想，我好像也没有过过情人节啊，还有什么好写的情人节往事呢？摊手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，今天在群里发红包的时候抢到了如下数额的红包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/9Dm7PM95&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/MpRmSfKT/20190213225046.jpg&#34; alt=&#34;20190213225046.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Q: 这预示着什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 要爱自己呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年2月13日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波屯&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学一周小札</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/first-week-of-new-term/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 05:46:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/first-week-of-new-term/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/4HRn2zxD&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/wM7Jv28j/20190119004414.jpg&#34; alt=&#34;20190119004414.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的一学期又开始了，然而不出意外，这基本上是我在学校安稳读书的最后一个学期了，之后就要告别学校，准备投身到社会主义法治进程的建设中了。（笑）就如我当时在北京时被工作压到想要早点出来读书的时候，现在的我也想早点回去工作，所以人生啊，处处是围城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文字其实在我上完这学期第一节课的时候就想写了，但是因为有好多好多材料要读，一直没找到时间写，今天正好田大状来美国参加 NY Bar 宣誓，顺带来看望一下波屯的我，于是今晚不用泡在图书馆可以 Happy 一下，也就有了一点点时间来胡说乱写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上学期的我，很不努力。对，就是很不努力，话说回来，除了熬夜搭建网站和搞微信公众号的时候，我何曾努力过？哈哈，是的。我一直不是一个努力的人，所以今天成绩出来甚至还有点沾沾自喜，可比我原来想的要好多了。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这学期，给自己立了一个 Flag，说要好好学习，多读点有用的书。现在课是选好了，但一旦真正上起课来，我只想说：“选课一时爽&amp;hellip;” 承认自己是个学渣并不可耻，我就承认我是学渣吧，哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天在喝酒的时候，突然想到下面这几句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;做一个令人讨厌的真实的自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比做一个让人喜欢的虚伪的自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要自在和有趣的多&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我觉得这几句话挺对的，但是现在的我仍然道行不够，还做不到。就比如我一直说我不在乎别人对我的看法，实际上我处处都在迎合这个世界，尤其是希望能得到大家的正反馈。所以啊，到头来，最虚伪的那个人就是我啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个朋友某天突然和我说：“我看了你一篇文章，你写出了我心里的想法”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道这件事的我，一是很开心，至少还是有人在读我写的东西，二是觉得在这个偌大的世界里常常迷茫的人并不止我一个。所以就，众生皆苦，自度度人吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学一周小札写到这里，差不多就写好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期待这学期的每一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年1月19日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*题图来自亲爱的田大状同学&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的一年</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/new-year-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 17:00:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/new-year-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/Hn8qr3JW/1934942-1d9b927138f74df4.jpg&#34; alt=&#34;新的一年&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美东时间2019年1月1日 7:28 AM，我在巴尔的摩机场候机准备回波士顿，连续三年新年第一天始于机场/高铁站，这预示了什么？大概就是我比较适合出差吧&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年，都在差不多的时候写了一篇回顾一年或期待新一年的日志（2018年《&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/sth-when-i-am-sick/&#34;&gt;病中随笔&lt;/a&gt;》、2017年《&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/happy-new-year-2017/&#34;&gt;元旦快乐&lt;/a&gt;》、《&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/above-the-clouds/&#34;&gt;云端之上&lt;/a&gt;》），今年自然也应该写上一篇，作为记录。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;数字&#34;&gt;数字&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2018年一共读了25本书，不少是东野圭吾的小说，也有一些历史、政治、法律方面的，总之2018年在读书上花的时间不多，今年希望可以多读一些好书，医一医愚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年一共写了17篇日志，平均下来一个月一篇多，不好不坏，希望今年可以再多记录一些自己与内心的对话，争取写一些高质量的实务类文字。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新奇&#34;&gt;新奇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2018年，完成了许多目标，比如说成为一名实习律师，比如说来到BU读书，再比如说加入律盐&amp;hellip;好了，其实我也想不到更多已完成的目标，总的来说，这一年还是获得了很多收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着这些收获的自然是一种新奇的感觉。比如以往只是律所实习生的身份，很多场合并不能参与其中，而现在有了实习律师的证件，终于可以参与到庭审中为当事人“慷慨陈词”，也可以前往公权力部门协调一些事情；再比如来到BU读书，和之前在KCL上夏校不同，这次是以Full-time Student的身份来到BU，可以自由选课以及经历到一些美式校园生活的体验；加入律盐，让我多了一面了解这个行业的角度，让我感知到法律人的血与肉，也认识了很多新的好朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说，这一年让我体验了很多新奇，并让我更加期待新一年更多的体验。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;迷茫&#34;&gt;迷茫&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;接触到越多的新鲜事、新鲜人，也让我对未来的路有了更多的思考，这样的思考很多时候并没有一个明确的答案。太多的选择摆在面前，这样的选择让我开始迷茫，是否每一种选择就决定了一条人生的路，如何做出一个正确的选择让我更加迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不奢望，眼前突然出现一块指示牌告诉我这个选择最好。很可能，并没有一个最好的选择，每一个选择都可能是最好的，也可能是最差的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，突然想到老张问我的那个问题 “&lt;strong&gt;为什么你会希望继续读书&lt;/strong&gt;”的答案了，我觉得是我并没有想好怎么选择今后该走什么样的路，所以害怕做错选择，选择继续读书是最稳妥的一条路，不过真是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新的一年&#34;&gt;新的一年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;等2020年元旦时，再回首2019年，不知道又会是什么样的一番感慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Happy New Year~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年1月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于巴尔的摩/波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merry Christmas</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/merry-christmas/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 03:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/merry-christmas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;330-am&#34;&gt;3:30 AM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨晚参加了一个非常棒的 Christmas Eve Party，回到家已经接近十一点，三下五除二把洗碗池里的锅碗洗干净，再利索地把自己洗干净就爬上了床。等到再次睁开眼睛时，已经是25日凌晨3点半，虽然还想继续睡下去，可是还得起床煮面、打扫&amp;hellip;一切收拾妥当之后，就准备出门去机场候机了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/fLP4W1Rg/1934942-cc3d337e8d777e4e.jpg&#34; alt=&#34;Christmas Party&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在这个圣诞节的凌晨，我也可以说自己是见识过凌晨三点的波士顿的人了（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/8P6GckWd/1934942-2860244f971aa01d.jpg&#34; alt=&#34;波士顿夜景&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;600-am&#34;&gt;6:00 AM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;飞机在机场跑道绕了一圈又一圈，终于在接近清晨6点时拔地而起，然而太阳尚未升起，除了一抹淡淡的晨曦，便是满眼波士顿的灯火了，奈何手机并不及人眼，无法拍摄这美妙的一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/J7gmRHy4/1934942-59a51313d5fe86d2.jpg&#34; alt=&#34;波士顿夜景-空中&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本想着飞机起飞之后就补上一觉，但窗外的景色太美，以及飞机上有WiFi（重度网瘾患者的福音），结果这一程航班我就一直醒着，拿手机拍了很多视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/6pxXvsLk/1934942-af340dc800c1fe98.jpg&#34; alt=&#34;晨曦&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;750-am&#34;&gt;7:50 AM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在打了一通电话之后，终于见到了来接我的范同学。原来我们一个在到达层，一个在出发层（我居然在出发层），难怪一直找不到对方&amp;hellip;此处要大力感谢范同学对本次旅行的大力支持（对，大力 * 2）！本次旅行应该是我近几次出门以来最省心的一次了（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/8zdVdyZj/1934942-30151d07dfccc8a3.jpg&#34; alt=&#34;BWI机场&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;100-pm&#34;&gt;1:00 PM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;休整一番之后，在JHU校园及周边逛了一圈。今天是圣诞节，有点像中国的大年初一，街上的店铺基本上都关门了，行人也非常非常少，校园里成了松鼠和小鸟的天堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/zfJYxnQp/1934942-98c5dc59a5af7461.jpg&#34; alt=&#34;JHU-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/yNv4tD4K/1934942-5bcd1f3d10068a06.jpg&#34; alt=&#34;JHU-2&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;530-pm&#34;&gt;5:30 PM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;巴尔的摩第一餐——部队火锅，还挺好吃的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/1tXhQysq/1934942-f127b4f6dcff11a0.jpg&#34; alt=&#34;部队火锅&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;900-pm&#34;&gt;9:00 PM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;开始码字&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一点感想&#34;&gt;一点感想&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有个2016年12月发的“发自内心的喜欢钢铁森林”的微博，让我想起了那会儿在北京，再往前是在扬州上学，2017年12月是在南京过的，今年的年末来到了巴尔的摩。这几年可以说真的是“居无定所”，不知道明年的这时候会在哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人期待，也令人迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merry Christmas！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年12月25日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于巴尔的摩&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间&amp;时间</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/time-time/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:51:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/time-time/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;引子&#34;&gt;引子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;越来越觉得时间不够用，并非是因为临到期末时间不够复习，而是觉得有很多内容突然开始感兴趣，而学习和研究这些内容需要很多的精力，即使每天从早到晚看书，都可能来不及在预定的时间里看完这些内容，更何况随着学习、研究的深入，会发现更多感兴趣的内容。知识的边际就是一个圆圈，当无限接近圆圈的边缘时就会被圆圈外部的世界所吸引，因而进一步的探索。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;探讨&#34;&gt;探讨&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这几天和好友不断在聊今后的一些打算，比如说毕业之后的去向问题，是回国还是努力留在美国；再比如LLM毕业之后是开始工作还是继续读下一个学位；再比如今后的人生要以什么样的态度面对等等。我知道，肯定会有人告诉我，现在想这些没有用。但我一直以来就是这样的人，我需要思考我可能面对的未来，做出一定的选择，确定一定的目标，否则我就会失去前进的动力和生命的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;答案&#34;&gt;答案&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管这些天有很多的思考，但我觉得时间还是不够用。每天忙完学习回到家里已经很晚，还需要打理一些家务事，做完家务事之后洗好澡，才会有一段真正属于我的时间。在这仅有的时间里，我可能会放松自己，也可能去琢磨一些打算。总之，越发的觉得时间不够用，目前来看只有等下个月的寒假，我才有足够的时间做更多的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类一思考，上帝便发笑，可能我的思考也是很可笑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年11月28日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新阶段之思考</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/new-start/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/new-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/HnfCzFG7/1934942-1b0a067a0286876c.jpg&#34; alt=&#34;新阶段之思考&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有很长一段时间，都期待着在国外读书生活，现在我已经实现了这个愿望，回过头来却发现曾经自己的设想过于美好，有很多事情未身处其中时并不能预料到，因此在这个新阶段又多了一些思考，写下来，可以和几年前的想法做一些比较。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对现实的认知&#34;&gt;对现实的认知&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从我在北京实习开始，我就意识到这个世界上有很多人不需要很努力就可以实现我无论如何都实现不了的目标，当我到波士顿之后我对这个现实的认知更为清晰，即在我身边有很多人很优秀，而这种优秀是我怎样都无法做到与之匹配的，要我去承认这样一个现实太难了，然而这就是现实，不承认又能怎样，只能承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在认清这个现实的基础上，我发现自己原来所想的很多东西只是空想，很难成为现实。举例来说就是我曾经期待可以读 JD 学位，而现在看来，以我的能力（各方面的能力）来看，想要 survive LLM 就已经很困难了，还想在这个期间通过 LSAT 再去申请一所更好的学校读 JD 就更为困难。而且考虑到 JD 学费高昂，读完之后我是否能找到一个与之匹配的工作也是未知。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对人际关系的思考&#34;&gt;对人际关系的思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前几天，在一个朋友的微博读到一句话，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 每一个人都是一座孤岛  “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话似曾相识，每看到一次都让我觉得很有道理。这些年，身边人的走走停停，遇到了很多人，也失去了很多人，没有亲情的羁绊，可能想要维持一段长久的关系就很难。即使有了亲情的联系，我与家人之间何尝不是隔着汪洋大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我渴望交流，但我也害怕交流。我喜欢分享，但我同样害怕分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看似很矛盾，却是事实。想要打破这个怪圈，可能是越来越不可能了吧，毕竟随着年龄的增长，我们每个人都有更多的事情要忙，曾经有很多时间消磨的我们，如今手头上的事情都压得喘不过气来，还要怎样去顾及他人的情感呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生日快乐&#34;&gt;生日快乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天是我生日，24周岁的生日，所以题目挺符合今天这个日子的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝我生日快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年11月15日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到底想要什么</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/what-do-i-want/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:09:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/what-do-i-want/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我越来越想不清楚到底想要什么，是功成名就的那一天还是阖家幸福的那一天？两者能不能都要，如果不可以，到底该选择哪一个呢？有太多太多的问题，我无法解答，又无法回避，构成了一个分裂的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间还是什么会给我答案吗？能给我答案吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年11月1日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>合适的态度</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/sutiable-attitude/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 16:17:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/sutiable-attitude/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/VktkxBD8/1934942-5580e295219d99c1.jpg&#34; alt=&#34;合适的态度&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在思考一个问题，即什么是合适的态度。这需要具体到一个语境，即面对不同人应以什么样的态度去交流是合适的？我发现自己在不同的人和不同的场合下经常性的忽视这个问题，给身边人或工作伙伴带去了尴尬和矛盾。因此，找出这个问题的答案就很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经是一个目中无人的人，因此很难以合适的态度去交流。我总是忘了在与我对话的人，很可能是我的爱人、我最亲密的伙伴、我的父母，而我可能用的是同一种方式和态度在与他们交流，但显然这样是不对的。毕竟有些人可以原谅你一万次，有些人可能只能原谅你一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就拿与爱人的交流来说，我认识到自己与对方应当是平等相待的，而不是高于或者低于对方一等，因此如果在交流中总是抬高或者贬低自己的身份是不合适的，更不应该以一种教育人的姿态同爱人交流。我必须认识到爱人并不是我的同事，更不是我的下属，在很多问题上发生的争执是不必要和无意义的，尤其是在工作上的一些事情，发生争执甚至是可笑。不应当以“为你好”之名去绑架对方的态度和决定，这不是一个成熟和理性的做法，更体现不出真正的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的，在与外人交往时，遇事不起或者少起争执是明智的做法，尤其是在一些敏感或者重要的议题上，因为我知道在当下这个社会想要通过口头辩论或争执说服另一方是相当困难的。所以我需要做的是坚持自己的看法并用实际行动来证明争执之事或对或错。俗语云：“有理不在声高”，我也需要谨记这句话，用到我日常工作生活中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写文章的原因是对自己近期的一些行为的思考，记录在此希望今后自己能尽早察觉自己是否在以合适的态度与他人交流，是否能够让对方舒服且愿意继续交流，提醒自己要摆正态度和珍惜当下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年10月18日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>定制西服小感</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/measurement-for-the-suits/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 19:06:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/measurement-for-the-suits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/DZvfbVFv/1934942-a7c035938365e15e.jpg&#34; alt=&#34;定制西服小感&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从出国前就念叨了很久要去定制一套西服，直到来到波士顿快两个月才得以成行。于是今早前往了位于Newbury的一家西服定制店，体验了一把定制西服的感觉，因此写下此文，聊以记录下第一次定制西服的体验。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;缘起&#34;&gt;缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我为什么执着于定制西服，其实出于很简单的一个逻辑：“ &lt;strong&gt;西服是男人的铠甲&lt;/strong&gt; ”。我一直认为作为一个男人，需要几套合身的西服，才能在一些重要的场合游刃有余。除此之外，我是一名律师，我骄傲于我的这份职业，认为只有合体的西服才能体现出我的专业和自信。因此，去定制一套西服成了我很久以来的念想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实之前在国内也有做过尝试，要么价格过于高昂无法接受，要么面料过于寒酸无法接受，总之一直未能了此心愿。出于“物质文化需求与落后生产力之间的矛盾”，我将定制西服这件事一直拖到了今天。（摊手笑）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;选面料和量体型&#34;&gt;选面料和量体型&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在约定的时间我来到了西服定制店，小小的店铺摆满了各色面料，还有一些成品样衣套在模特身上。我因早已在官网选好面料，便直接按预约和裁缝量起了体型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是脱掉外套和鞋子，然后要站到一面画有刻度值的墙前，裁缝会拿着iPad给我排上三个角度的照片，再之后是拿起皮尺给我分别量胸围、腰围、裤长等等。一番操作后，裁缝在他手上的iPad上输入我的各项数据。（为什么在iPad上输入数据，稍后解释）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;试衣改样&#34;&gt;试衣改样&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在量好各项数据后，裁缝拿来一套成衣样品给我试穿。于是我就换上这套成衣站在镜前打量自己，发现肩垫略微宽了一点，裁缝也注意到这个问题，并用细针将衣服折叠并别起来，然后再量了量袖子的长短，以使肩宽和袖长都比较合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了上衣做了些许调整，裤子也因为希望留些空间给冬天衣物，所以稍微做得宽松了一点。这与我之前买的成衣西裤很不一样，那条裤子是提供了伸缩带，可以自己调整松紧，显然成衣不可能为每个人的腰围做调整，所以只能自己调整了。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;另加的马甲&#34;&gt;另加的马甲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在试好成衣后，裁缝问我要不要再加一件马甲。其实我一开始并没有想加上马甲，但想了想之前还不曾有过三件套呢，这次不妨一起做了吧。于是我又挑选了一件马甲，这样我以后就有三件套了。（而我会有多少场合穿三件套呢？笑）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;领口袖口等选样&#34;&gt;领口、袖口等选样&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在搞定上述步骤之后，就是选择领口、袖口等等的样式，几乎西服的每一个部分都可以根据自己的喜好来选择。在一番精心挑选下，我选好了所有细节样式。（感谢某人精心指导！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，本次西服定制就完成了。看了看时间，几乎花了一小时的时间。不过整个过程还是十分有趣和充满意义的，希望三周以后拿到的西服能让我满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018/10/14&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>听懂的瞬间</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/when-i-understand/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 02:19:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/when-i-understand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/G2XLFMhk/1934942-baa0241692052912.jpg&#34; alt=&#34;听懂的瞬间&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上Corporations的时候，突然发现自己可以听懂Prof.Lawson在讲什么了。我记得以前在哪里看过一篇文章，讲的是一个高中生来美国留学，刚开始的一个月什么课都听不懂，直到一个月的某一天突然觉得什么都能听懂了。我以前并不理解这种感觉，但今天上课的时候真的有这样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午参加了 Cultural Connection Lunch，其实就是一群国际学生的尬聊，为了免费的OTTO披萨，我也参加了这个活动。（其实是为了练一练我的渣口语）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个活动上，看到了一位穿着打扮一位像女生的男生，直到他开始讲话，我才发现他居然是男生。这应该就是西方语境中常说的Transgender吧，还真是第一次在生活中见到。要是在国内，我想这位同学肯定不能正常上学，而会活在大家异样的眼光里。这就是我在美国最大的感受，即“我们可以是异类，只要我们不打扰到别人”。如果国内也可以多一点这样的观念，可能很多人年轻人能活得更为自我一点吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018/10/11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>临时&amp;新起点</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/temporary/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 23:01:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/temporary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这篇日志叫做《临时&amp;amp;新起点》，主要是实在没有时间在新电脑（其实也不新了）上重建原有的Hexo/Next环境，所以只能够重新选用更为简单的动态博客-Ghost，来搭建我的新博客。这次搭建博客依然遇到了许多的坑，但比之前几次调试Hexo/Next要容易的多。现在想来，静态博客虽好，但不一定适用于我这样的懒人，更何况我连个半吊子Coder都不算，像现在这样因换电脑等等问题就会导致我无法更新博客。于是就有了这样一个新博客，新博客不一定有多好看，但至少有一个新的写作平台。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到波士顿快要两个月了吧，在这里见识到很多很多，与我之前憧憬的留学生活有些一致，当然也有不一样的地方，只是时间太短，我还无法具体说明是什么样的不同。对我来说，与几年前前往伦敦上夏校最不一样的感受就是，功课更难了，毕竟夏校是没有学业压力的。（摊手笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大抵如此，希望以后可以正常更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.10.10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学则路的夏天</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/summer-at-xueze-road/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 03:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/summer-at-xueze-road/</guid>
      <description>&lt;p&gt;就在我以为参加不了今年律协培训的时候，终于收到律协通知，于是兴冲冲地准备好行李就跑回南京了，实际上距离我离开南京不过一个月，而快离开那会儿其实和要离开北京的时候差不多，所以古人说“士别三日刮目相看”…额，可能用错了。（不是可能，是一定）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次培训安排在南师大仙林校区，这个地方其实我来过几次了，分别是来访不同的朋友，也逛过几次校园，但在这个学校的教室里上课还是头一次，毕竟作为学渣的我，当年是考不上这所学校的，所以我分外珍惜在这里学习的时光。（真的么？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通往南师大的地铁站叫学则路，下了地铁还要走个十几分钟才能到校门，一路上有麦当劳、肯德基、一点点、一鸣酸奶等等，要不是要去上课，我可能真的走不动道了。对比下我曾经在的汊河CBD，真是满脸的泪啊。然而其实第一天是到南师大中北学院的礼堂，乌压压看到八百多个人坐在那里，我知道今年的培训算是开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经我也无数次畅想过律协培训是什么样的，但经过今年亲自体验后，我会认同之前很多人和我说律协培训差不多就是大家聊聊天、加加班、交交朋友的，大概我的培训差不多就是这样，只是少了加班…（天知道我多想加班啊）所以经过十天的培训，认识了很多有趣的人，吃了很多顿有意思的饭，同时喝到了一次爽快的酒，除却觉得十天太短，也算是没有其他遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培训结束，也意味着我计划了两年的生活正式告一段落。从去年前往北京实习开始，到放弃留用决定回家备考，再到选择Gap到重新拿到Offer，这两年做过的计划几乎一一实现。讲实话，我非常享受计划实现了的感觉，就像我也享受去计划的感觉。我可能不止一次的写过，我在小时候做过的某一个关于理想和计划的梦，所以每每想到自己仍然按照自己的目标在前进，就会回想起第一次做那个梦时的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两年我做过很多选择，肯定有不少做坏了的选择。但我不觉得后悔，因为我没有偏离我最初的梦想，尽管可能因为一些选择我吃了很多苦和教训，但这不重要。重要的是，前路可期，而我仍走在这条路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起2015年第一次到达希思罗机场的那一天，对周遭的一切充满了好奇，那也是一个做了很多年的梦终于实现的一天。在伦敦的那一个月里，我过得尤为开心，收获也很多。所以接下来要去波士顿了，不知道我能不能找到当年的感觉，也许会更棒吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天可真是热，所以才会有更多的故事。很多很多年以后，我依然会怀念这个美好的夏天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.7.30&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不安定的生活</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/uncomfortable-life/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 03:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/uncomfortable-life/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;明显的觉得自己已经过了写作的高峰期，常常提笔却无法成文。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;什么是不安定的生活&#34;&gt;什么是不安定的生活？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我试图去定义“不安定的生活”，就是我现在的生活应该怎样去描述，这是个挺复杂的问题。比如说我已经在外租房过了接近两年的生活，在可预见的两三年里我依然要过这样的生活。除此之外，我的租房生活又是简陋和随时会终止的，这导致我没法按照我想要的方式去布置我的房间，让蜗居的住所与我想要的生活匹配。因为太过短暂和不稳定的租房使得我每次只能凑合着过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住是一方面，另一方面则是明确的知道自己现在的工作／学习生活会在不远的某一天宣告结束，也就是身边的人在将来的某一天我需要告别，这样让我没法用心去建立稳定的关系，自然也就从社交活动中抽离，因为我根本也不知道再过几年自己会在哪座城市做什么事情。这种感觉真的很不好，不管是什么关系，都需要稳定的时间和一定频率的沟通，而我现在并不具有这样的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一点，大概就是穷。因为还不能自食其力，更多的是靠家里的援助。然而这种援助是有限的，仅仅能保证最起码的生存，假如多些天马行空的念头，就会入不敷出了。对于我来说，如果不能去过天马行空的生活，那就是痛苦的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么会过不安定的生活&#34;&gt;为什么会过不安定的生活？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我选的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案就是这么简单粗暴。这一切的一切，都是我选择的。我拒绝了过平庸且单调的生活，我拒绝了跟着前任的脚步去走可能更好走的路，我不断去做追求和做选择，让自己一刻都没法停下来。或者说，至少我没法停下来去享受生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我后悔我做的这些选择吗？有时候的确会后悔啊，毕竟我是一个好逸恶劳、贪图享受的人。但是我也不满足我现在能够享受到的那些东西。我总觉得我需要去追求一些更高级的东西，至于那些东西是否适合我，我也不够清楚。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接下来是否继续不安定&#34;&gt;接下来是否继续不安定？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;会的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说不准我要到什么时候能够安定下来，也许要很久很久以后了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.5.6&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>终点&amp;起点</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/destination-zero/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 03:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/destination-zero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我在思考，出国求学这件事，对我来说是不是已经到了一个终点，是不是已经实现了我很久以来的一个目标和梦想，至于真正的出国读书以及今后的工作是另一个目标和梦想的起点，意味着我应该尽早从之前的目标中走出，而不是像现在这样，既不知道自己该干什么，又不去做些有意义的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次写日志已经是三个月以前的事情了，还不算太坏，不像小时候的那本日记，每一次打开都发现自己上一次写日记是一两年前。其实这三个月的时间里，也有很多次打开电脑准备写一篇日志，或是铺开纸准备草拟一份心得。然而我没有写下去的决心，一方面是因为过得很惬意吧，另一方面是不懂如何集中精力去做这样一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的日子，是我写日志最为频繁的时间，我现在想想很大程度上是距离的拉远，使得我对遥远的故土有一种特别的情愫。另外一方面，应该是身边优秀的朋友让我燃起对工作和生活的雄心壮志，所以很多想法才抑不住要写出来。那么现在呢？明显的反差对吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周参加了BU的Reception，听到、看到很多人都在准备租房、夏校、准备签证材料的事情，而我好像无动于衷，一点都不着急。我在思考，自己为什么这样？有一个原因是我还在等有没有更好的学校给我Offer，这是一个很大的因素。因为去年选择Gap之后，今年自然希望可以去更好的学校，拿更多的奖学金，因此今年还在犹豫，自然是因为申请结果不够如意。转念一想，作为一个扬大的毕业生，能有这样的申请结果，我可能已经应该满足了吧？至少我已经比他们走得都远了，可是，我知道，以我的性格，永远不会满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有就是工作上的事情。进入了一家知名小所的分所，开始了实习律师的生涯。我清楚的明白这不是我想要的工作环境和状态，在这里我没有共鸣，对于工作我也没有发自内心的愉快。但我我知道自己也要学会感恩，要感谢有人愿意在我低谷的时候收留我，让我得以摸着自己的梦想往前走。若干年后，如果我有能力，我也愿意去做一个可以帮助别人的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如开头提到的，终点和起点很可能是交织在一起的。我还没来得及体会抵达终点的喜悦，就猝不及防的开始了朝向新目标的跋涉。在这个转换的过程中，我不断的体会，不断的学习到新的东西，可能是这个过程最大的意义吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.4.8&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>病中随笔</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/sth-when-i-am-sick/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 04:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/sth-when-i-am-sick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近看上去很忙，忙到没有时间提笔写一些字，但事实上清闲得很，大把的时间花在无意义的发呆和睡眠上，清醒的时间很短，即使清醒着也不知道该做些什么。前几日在上海跨年，凛冽的寒风吹得我晕头转向，在啤酒吧里硬撑着熬过一个通宵，元旦一早就像逃荒一样坐着最早一班高铁回到了住处，随便洗洗便沉沉睡去。而后几天就痛疼脑热发起病来，显然身体状态早已不够健康，通宵一夜即可摧垮。病中几日，思路反而清晰起来，拿起桌上翻开已久却停滞不前的书细细读来，累了又打开电脑开始写这篇文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这半年在南京，我已经能够接受了，同时我也慢慢发现南京的好，至少这里没有高强度的加班（笑）。我已经不再去因为一些小事去计较了，更多的时间和精力专注于我需要完成的几件事上。所以会觉得生活变得更为简单和纯粹了，当然这不意味着需要完成的事情变得简单了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年又是本命年，我已经不太记得第一个本命年我是怎么度过的，可能我从小就不太记事吧。毫无疑问的是，这一年又有许多重要的事情需要完成，比如出国读书，这是一件我准备了很久也期待了很久的事情，能够在今年实现我觉得是一件令人满足的事情。此外，身边人逐渐开始工作，或者说挣钱，让我多少有点压力，尽管家里人不提，我知道他们还是希望我能够尽快独立起来的。所以这一年，我想要尽可能独立起来，多依靠自己的力量，无论是做决定还是付诸行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，絮絮叨叨写了这么多，想说的也说的差不多了。收拾收拾，再看会儿书吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.01.06&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>留空</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/blank/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 04:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/blank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中午一人下楼觅食，吃了一碗颇不正宗的陕西臊子面，无论是口感还是情感上都觉得受到了深深的欺骗，当然重点不是这个。因体重不断攀升，也就没有直接回办公室休息，而是在楼下晃悠了好几圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里处于城郊新开发的地区，所以周边很是荒凉。昨晚从车站坐车回家和司机攀谈时，司机告诉我这里很安静，的确这里比世贸天阶安静多了，往来的只有行色匆匆的白领们，所以也就没什么好逛的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一直在办实习律师的手续，办了差不多了，也就是我在按照既定的方向在走吧。然而刚刚在楼下转悠的时候，突然会有一个念头，我是否真的想走这条路呢？之前一直认为做一个律师可以拥有丰富多变的生活，但随着接触深入，发现所谓的多变生活只是错觉，更多的是忙碌和奔波，以至于很难享受正常的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到写完我也没想好用什么题目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.12.19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>过山车</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/roller-coaster/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 04:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/roller-coaster/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其实我是不喜欢过山车的，上上下下落差极大的刺激我无法接受，尤其是从极高之处俯冲向下，全身绷紧以克制住内心的恐惧。生活中的上下落差我也不喜欢，但这不像过山车是可以选择坐与不坐，生活中的起起伏伏我无法决定，只有面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近情绪似乎有些爆发，不可否认的这些负面情绪的出现是因为对现在生活的不满和对之前生活的怀念，尤其是工作上的一些事情。某种程度上，我是喜欢加班的，毕竟我不太喜欢每天晚上约上不同的小伙伴去不同的地方吃饭，我喜欢去做一些我眼里有趣的事情，比如说做一些能够有些意义和影响的事情。不过往往这些都是些小事情，并不会有多少的影响。可我在经历的时候，仍然是觉得快乐的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说来，见识过半山腰的风景之后，就对山脚下游人如织的平地不再留恋了，只想着更进一步，前往远处的山巅，想看到更远的风景。所以我现在的生活状态大概就是这样的，会把现在所处的环境与北京的环境相比较，除了空气比北京好，可能大多数地方都无法与之相比了。面对这样的对比，我就变得更加不耐烦，希望能够尽快离开这里。但这又是不现实的，因为现实所迫，必须要在这里再呆上一段时间。如何处理这样的情况和情绪，是我目前最大的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在去读半年前写的文字，会想对那个自己说，千万别离开，好好努力留下来。再过半年我回过头来读现在的文字，又会是什么样的感受？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.12.11&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两个月</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/two-months/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 04:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/two-months/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一年有几个两个月呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面这个问题的答案显而易见，所以两个月的时间说短并不短。这两个月里涉及虐童的丑闻都发生了两次，而大大小小的其他新闻数不胜数。这两个月的时间里，并不是没有尝试着写一些东西，如果看一眼我的草稿箱，会发现里面躺着不少只有标题，或者只有开头的文字，因为没有思路，或者被其他事情打断，它们安静地躺在那里，永远地不会出现在我的网站上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多事情都有了结果，我又开始在一个陌生的城市开始学习和工作，就像今年年初突然去往北京。对我来说，在一个完全陌生的环境做一些自己想做的事情，支撑我的是激情和永远在追求但永远追不上的目标。有朋友对我说，不太能理解我为什么可以短时间进入一个新的角色，我想我的回答就是，我永远是一个想到什么就立即做什么的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个月里，对很多事情的看法发生了变化。对自己究竟有多少能力，有了一些认识。经历了一些挫折，渐渐发现很多机会如果不把握住，就会很快消失。对比了自己的规划，发现最适合的自己的城市可能莫过于那几个，其他的城市也只能是将就和其他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的时候，会觉得自己挺累的；更多的时候，会觉得自己还不够努力。不过努力不努力，只有自己心里那杆秤最为清楚吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/11/29&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>持续性学习能力</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/abilities-of-study/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 03:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/abilities-of-study/</guid>
      <description>&lt;p&gt;起这么一个标题不是想探讨什么是持续性学习能力，主要还是想聊聊自己最近的学习状态。所以不必担心我会讲一堆大道理，其实我也讲不出什么道理来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，最近的学习状态有些令人堪忧。在家里肯定难以安心学习，这点我早就明白了，但最近在图书馆也常常出现烦躁的状态，以至于看不进书。我一度以为这只是一两天的情绪异常，可这样的状态却持续了几天了，也不见好转。看来，我对图书馆这样一个环境也产生了免疫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，其实就是心太活了，沉不下心来专心做一件事，总希望在做这件事的同时去做那件事，往往最后不管哪一件事都处于半途而废的状态。我明白这个道理，却管不住自己内心对其他事物好奇的冲动。有时候想想，像我这样的人，一旦需要认真做事，真应该被投入石器时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调侃归调侃，希望自己在接下来的时间里能多沉下心来做些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了以上这些，最近国内的言论环境真让心忧心啊，而且还不能公开谈论这些事情。这样的环境让我有些失望，真不知道未来会是什么样的。这个等以后有时间再说吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/7/19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书/结婚，义务？</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/reading-marriage-duty/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 03:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/reading-marriage-duty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在图书馆复习的时候，身边除了与我一样在为各种考试复习的年轻人之外，还有很多小孩和老人在挑选、阅读一些和考试、甚至日常生活无关的书籍。此时的我很羡慕他们可以不考虑读书之目的，只需畅快阅读。换句话来说，读与考试相关的书是一种义务，而自己漫无目的地读书是一种享受。与之相类似的，或者因近些时日身边人的感慨使我想到结婚对于我们来说也是一种义务，而恋爱很大程度上只是一种享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，以上观点是否正确，即结婚是否是作为人的一种义务，我并没有思考清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/7/11&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孤独这件事</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/something-about-loneliness/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 13:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/something-about-loneliness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这两天在知乎上看到这样一个问题“为什么我书读得越多，越看不起周围的人？”以及这个问题下面的一些答案。对于这个问题，我可能也可以说有一些感触，我反思过自己为什么会孤独，也想过为什么不是那么讨人喜欢。在读了一些回答后，我想自己可能也更明白一些道理了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实在大一时，我就深刻感受到自己有些看不起周围的人。一方面是大学和高中的落差，让我很难敞开心扉与身边人交流；另一方面，大学的生活更为丰富，然而我对其中大多数活动不感兴趣，而我感兴趣的事物在这所学校很难寻找到。这种日子持续了很久，因此很久一段时间我都是浑浑噩噩在过日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二以后进入法学院，开始正式学习法律。尽管法律这个概念在高中时就有接触，但真正开始学习这门学问，才发觉自己的渺小以及和别人之间的差距。在经过努力之后，几乎追赶上同班同学，却又开始自得自满，开始瞧不起身边的一些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼看就要毕业，尽管嘴上仍嫌弃这个大学，但心里其实也是有些不舍的。当我和一些人谈理想、谈未来的时候，我总忽略了别人的感受。人与人之间有着很大的差异，对我来说是理想和未来的，在别人看来很可能就是一文不值的。所以当我大义凛然地述说自己的想法，也许本身就是对别人的打扰吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个想要追求很多东西的人来说，很多时候都是孤独的。这种孤独是追求那些东西需要付出的代价，因为很可能那样的生活本身就是无趣的。而有趣的生活，显然要以一种与世界和解的心态，而我做不到。那我其实是没有资格去评价别人的，能够豁达地与这个世界和解，过着安静、闲适的生活，也许是比我更为智慧的活法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样想来，孤独这件事是能够接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/6/4&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回归，也是新的开始</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/retrun-and-a-new-beginning/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2017 13:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/retrun-and-a-new-beginning/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;回归&#34;&gt;回归&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;回扬州的第一个周末，就这样度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与在北京的这半年相同的是，周末的大多数时间是在睡觉；不同的则是，在北京因为平时太忙，周末只想睡觉，而在扬州则是目前并没有什么事情，只能睡觉。所以所谓回归，其实只是换了一个地方睡觉吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实还是有不少事情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掰掰指头数了数离答辩的日子也就十来天，离毕业也不到一个月了。今年还有两场重要的考试需要准备，无处不是Deadline。可是为什么一回到学校就觉得什么事情都没有了呢？日子过得太过舒适、太过安逸，我现在有点怀疑之前半年每天7点起床是怎么做到的？矫情点讲，支撑我的是梦想吧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;新的开始&#34;&gt;新的开始&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;所谓新的开始，其实就是下半年该做什么了。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;毕业答辩&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;司法考试&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;语言考试&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申请学校&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申请实习&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;下半年要做的事如上，大方向的确是确定了，只不过具体怎么做还没完全想好。今年放弃入学是为了明年去更好的学校，然而现在摆在眼前的依然是语言问题。虽然语言比前两年好了很多，但实际上仍然不够支持我去国外读书，至少要听课没问题，还是存在相当大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外就是司法考试，去年蹉跎了一年，今年无论如何是要过了的。但是远离学习许久，要找回那种不眠不休的学习态度有一定的困难。所以论文答辩完了，我就要闭关了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实习这件事，总是最神奇的。永远也不知道自己最终会去哪里，也不知道自己会遇到什么样的同事，毕竟工作永远需要配合，不像学习几乎一个人就可以搞定。所以希望之后实习遇到的同事也能像之前的那么棒，那样就很好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上，几乎写成了一篇自我总结。（最近为什么这么喜欢写总结？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/5/21&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迟到 or 早到的一周总结</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/late-or-early-summary-of-the-week/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 01:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/late-or-early-summary-of-the-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上周偷懒，没有写文章，本想用一篇法律意见糊弄过去，但发现最近也没写什么好的法律意见，或者有些内容关乎客户商业机密无法拿出来讨论，所以上周的文章终究是欠了的，以至于这周状态不好，但好像这周状态不好与上周没写文章没什么关系吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也说不清楚还有几周离开北京，可能是一周，也可能是两周。北京的环境令我无法忍受，但北京的朋友却又令我十分留恋这座城市，因此这是一个矛盾的问题。回扬州，我知道我会享受一段时间的清闲，但那种生活也不是我想要的，显然问题在于我太贪心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天又在思考今年不出国读书是否明智这件事。很显然，以本科学历想进那些我梦想的律所很难，或者说机会渺茫；出国读书回来也并不是很容易就进去了，还要一些机缘巧合。所以说今年不出去是可以积累一些经验，但也给在时间上给了我更多的压力，看到同龄人摩拳擦掌、开始事业，我还有些书要读，还有些故事要经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及最近并没有女孩子可以喜欢，这让我好忧伤啊&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(智障)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/5/11&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>改论文有感</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/for-dream/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 01:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/for-dream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;五一假期，我在朋友圈领略大江南北的风光，顺带继续修改我的论文。眼看假期就要结束，论文的修改工作也即将收尾，于是草草写下这篇感悟，以纪念我这个特殊的五一假期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2017年3月份开始动笔写论文，到现在整整两个月了，论文从最初的框架到现在一万一千多字历经了三稿，前后改动大约有十余次，今夜将第三稿的第三个版本通过邮件发给导师，第三稿也就告一段落。但我有自知之明，这个稿子还是要继续修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躺在床上翻来覆去，怎么都不自在，可能是我这个长江中下游包邮区人民不适应干燥闷热的北方初夏吧，毕竟在我长大的地方，初夏是伴着一场又一场阵雨而来。南北地域差异，此刻体现得最为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月份就要离开了，不仅是离开北京，而且也要离开扬州了。一晃就是四年过去，那年因为高考志愿填报的不甘心，到现在早已成为讲给同事听的段子。这四年里，我经历过许多，可能也成长了一些。不过，这谁知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在朋友圈里发过一段话，感慨扬州这个地方真小，觉得困住了我。后来又在朋友圈里发过一段话，感慨北京真大，不过这么大的地方也很难留下一个渺小的我，毕竟帝都、魔都，哪一个都很难留下来，高企的房价以及耸人的竞争。可是，我真的想要在大都市里有自己的小天地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做过很多梦，这样的、那样的，毫不夸张地讲，幸福这件事约定与梦想成真。高中时我经常做出国留学的梦，梦想着自己有一天能够在国外的大学学习法律；大学时的梦其实也差不多，就这样一路走过来，在今年终于差不多要实现梦想了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我又做了新的决定，放弃今年的学校录取，试图做一个更大的梦，尝试圆一个更美的梦。希望今后的我不要后悔今年我做的决定，大概不会后悔的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/5/3&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这一周，有点郁闷</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/so-sad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 01:09:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/so-sad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这一周，显然有点郁闷，其中最让我郁闷的应该就是我租住的房子断网了。熟悉我的朋友都知道网络对我的重要性，因此处于一个断网的环境中，我该多郁闷，你们也应该可以想象了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，热水器也出了问题，在忙碌了一天后无法痛快地洗一个热水澡，一定是这个世界上最为痛苦的事情了。把断网和热水器这两件事情结合在一起，这一周的郁闷指数就像北京的 PM2.5一样爆表了。此刻我坐在咖啡馆里蹭着网，写着这篇文章，但我还是难以想象之后的两个月该如何平安度过无网的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前在家、在学校时，我的生活是有人照顾的。在家从来不会担心生活的琐事，都由父母照料着；在学校其实也一样，宿管阿姨会关照生活中的问题。但现在一个人在离家千里之外的北京，房子是租的，如果按时缴纳房租，没人在乎你的生活过成什么样子。这么一想，除了郁闷，还有悲哀，就这么硬生生进入了社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后的生活会更加艰难吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母老去，身上的责任就更加重了，以前照顾自己的人，今后就要自己来照顾他们了，是否准备好了呢？可不能再向一个孩子那样，出了问题就躲，期待着有人替自己解决；也不可能躺在那里，就把所有需要做的事情就做好了，世界变得复杂了，世界变得困难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/4/15&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手机又双叒叕摔了</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/phone-crash/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 01:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/phone-crash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前两天出了地铁站准备骑摩拜去客户单位，刚开好车准备从人行道下到非机动车道，手上拿着手机，心想不会手机不会因此掉了吧，结果&amp;hellip;真的就掉了&amp;hellip;这种感觉就是明明知道有什么发生，却还是让它发生了，后来想来，十分得逗比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还记得上次摔手机是上一部手机刚买一周的时候，在去吃麻辣烫的路上摔了，拾起来一看屏幕居然碎了。无奈只能去当地授权售后维修，花了不少钱。这次摔手机倒是没把屏幕摔坏，磕碰了一个角，其他倒是没问题。对比两次摔手机的体验，我倒是有了些心得体会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前很在乎手机，觉得手机摔了就非常的心疼，主要还是那个时候很痴迷手机。每天都在看各种各样的手机的测评什么的，在研究参数信息，追着看各家手机厂商开发布会。然而现在，昨天刚开的三星S8发布会没有看，再往前的苹果发布会也没看，也没有兴趣再去寻找关于手机的信息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的成长，可能就是这样，一点点对生活失去了兴趣吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.3.31&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主不在乎</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/who-care/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 01:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/who-care/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其实这个题目来源于以前看过的《三体》，对于信仰三体的地球人，三体就是他们的主，而地球对三体的反抗，对他们来说只不过是“主不在乎”的事情。我为什么会突然想到这个题目，并无特殊的含义，大概只是这句话让我觉得很酷吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天和同事从CBD到三里屯，再从三里屯到后海，又从后海骑车到天安门，一阵溜达之后又去西单大悦城对面的麦当劳吃东西，最后大家说要骑车回家，也就是从西城区骑车经过东城区再到朝阳区&amp;hellip;想想都有些胆寒，然而我们确实从西单骑到了呼家楼&amp;hellip;然后再也骑不动了，只能打的回家，到家时已经五点半了，蒙头就睡直到十二点半，实实在在是疯狂的一夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来到北京已经三月有余，生活发生着巨变，或者也可以说没有多大的变化。从最开始的欣喜万分，到现在的淡定，也就经过了这么三个月。三个月前我对理想抱着什么样的态度，三个月我的态度其实也差不多，但我感觉自己似乎又看清了一些东西，一些以前站在那个位置看不清的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近北京房价继续飞涨，很多人惊呼可怕，我也觉得可怕。以前在三线城市对北京房价的感受只是数字，而在北京呆了一段时间后，才真真切切地感受到房价的惊悚。但是再高的房价与我何干呢？如果足够努力和优秀，再高的房价也不会是问题；如果沉沦迷失，再低的房价也会是难题。所以，“主不在乎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.3.18&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>草房北</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/north-to-cao-fang/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/north-to-cao-fang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大概每过一个月都会有这样心情糟糕的几天，于是昨晚心情就很糟糕。为什么心情糟糕呢？其实是觉得一个人在北京过得惨兮兮的，没有钱，也没有多少自己的时间。有一点质疑自己的想法，想要在北京／上海留下来是不是痴人说梦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我住在草房，虽然说这里是朝阳区，其实已经到与通州区接壤的位置了。每天早上坐地铁，需要1个小时才能到所里，唯一的安慰是这里有始发车，可能会有座位。除此之外，每天通勤时就是看看书、刷刷手机。很多生活在北京的年轻人都这样吧，甚至有很多人住到了河北，每天花上几小时通勤，到达北京市中心发挥自己的光与热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若干年以后，如果没能在北京留下来，灰头土脸地回到家乡，那就似乎什么都不剩了。已经把最好的岁月留在大都市，成为筑成大都市的一砖一瓦。而少部分能留在北京的人，又开始了新的一轮的竞争，只不过是为了他们的下一代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的愤怒都来自自己的无能，换句话来说，所有的悲哀都来自自己的无能。因此，我现在经常觉得心里有些难受，就是出于自己的无能吧。这样一想，想要摆脱这样的难受，可能还需要好多日子吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这样的逻辑思考了境况和现状后，我也就没那么痛苦了。既然现实如此，那就接受现实，至于未来，那就让未来自己决定吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.3.5&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论文、小说和美剧</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/papers-fiction-and-drama/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/papers-fiction-and-drama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一周的工作之后，我只想躺在床上等待日上三竿，然而今天天气不算好，加之窗帘又拉着，于是屋内并不光亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实睡不到日上三竿，工作日的作息影响了周末的起床时间，至少这两天我醒来的时间总是比我定下的闹钟要早得多。以前在学校，尤其是大四上学期，总是很晚起来，没有多少事情要做，也没多少事情可做。当时的心情，就是在朋友圈里写的那样：感觉是被困在了一个小地方。这种感觉到现在都令我有些害怕，会不会一辈子都困在一个地方了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在来北京了，确实空间变大了（生活和工作的空间都变大了），但同时也觉得自己有一部分时间和精力完全被工作挤占了，或者说除了工作，我不知道在这里还能做什么？就像题目一样，工作之外的生活我大概只有这三件事：看看论文、看看小说、看看美剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会在这里一直待下去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要做点什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离自己的目标还有多远？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.2.19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大概就是大概</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/perhaps-and-perhaps/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/perhaps-and-perhaps/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;大概的大概&#34;&gt;大概的大概&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大概有一段时间没有更新了，想用各种理由去解释，但说到底还是我懒。建网站之初，我心想一定要保持一周一更的状态，这样才能让自己有较为活跃的思维。随着时间的推移，越来越觉得没有时间安静地坐在电脑前面写字，更没有时间安静地读一本不是小说的书，大概还是我懒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的重心从学习转移到工作，似乎更喜欢每天忙碌的感觉，而不是在学校碌碌无为，大概我本来就不是一个好学生吧。就像父辈评价我那样，只会认真做自己感兴趣的事情，那我现在清除地认识到学习并不是我感兴趣的事情。（摊手）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大概不是大概&#34;&gt;大概不是大概&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近很喜欢说“大概”这个词，动不动一句“大概…”就从嘴里冒出来了，但从事法律工作是容不得大概的，总不能说“某个法条大概是这样的…”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其在法律意见书里，总会用很多的修饰语去修饰某个动词或者名词，力求将这个问题叙述清楚，避免出现意想不到的麻烦。最近帮忙校对的一套国外律所出具的法律意见书的翻译里有很多的错误，在外所工作的 Terri 和我讲，这样质量的翻译在她们所大概是无法提交给客户的。我仔细想了想，这样的翻译质量没有让翻译公司退款大概也是我们心软吧。（仅为不负责任的猜测）这就是工作只图个大概的结果吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;好了不说大概&#34;&gt;好了，不说大概&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;写到这里，我又有一种写不动了的感觉。那还是赶紧收拾收拾准备睡觉了，毕竟明早是要早起上班的人。上面说了，作为一个好律师是不能说“大概”的，虽然我还不是一个律师，但要好的方向努力呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，晚安了～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.2.12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乘风破浪</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/with-wind-for-dream/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/with-wind-for-dream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天看了韩寒的《乘风破浪》，总体还不错。总觉得韩寒的作品充满着回忆的感觉，每次看完韩寒的作品就会想起很多以前的事情，或感慨或欣喜，心绪总归难平。韩寒离他的亭林镇越来越远，因为时间不会停下来等人，我大概也是这样的，离我曾经熟悉的越来越远，是好是坏，要很久以后才会知道吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小的时候，我们总有许多的梦想，到现在我们可能就想买套房，再买辆车吧，其他的还有什么呢？梦想是奢侈的，乘风破浪的机会也是奢侈的。就好比无论如何努力，我也不可能成为一名宇航员，但宇航员是多少人童年的梦想啊。年龄越大，人就越务实。这是好事，也是坏事。连梦都不会做的那天，我不知道还有什么值得我欣喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前做过很多梦，甚至现在也会回味。得到的，也曾得到又失去，拥有时的兴奋，失去时的绝望，这样的感情交织在一起，让我慢慢学会接受这个现实，总是有得有失，生活一向如此。我不知道，得到的会在什么时候失去，珍惜二字就更为可贵了。不懂珍惜，总是失去的诱因，时间抹不平的东西太多，于是在梦里乘风破浪，在现实学会接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.1.29&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新生活</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/new-life/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 02:18:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/new-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;来北京一周整了，从借宿朋友家到现在搬进自己租的房子，北漂生活也就正式开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在窗边，看着不远处闪烁着灯光，这就是大城市的灯红酒绿，已经有些让我目不暇接了。接下来的日子里，还会看见更大的世界，但愿我这个乡下来的不要迷失了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一周，开始了律所的工作，光荣地成为了一名非诉狗。之前就曾很羡慕过非诉律师的生活，觉得他们一定很光鲜，但这一周的工作做下来，发现光鲜的外表和苦逼的内在必然是同时存在的。这一周看了很多文件，以至于我这个自诩很爱电脑的人看电脑看到眼睛有一种快爆炸的感觉。接下来的日子，这将是常态，所以我已经准备好了眼药水，让我的眼睛可以偶尔放松一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除去上班，就是上学了，上学的生活离我是远了，但今年或者明年还是要出去读书的。律师这一行，尤其是那些顶级律所的律师，大多是名牌学校毕业的，像我这样的背景，无论如何也很难实现自己的目标。所以还是要读书啊，多读书，总是没坏处的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明早要早起了，要买早饭和晚饭，因为加班是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.1.8&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>元旦快乐</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/happy-new-year-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 02:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/happy-new-year-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是2017年1月1日，此时我正坐在南京禄口机场的候机区，等待一小时起飞的航班。这趟航班是飞往霾都北京，就如我上一篇文章里说到的那样，北京我去过三次，一次比一次压力更大一些。在面试结束之后回扬州的火车上，我收到了来自 USC 的录取 offer ，当天下午我在咖啡馆坐着时收到来自北京律所的实习 offer 。这一切都有一些不真实，直到此刻我坐在机场、等待飞机起飞，才切实地感受到我的2017将有很长一段时间在北京、甚至是洛杉矶这些陌生的城市度过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早之前，我曾经在知乎写过一个答案，讲的是作为一个一般高校的学生如何寻找自己的人生价值。我曾经写到，我一直为出国和进大律所两个目标努力着，我的本科可能会是实现这些目标最大的阻碍，但并不是因为这些我就不去努力了，只要自己努力，并持之以恒地向一个方向努力，梦想总归可能实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在去说已经实现了梦想还为时过早，不过我可以讲我在梦想的路上又前进了一点。不管未来是什么样的，至少我有为自己的梦想努力。未来很遥远，未来其实又不远，你看现在已经2017年了，而一恍惚还以为自己还在2016年呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元旦快乐，每天都快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.1.1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云端之上</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/above-the-clouds/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 02:19:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/above-the-clouds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在飞机上困乏无事，索性打开电脑再写一篇吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从英国回来之后，很久没有坐过飞机了。还记得从浦东飞阿布扎比，之后再从阿布扎比转机到伦敦，漫长的十多小时的航程，让我体会到坐火车硬座的感觉。再往后，一直在忙这样那样的事情，要不是这次去北京，可能还要挺久才能坐飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得第一次坐飞机，那是从哈尔滨飞上海，之前我和朋友们一起坐着20小时的硬座从哈尔滨往返漠河，对，就是中国最北的地方，冬天温度可以达到零下40-50度的寒极。那一次真是觉得好玩，哈尔滨零下十几度，上海还是零上，从哈尔滨机场坐上飞机，再到上海下飞机，顿时觉得好像暖和一点了。其实这一次的反差不算大，去年还是前年冬天飞去海南过冬，二十几度的温度，心旷神怡。可以街边喝酒撸串，也可以在酒店的游泳池游泳，或者在三亚的海边散散步，总之很是不错。返程是直飞南通，经过长沙中转，就好像从热带一下子回到了寒带（地理学得并不好）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得之前微博有个飞行员的 ID 叫飞跃云端之上，可不是么，飞起来就跑到云端之上了。今天南京也是雾霾，但飞起来之后才发现雾霾上面的天空是这么的蓝。这会儿我才发现，雾霾对我们的影响是如此之大。（其实今早遇上了大雾，高速、大桥封路，我以为无法及时赶到机场。）常常能看到云端之上风景的人是多么的幸福啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.1.1 于东航 MU2821&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北上吸霾</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/beijing-and-haze/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 02:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/beijing-and-haze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是我第三次来北京。第一次是高考之后的那个暑假，把北京知名的景点玩了过去；第二次是去年冬天来北京开公众号的会议；这一次来北京，则是为了谋求一份实习。可以这么说，第一次来毫无压力，第二次来感受到些许压力，这一次来深感压力。天公作美，每一次到北京时，雾霾的威力都减了不少，尤其这次，来之前还看到报道说北京雾霾过大，飞机无法降落。今天我下火车时则是晴空万里，将寒冷也驱走了不少。看来，我和北京还是有些缘分的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时，常和 tanx 一同放学回家，路上偶尔会谈起今后去哪里上学。 tanx 想去北京，因为他喜欢那里。我没有特定的喜好，当然上海是再好不过的。后来， tanx 去了武汉，我来了扬州，所以我们都没有去成想去的城市，这就是现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学会接受现实，也学会与现实搏斗。我花了三年多的时间去编织我的梦想，从远到近，从一个虚幻变得切实起来。我还记得自己很久以前写在知乎上的答案，关于在一个比较一般的大学如何寻找自我。我在答案里洋洋自得，似乎是一个预言家。那些话的确说得太早了，现在去看仍旧会脸红，如果无法实现，真是一个失败的预言家对自己深刻地打脸。也正是这个原因，这三年多来，我坚持做了一些事情。无论今后去评价这些事情是否好、是否成功，我很感激自己确实做过一些努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体会过失败的滋味，比如说最近的司法考试。究其原因，太过自信自己的实力，所以被自己的实力无情打脸。如果再给我一次机会，我一定会在考场里把握好每一分每一秒。然而没有如果，如果属于童话世界，否则我们可以拥有如童话般的幸福。每一次失败都是很好的教训，很好的学习机会，虽然我知道自己今后还会犯很多的错误，我会尽力避免再犯相同的错误了。珍惜拥有的一切，努力去获得未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.22&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一只小猫</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/a-little-cat/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 02:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/a-little-cat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;朋友最近捡了一只小奶猫，叫“三七”。这是一只典型的中华田园猫，没有高贵的血统，生下来就直面这个残酷的社会，所幸她遇到了我的朋友，得以感受些许的温暖。然而三七的命运是这么的坎坷，还在我们商量如何云养猫时，三七就因为疾病永远地离开了我们。她出生时无人在意，她离开时，除了我们几个也无人关心，三七就这么走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友说，当看到三七的心跳变为直线时，特别伤心。我感觉到，生命是这么的渺小和脆弱，一旦疾病或意外来袭，毫无招架之力。既然如此，好好活着比什么都重要。想要追求的那些东西也只有在身体健康、精力充沛的前提下才可能追求。对照下我自己现在的身体状况，深感忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近很爱听李宗盛的歌，从伦敦回来的那一夜，我单曲循环了很久的《漂洋过海来看你》，旋律几近刻入我的心。所以这几天听李宗盛的歌，总有一种饱历沧桑之后的庆幸之感。的确，发生了许多的事情，别了旧人、见了新人，走来走去。为什么说“人海”，因为认识的人就像海水一样，有些走、有些留，一转身就是下辈子，又一转身可能还在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想念三七，这只我从未蒙面的小猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.9&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开心就好</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/just-for-happy/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 02:23:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/just-for-happy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人生在世何其短暂，哪来那么多的烦恼，要的太多，做的太少，那烦恼就多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚听完一场辩论，结果如何并不重要。我自高中以来，有三年的时间献给了辩论，但如果要我以辩论为业，我做不到，我有更想追求的东西。同样的，辩论好玩，但如果较了真，伤了和气，这辩论有什么好玩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前有个朋友很爱辩论，在知乎上点了很多赞，都是关于辩论的，一开始不错，后来都是那些辩论dalao的撕逼，有什么好看的，作为吃瓜群众，不会觉得很厉害，只会觉得这些人啊，naive啊，为什么会把一件可以令人开心的事情变成这样呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来想想，性格使然。爱辩论的人，自然容易较真，双方都较真，不服输，自然就会起了矛盾和冲突。这是必然出现的，因此华辩每年撕一次，我校辩论赛每年也撕一次。作为一个局外人，很心疼每一个在风暴中央的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近找了这件事情做，结果还不错，但最后也有些不快，因为大家因此伤了和气，很难过。我真的很难过啊，我希望每场辩论之后，无论输赢，我们都可以愉快地结束并交换礼物，就像那年我参加首届东吴杯那样，我收获了苏州X中的书签和还有北八的友谊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是太年轻啦，看淡一切，除了生死，开心就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.7 晨&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/no-title/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2016 02:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/no-title/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我必须承认，26号考完托福之后，我给自己放了一个假。从准备司考以来，每天都过得很神经紧张，都会计算今天学习了时间、睡了多少时间，然后用这些时间告诉自己，自己还算努力，结果一定会好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很怀疑尽管自己付出了那么多的时间，效率却十分的低，很可能只有百分之十的时间转化成了我复习所得到的知识。因此，这几天我一直在思考，我这段时间做了什么，做成了什么，接下来想要做什么。其实越想是迷茫的，越想越想不清楚。很多规划，我都想调整了，或者说放弃了。我感觉好累，感觉我没办法继续下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天睡不够会头疼，这几天睡得很多依然会头疼。学习会担心结果，不担心会心慌。总之，无论如何我都陷于一种错乱的世界中。这并不是我想要的，但我不得不学会接受与这样的生活共处。而不是让很多东西吞噬我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年的最后一个月了，我期待着所有的不顺利快点过去，这难熬的一年快点结束。不奢求什么惊天大逆转，只求日子可以过得舒心一些，简单一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>认真的雪</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/serious-snow/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 02:25:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/serious-snow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年的雪比往年来得都要早，尚未到12月就飘起了鹅毛大雪，气温也骤降到零度，让我充分感受到这个冬天的寒冷。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;冰冷的雪&#34;&gt;冰冷的雪&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨天，期待了很久的司法考试公布结果了。遗憾的是，我并未能通过，尽管我以为第一次就会顺利通过。得知结果之后，我对结果出奇地冷静，因为好像“没通过”这个消息，早已是我能接受的结果了。为什么会这样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检讨自己从上学期以来的学习状态，初期较为踏实，随着复习的推进，人也越来越浮躁。接近暑假结束，又有一些事情令我心神不宁。再往后到考试之前的那段时间，自以为复习得不错，开始松懈，甚至觉得自己已经融会贯通，可以半桶水晃得响了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，除了认为自己在法学上已经学得不错，还觉得自己英语，电脑等等其他方面也还可以了。但现实无情地打击了我，冰冷的雪扑面而来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;温暖的雪&#34;&gt;温暖的雪&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;雪使冰冷的，但并不一定令人心寒。雪让人清醒了，明白自己差的太多了，梦想并不是触手可及的。如果不够认真，不够努力，怎样才能够实现梦想呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样一想，这场雪来得可真是及时啊。让我突然从良好的自我感觉中清醒过来了。半桶水就不该晃啊晃的，因为早晚会泼出来，让人不耻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来还有不少的考试，还有不少的关卡需要认真努力，心态放平，好好准备了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.11.23&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写点什么好？</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/what-should-i-write/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 02:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/what-should-i-write/</guid>
      <description>&lt;p&gt;状态不好，甚至觉得有些病态。每天其实起得并不早，晚上睡得当然也不早，可一天下来总觉得没学到什么，收获很小，不知道这样积累下去要多少日子才能有质的改变。羡慕好多人，小明拿到offer了，小张被保研了，小李有了女朋友了&amp;hellip; 总之，身边都是好消息，令人高兴，也令人恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北大的教授贺卫方酒桌上的视频被人曝光到网络上，掀起舆论的热潮。毕福剑酒桌视频让其狼狈不堪，从此告别央视主持人的位子，要知道，毕姥爷还曾主持过春晚，可这又有什么用呢，到最后凄惨收场。所以说，酒桌上能不喝酒就不要喝酒，喝了酒也要管好自己的嘴，吹牛可以，不要上纲上线，谁知道坐在你对面的那个人是否爱拍视频传到网上呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习上的很多问题，希望自己能够突然开窍，就像一觉醒来突然就会做所有题目了一样。但这是不可能的，必然是不可能的。真可怜，我是个很笨的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都很正能量，而我，快成肥宅了，吁&amp;hellip; 肥宅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16/11/19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一场游戏，一个等式</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/equation/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 02:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/equation/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;生命是一场游戏，也是一个等式。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很早以前我就意识到生命其实是一场游戏，或者大多数游戏本身就是模仿生命的过程而创造的。想要在一场游戏里成功，需要有许多方面的因素支撑，同样的，想要成为生命里的赢家，也需要拥有许多优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我又发现生命也是一个等式。等式的左边是一个人努力的程度，这是一长串数字，而等式的右边则是这个人想要达到的目标。想要实现等式右边的这个目标，就需要在等式左边不断积累一些努力，直到左右两边相等，目标才可能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而大多数人在一开始并不会意识到自己要付出的多少的努力才配得上自己的目标（梦想），等时间慢慢流逝，才会渐渐醒悟过来，原来自己离目标还有那么远的距离。就像以前我们都学过的数学，等式右边结果的确定很简单，通过在等式左边的配平得到右边的结果就是一个复杂和漫长的过程了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我会有这样的体会呢？道理其实也挺简单的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一直在图书馆，复习准备考托。其实我在14年就考过一次了，但是成绩惨不忍睹，之后几近放弃了。但是出国留学的目标没有动摇，尽管我为之付出的努力太少太少。14年到16年这两年的时间里，我还有大把的机会去再考几次托，然而我并没有去准备，而是把时间花在了娱乐和睡觉上。因此，正如你所见，我现在的刻苦学习，只不过是为了弥补之前少付出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻努力，只不过是为了填平自己以前挖的坑，为了把等式配平，所以这样的努力没什么值得骄傲，也没什么值得感到欣慰的。人啊，总是醒悟得太晚，然后可惜之前自己的蹉跎。想要去告诫比自己小的人，可想想，谁不是从那个轻狂的年纪过来的，又有多少人会听进去忠告呢？我自己就是一个反面的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在读林达先生的《历史在你我身边》，大概读了一半，下次争取写一篇这本书的书评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.11.6&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法律诊所的二三事</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/something-about-law-clinic/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 01:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/something-about-law-clinic/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这两天一直在教务处磨成绩单和在读证明的事情，截止11日，中英文成绩单、在读证明和排名证明都已经弄好，就等明天装入信封密封了。来不及喘一口气，又要磨推荐信的事，尽管已经和一位教授说好，另一位教授明天应该也可以联系好，但如何写出两封语气不同，角度不同的推荐信成了摆在我面前的难题。因推荐信的事情发愁得睡不着，于是起来写写最近也在弄法律诊所的事情，权当是对去年一年诊所工作的回忆和交代，也是对这一期新诊所的一些期待。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;法律诊所，可能很多人不了解这是什么。当我和别人介绍我参加了法律诊所时，他们都会问我这个“诊所”是看病的地方吗？其实你也可以说法律诊所是看病的地方，只不过我们诊断的不是身体上的疾病，而是生活中出现的法律问题。区别于法律援助中心，法律诊所不仅为社会弱势群体提供免费的法律援助，还起到对法学生的实务教学作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学一直被人们喻为“象牙塔”，形容一些大学生囿于理论知识，而缺乏实践、实务经验，这一点在中国当前的法学教育上体现得尤为明显。众所周知，法学是一门实践学科，从一名学习法律的学生到熟练办案的法律工作者之间有着漫长的过程。在英国，有律师学院这样的机构扮演着引领、教导法学生成长为法律人的角色；在美国则将专业法学教育延后至研究生阶段，只有学生拥有至少一个其他学科的本科文凭之后才可以修读法律，并在修读的过程中通过参加法律诊所、法律社团、实习等方式积累实务经验。而中国的法学教育尚未完善，很多本科毕业生实务知识和技能几乎为零，因此法律诊所的出现对于普及法律实务知识，提升法律实务技能具有重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想当初，我加入法律诊所时并未考虑过法律诊所会给我带来多少变化，主要还是出于猎奇的心态。但在加入法律诊所之后的一年时间里，我的生活乃至我的人生观都因此发生了一些变化，这是在我加入诊所之初没有想到的。可以说，这一年中我的收获大于我的付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律诊所，提供给我一个展现自己的平台，如果不是老师的信任和支持，我也不可能只花了短短几天时间就把微信公众号和诊所网站建立起来，也不可能有热情持续维护这些网络平台。很多以前不会的事情，也在折腾这些新鲜玩意儿的过程中逐渐学会。现在我可以轻松地运营一个公众号，或者从零开始建立一个新网站。没有诊所提供的平台，我可能直到毕业还过着相当平庸的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诊所不仅让我得以尝试一些新鲜玩意儿，也让我有机会接触法律圈子里的大牛们。因为大学处于一个小城市，较为封闭，以往很难有机会接触学校以外的老师、学者、法律工作者。而在加入法律诊所的短短一年时间里，我认识了很多法学教授，有些教授甚至是立法的主导者；也认识了某些领域顶尖的律师大Par，让我见识到一些教科书上见不到的、顶级的案件的内幕；我也接触到一些法官、检察官，深刻体会到他们日常工作的辛苦。一年时间里认识了很多很多大牛，让我更加明确了自己的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诊所的李教授总是和我讲，法律人应当仁心仁术，法律诊所人应当乐于奉献。我不知道有多少大学老师做到了“乐于奉献”，但李教授在诊所上完课后又与我们讨论案件，关心我们的近况，总是弄到晚上11点多才从学校离开，这样的老师应该对得起“乐于奉献”四个字吧。作为诊所法律人，我从李教授身上也学到了一点点乐于奉献的精神，或者说为诊所多做一些事情，我很乐意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年后，当法学生成长为法律人，在这个社会的各个角落扮演着自己的角色，还有多少人还记得法律诊所课堂上那些精彩的话语，还有多少人记得要做一个“仁心仁术”的法律人呢？对于这件事，我倒不悲观，我觉得法律诊所的确能给参与者留下美好的回忆，我相信我们这群法律人在今后也会有自己的机会回馈法律诊所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佚名</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/anonymous/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 01:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/anonymous/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在查看一些数据的时候，偶然间发现百度索引了这个域名之前的网站的信息，那也是我曾经写过的文字，只不过我已经找不到它们在哪里了。就像在无垠的大海里抛下了一粒沙，从我手中落下后，就再也无处寻找。与之类似的，很多以前写过的文字，现在也不知道去了哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人越是长大，越是容易封闭自己。看到很多人关了Q空间、删了微博，或者关了朋友圈，我也不例外。Q空间上曾经有过一百多篇日志，被我删得很干净。出于什么样的心情呢？可能是害怕被别人看穿，也可能是认为以前的自己太过幼稚。没有多少人愿意将自己并不美好的一面展现出来，这也是为什么美颜相机经久不衰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我还是希望能够把记录文字的习惯坚持下去，尽管很多年以后可能再去看现在的文字很幼稚，但这也是曾经的青春的记录呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.7&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瞬间</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/moment/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 01:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/moment/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有那么个瞬间，我想抛掉手上所有的书，好好放松一下。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不记得自己有多久没有放松过了，我甚至不知道自己放松的方式是什么？不会打游戏，美剧也看腻了，甚至连出游的动力也没有，那么还有什么方式可以让自己全身心的放松呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很累，却又觉得不累，所以觉得每天都像是在虚度，如此反复，非常折磨人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考好司考之后，开始准备另一项考试。其实我根本没资格坐在这里抱怨什么，比我优秀的人都比我努力，这是最大的讽刺。然而，我心里却积累了太多的东西，这半年过来，很多事情都变了，我要学会接受，学会从两个人的生活再次变为一个人的生活，挺难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我甚至不知道，现在这样频繁的写作，记录自己的想法，会不会对将来的生活造成困扰，也许是我想的太多了。就像很久之前，我就在想，该选哪个运营商手机卡，只是因为我在考虑今后去哪座城市工作，然而这离我还挺遥远的，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体似乎也有些小状况，躺在床上会莫名睡不着，腰部非常地不适。也对，每天久坐十多小时，怎可能不出现问题呢？我是不想，然而我改变不了。很多事情，我无法改变，只能学会接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活本身就是很多个瞬间组成，上个瞬间我想不顾一切的放弃，下个瞬间我又无比渴望拥有一切。所谓得失，我真的也不明白了，究竟什么是好是坏？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.4&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>后司考随想</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/thoughts-after-bar-exam/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 01:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/thoughts-after-bar-exam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;司考终于在前天傍晚落下帷幕，为之努力了几个月的我，终于可以稍稍舒一口气，不用再担心有做不完的题目和听不完的音频，这样看上去好像挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考后第一天早晨本想睡到自然醒，哪想到备考期间的生物钟已经固化，尽管不用早起看书做题，但仍然早早醒了，在床上摩挲一会儿，还是下床洗漱吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗漱完毕，打开一罐八宝粥，木然坐在电脑前，原来考好了就是这样的感觉啊？兴奋吗？好像并不。打开软件想要码字，快速地敲下题目，回车之后却怎么都不知道如何开头。的确，没有什么值得讲的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位朋友最近保了研，知道这个消息我并不惊讶，一段时间以前就聊过这个话题，大致知道他会留在目前读大学的那座城市，但我也记起了高中时回家路上的闲聊，我们都曾有自己梦想的城市，然而又不得不对现实低头。所以这就叫做现实吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近总有这样的感觉，自己曾经抓到一手好牌，无奈智商太低，总是把一手好牌打成一篇乱局，打牌是这样，生活也是这样。本来井然有序的生活以及可期待的未来，面目全非一点。尤其是现在，走在学校里每一个角落都是熟悉而陌生。宿舍-食堂之间快步往返，不再任何地方停留，生活变小了，变简单了。就好像现在手中只有一张A，那还能怎么打呢？是不是只能期待生活这个对手犯一个幼稚的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，又是一段可以预见的艰苦卓绝的时间，要为一场我不看好，并不期待的考试做些准备。假如说，我可以预见结果，那现在是否还要为之努力呢？但真的又说不准几个月后的考试会是什么样的结果，再往后又该何去何从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前自诩看得清未来，甚至有自己的规划，现在想想，很多都是痴人说梦，毕竟客观来讲，很多东西很难得到。努力不一定会幸福，但懒惰下去一定不会幸福。从我身边的人来看，这个道理挺对的。痛苦归痛苦，但不痛苦也就没有快乐可言了，毕竟所有事情都是相对而言的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一的朋友大多实习去了，几间宿舍空的空，缺的缺，寂寥得很。去年学期结束之前曾聚在一起喝过酒，那时就断言“这次可能是我们能聚起来的最后一次了”，一语成谶，再往后也不知道何时能够再见面。遥祝愿诸君安好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来所想，大抵如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.9.27&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近来小感</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/rencent-thoughts/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 01:39:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/rencent-thoughts/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;阿里月饼事件&#34;&gt;阿里月饼事件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天知乎上热议的是“如何评价阿里安全部门员工月饼事件？“，而我是在即刻上看到的，越发得觉得自己的落伍，至于这件事本身，不同的人发表了许许多多意见。有人认为员工的行为无伤大雅，阿里开除员工大动干戈；有人认为员工通过脚本抢月饼，违反了企业规定，如此处罚并无不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名旁观者，又从学法律的角度来看这个问题，这其实就是一个简单的违反员工章程，劳动单位即时解除劳动合同的典型的劳动争议案件。如果我是阿里员工，那就会尽可能在合同规定的范围内、法律允许的情况下，拿足赔偿金，然后寻找下家；如果我是阿里HR，我会在法务的指导下安排好员工的离职事宜，尽可能不引起劳动纠纷。这样的结局可能才是皆大欢喜。至于道德、价值观，这些不是法律调整的对象，我还是不做更多的关注。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;希望的曙光&#34;&gt;希望的曙光&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;手机上的倒计时软件提醒我没几天就要去考试了，那我没几天也就要离开家了。复习了那么久，也确实该试试身手，检验一下这段时间的成果了。但同样的也会紧张，确实很久没有参加过这样正式的考试了（别提四六级，都很水不是吗），据说本次考试考场还专门设置了人脸识别机器，要严厉打击考试作弊行为。也对，《刑法修正案九》的出台，就特意强调了打击组织考试作弊、贩卖答案等等犯罪行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再坚持一下就能看到希望的曙光了，那么坚持就很重要了。考完这场考试之后，还有几门考试在等着我，还有很多以前做的规划，还缺一些步骤需要完成。幸好早早为这些预留了一些准备，那么接下来要走的路还算清晰。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;陌生的城市&#34;&gt;陌生的城市&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自从放假回通，虽说呆了也有两三月，却愈发觉得家乡变得陌生了。也可能是因为这两三月里我几乎没有出过门，没有去新开的商场逛一逛、新开的店铺坐一坐。一方面，也没什么人约我出来喝杯茶，因为大家都在忙着自己的事情，很多都没有回到这座城市；另一方面，我也比较忙，不像原来喜欢闹腾，更愿意在家坐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经一直认为大学毕业以后，会远走他乡，去大城市闯荡。有女友之后，又觉得有她的地方都算家了，回家乡可能也很好。现在女友变成了ex，孤独感再一次袭来，又觉得家乡还是太小了，想要去更大的城市见更大的市面。可尚未走出家乡，却觉得家乡陌生了，也有些凄凉的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016/9/13&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学快乐</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/happy-new-smester/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 01:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/happy-new-smester/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一点回忆&#34;&gt;一点回忆&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2001年9月1日开始上小学，到今天也就是2016年9月1日已经整整15年，第一次不用在开学的这一天去学校，这样的感觉有些怪怪的，毕竟我还是一个学生，不用准时出现在校园里有些特别。以往我都是一个“好学生”，从不会迟到，印象里真的没有因为迟到而被老师罚过。（并不是说上学迟到就不是好学生啊）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次不用到学校，纯粹是因为开学第一个月学院不安排课程，给我们用来备考。对于我而言，因为很多事情发生之后，就没有那么想回到学校了，再加上之前有个很重要的人告诉我在家复习效率更高，并且自己体会下来也确实感觉如此，因此我还是决定在家多复习几天。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大学能做的事&#34;&gt;大学能做的事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;已经大四了，不再像大一时还有那么多时间可以挥霍了，所以必须抓紧时间去做些还能在大学里做的事情。什么算是在大学里能做的事情呢？如果大一的时候问我这个问题，我肯定有很多答案告诉你，可是到了大四却发现这个问题的答案很难给出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想来，其实大学里最应该做的事情还是学习。有太多的理论和知识值得我们在大学好好学习，即使以后还有心情和时间去学习自己想学习的内容，但永远不会再有大学这样宽松适宜学习的环境了，更何况越往后就会有越多繁杂的事情需要处理和解决，怎可能还有那样的时间和精力专注于学习呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学里虽说社团很有趣，学生会活动也不错，但是仅仅参加各种各样的活动，不去认真读书，认真积累下一些技能，到真的即将走入社会，撰写简历时就会发现除了CET6好像没有什么好写的证书，除了某某学生社团干部之外没有什么拿得出手的经历。这样的简历成百上千，对HR而言谈何吸引力，对其他人由谈何竞争力呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明白这个道理有点晚，以至于我之前一段时间给各家单位投简历，真拿不出什么东西去说服别人录取我，而过了简历关，就又要参加单位的笔试、面试，我很清楚自己的实力还不足以通过那些Top所的笔试，所以我现在满后悔之前对学习的态度不够认真。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开学快乐&#34;&gt;开学快乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大学生活走到现在，再去后悔之前的蹉跎没多大用处了，接下来的时间还是要学会合理分配，多读点书，多搞懂一些理论，争取把语言关过了，然后再去多实习几家单位。想想一年时间如果能把这些事情做好，那么现在的反省还是有用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway，开学快乐，继续努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016/9/3&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼皮肿了</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/eye-sick/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 01:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/eye-sick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;就在距离考试还有28天时，我的眼皮肿了起来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是不巧啊，需要眯着眼睛来读书、做题目，一旦时间久了，就会非常不舒服，真是令人头疼啊。这让我想起来最近用来放松日剧《高考灰姑娘》，主人公在高考之前遇到了无数头疼的问题，虽然我还没看到结局，但我估计结局一定是大圆满，所以说是不是考试之前多一点折磨，考试就会完美通过了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真如上面所说，我还真是愿意眼皮再肿一会儿，虽然挺疼的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不多说了，还是继续看书、刷题去了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命本身是不断地扬弃</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/life-is-life/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 01:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/life-is-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以前并未意识到人与人之间的差别是如此之大。随着年龄的增长，我逐渐发现曾经看似平等的一切都因为不同的原因而发生变化。我开始羡慕别人，但一切羡慕不来。我陷入苦恼，在理想与现实的巨大沟壑面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在读《教父》，小说中的教父唐从柯里昂村的卑微村民，成长为纽约教父。当他从西西里岛离开，初次踏上纽约的土地，也曾羡慕过别人吧。唐认为“一个人只有一种命运”，他选择了他自己的命运，通过智慧和勇敢构建起了属于他的帝国。帝国繁华之后，唐付出了多少、改变了多少，恐怕只有唐自己知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐的故事告诉我，命运这种东西也许一开始就注定了。但即使命运早已注定，放弃自我、随波逐流，不该是我的选择。就像唐在年轻时选择用自己的方式去构建帝国，同样年轻的我也应当用自己的方式去让我的梦想充实起来。只有这样，我才能接受我的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我开始明白，唯有我的努力，才能让我的后代在同样的年纪不必羡慕他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.7.23&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法徽之下</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/under-the-badge/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 01:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/under-the-badge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;学校安排的见习已过去两周，两周之前我还为去了法院而感到遗憾，两周之后则觉得去法院见习是个不错的选择。这次见习给了我一次从法院内部看司法体系运作的机会，管中窥豹也能略见一二，因此还是略有一些体会的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在法院呆的地方是执行部门，对，今年上半年有一个史上最牛的红头文件，就是那个部门抬头比文件内容还要长的关于建立惩治失信人的文件，我所在的部门就是这群失信人的对头。这周我也有机会体验了一把强制执行，没有惊心动魄，只是跟着去银行划扣了被执行人的钱，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自法院内部看了两周，时间不长，但也看出了些事情。一个是，法官、书记员是真的忙，从早忙到晚，忙的事情又都很琐碎，那些大案、要案是不可能天天有，但那些令人头疼、上火的案件却时时刻刻出现。我们部门可以戏谑是扬州第二售楼处，天天要拍卖被强制执行的房子，因此我这些天没少和房产评估报告打交道。在我看来，这种工作也许不应该由法官来做，或者说有没有更好的办法减轻执行部门在琐碎事情上的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个是，法官、书记员的待遇真不怎么样，虽然凭良心说中午食堂的饭菜还算可以，但如果天天这样吃，迟早也会倒了胃口。要知道法官天天要面对的案件标的可能整百上千万，要面对的律师可能日进斗金，而法官们的收入仅算差强人意。我有点困惑，除非有社会主义核心价值观的加持，既敬业又不问待遇的法官去哪里找？书记员告诉我，这些法官心里的秤已经摆平了。我不懂这杆秤这样摆平，是好是坏。希望司法改革改来改去，至少能把法官的待遇提上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见习工作还有两周，也就意味着我还能再琢磨两周时间。按我的规划，以后也许就没有机会再作为一名法院内部人员，在法院大摇大摆走来走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法徽之下，也是一个个鲜活的个体，而非永远是高高在上的法官。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拒绝拖延</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/do-not-delay/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 01:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/do-not-delay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;搞定今天的真题，停下笔来开始写文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离上次写隔了一个周末，感觉手都有些生疏了，今天就不去关注社会上的民生热点或者什么重大事件了，聊聊最近的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周末终于把柏浪涛的刑法攻略伴着录音过了一遍，对刑法知识系统地理了一下，我已经忘记我是从几号开始的，不过肯定比我预期的时间要长了一点，主要还是我自己太拖沓了。几天前在一个群里和别人聊到复习进度，别人已经搞定刑法加法了，开始转战其他较小的部门法。而我，我要对自己无尽的嘲讽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这之前，我留在微信上的签名是“主要是效率”，我发现自己最缺的的确是效率。本来想洗个衣服，结果往电脑前一坐就忘了；又或者准备开始听录音，结果往电脑前一坐又忘了；再比如拿出手机准备背单词了，结果还是坐电脑前忘了… 拒绝拖延，我觉得有一半要拒绝电脑啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，我要推荐两个公众号，分别是我两个兄弟在运营：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;隔壁小王的故事屋&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是个爱写小说的青年公众号，小说质量很不错，尽管我没读过&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FreeJustic&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是和我一样在读法学的有为青年的公众号，经常发中美宪法翻译，很不错&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南京，首都的影子</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/the-old-capital-nanjing/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 00:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/the-old-capital-nanjing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大一时曾和舍友去南京游玩，住在夫子庙青旅。在南京的两天里把中山陵、明孝陵还有南京大屠杀纪念馆转遍了，后来我们笑言去南京逛了一座又一座坟。如此密集地逛这些陵，南京给我的感觉自然不会好，回来之后想起南京，总是离不开压抑、沉闷的字眼。这是前言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末又去南京，这次陪父母又去了一趟中山陵，恰巧赶上孙中山先生去世91周年，中山陵和以前并无两样，但给我的感觉却不似之前那么阴沉，可能既有父母陪伴的缘故，也有当天因为活动人确实多的原因。于是我在想，之前我对南京的理解是不是错了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京，公元前472年建城，距今2500多年。民国时期曾作为首都，战火纷乱之间见证繁荣。南京现在仍随处可见首都的影子，在夫子庙我看到了首都大剧院的牌子，站在三层小楼前，我好奇这里发生过多少故事。而毗邻着省政府的外国大使馆旧址，让我不停驻足细读门牌上的介绍。我原以为压抑、沉闷的城市，原来有如此多足以令人澎湃的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明太祖朱元璋定都南京，建文帝没能守住祖父的这份家业，让叔叔朱棣夺走了江山。不知明成祖是不是对南京不够满意，还是因为夺走侄儿帝位心有惭愧，定都北京。直到孙中山建立民国，南京再一次成为首都。此后的几十年里，战火纷飞、硝烟弥漫，南京从未太平过。也许是因为这样的缘故，南京才让人觉得有些压抑，毕竟历史太厚重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开这些历史不谈，南京还是挺令人满意的。尤其是南京的公交车，我一直认为中国没有第二个城市的公交车司机能够做到把公交车开出坐飞机的感觉。从江宁校区坐公交回鼓楼的住处，居然不到一小时，真是将我惊了个呆。除此之外，南京有那么多的高校，光是想一想校与校之间的交流就让我心动不已，更不用谈南京这座城市能提供给大学生的资源了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京，可能再也不会成为首都，但南京作为首都的气度和底蕴仍在那里，让我折服。抛弃了以往的成见，似乎更喜欢南京了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;参考&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%B8%82&#34;&gt;南京.维基百科&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AD%AB%E4%B8%AD%E5%B1%B1&#34;&gt;孙中山.维基百科&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南通西路走一走</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/wandering-on-nantong-xi-lu/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2013 00:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/wandering-on-nantong-xi-lu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;每座城市都会有相似的场景，也会有让你想起故乡的路名。路上的学生穿着校服骑着自行车，让我想起了我在高中时傍晚放学的场景。曾经的我们，未来的他们，走在不同的路上，其实过着类似的生活。他们现在觉得乏味的学习生活，是我们每个怀念过去的人回不去的美好时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每座城市都有麦当劳、肯德基、星巴克诸如此类，以前我认为这些连锁快餐巨头除了给人们带来一些便利其他就没什么了。但独自在外，吃着不同于家乡的菜系，南方人不喜辣，北方人不喜甜，很容易产生一种思乡的感情。于是，这些世界各地一个口味的快餐店成了人们寻找归属感的地方，熟悉的口味、熟悉菜单，尽管窗外的街景已然不是故乡的那幅模样，但手中的这杯热饮可以暂时温暖心中孤独寒冷的那部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在路上的我，一定会很容易被人认出来是寄居在这座城市的旅客吧。走在南通的街头，无论是熟悉亦或是陌生的地方，都不会慌张，这是我的城市，心中有足够的底气。而独自走在异乡的街头，无论怎样都很难做到从容不迫，他们的口音，他们举手投足之间的动作似乎都与我熟悉的那些人那么的不同。所以无论是在哪座城市，我都清楚自己不属于这座城市，正如在南通的街头我认出那些远方的客人一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每座城市都会有那么几条以其他城市命名的道路，我不懂这些城市的规划着最开始的目的，但按我的理解，来自外地的人走在这些路上是否会更加思念自己的故乡，思念故乡的人走到这些路上是不是心里会好一点，兼而有之吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台北的道路很多是以大陆的城市命名的，有一种说法是当初设计师将一份中国地图附在设计图上从而给道路命名。溃逃到这座岛上的国军将领及军士看到这些熟悉的地名心中会泛起多大的波澜，要知道，这些外省人回不去的故乡就是这些路名。出生于浙江奉化的中正也是这些外省人之一。这之后的四十年，他们只能在这些路上，凭着对故乡的记忆，寻找着安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故乡的一景一物都是那么的可爱，只有身处他乡的游子才能深切体会。尽管繁闹的尘嚣会有很多快乐，但正如烟花散尽，快乐只是让你暂忘的麻醉剂，思念是抑不住的。一人独处，此种体会更为深刻。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>