<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>This is My Table</title>
    <link>https://blog.tonyz.one/</link>
    <description>Recent content on This is My Table created by </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 13:50:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.tonyz.one/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>假期总结</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/holiday-keynotes/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/holiday-keynotes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;又是很久没有动笔写博客了，这应该是今年写的第三篇博客。今年的国庆假期没有出远门，只是和李咪咪回了趟成都，算是躺平过假期吧。今天是国庆长假最后一天（而我明天继续放假），趁着假期结束的晚上简单记录下这个假期。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;一本书和一部剧&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在今年的这个假期里，我看完了一本关于金融常识的书，还看完了一部关于刑警的电视剧，都还是有些收获的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融常识课》是陈志武教授的一本书，这本书用比较浅显、故事形式的方式介绍了金融学的一些常识。这本书成书时间较早，距今大约也要有十年了。陈教授站在2016、2017年看到的一些问题，在今天这个时间节点已经真正出现了，不少提及存在问题的公司已成为昨日黄花。回过头来看，其实在彼时彼刻，并非没有人是清醒的，只不过大多数人是糊涂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《我是刑警》这部剧我是在回成都的飞机上连上机上Wi-Fi之后随便点开的一部剧。在机上看这部剧，纯粹是因为飞回成都时间较长，为了打发无聊的机上时间，没想到整个国庆假期我居然把38集全看完了。整部剧最打动我的是“几度风雨几度春秋、风霜雪雨搏激流，金色盾牌热血铸就”这首歌，让我想起了我的童年，以及长大之后对于是否要选择从警的迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3900&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这个假期的出行主要是去了川西的毕棚沟、理小路，全程自驾，当然我只开了一小段路。很久以前，大学期间的某个暑假，我和同学一起去了趟九寨沟、黄龙，那时只觉得我居然不高反很神奇，却对川西的景色没有什么具体的印象了。这次在景区里看着不太远的雪山，确实感受到川西的美丽，以及江浙这边山确实不如高原雪山那么壮丽。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;两部手机&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;最近iPhone17系列发布了，按照我每两年换一代iPhone的习惯，自这一代iPhone发布之后我就开始关注产品测评和网友体验。应该说，没有超出期待的创新点，也没有让我特别不想购入的缺点，所以就照常蹲守Apple Store计划购入的型号和颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起发售第一天就开始抢购的人，我一点也不积极。某天晚上睡之前刷了一下Apple Store发现想要的型号和颜色有库存，于是就下单准备第二天自提。到从成都回上海的那一天，两部手机都下单和自提成功了，可以说是正常升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这半年买了不少东西，家里东西堆得很是杂乱，于是在国庆假期的最后一天收拾一下，扔掉了好多以前想留下的东西。觉得好像这些年虽然有些成长，但远远不够，保持精简、独立和前进，才应该是今后应当追求的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，家里两只小猫已经在我的桌上睡下。看着他们安稳且可爱的睡姿，感慨一句，人生还是很美好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025/10/08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国情不是借口</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/not-an-excuse/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 22:33:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/not-an-excuse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;9日晚，乘Z51次火车从北京回南通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火车车厢空调跳闸，整节车厢温度比邻节车厢高了整整五度，在这种情况下，很多旅客都站出来找乘务员和列车长反映情况，无奈电工不给力，修了两个小时都未能将空调修好，致使群情沸腾。好不容易，空调终于恢复正常，但列车长却毫无表示，仅仅一句“对不起“就想完事走人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这种充满铁路官僚作风的处理方式，我和同伴们以及部分旅客自然感到不满。既是对在近似蒸笼车厢中呆了两个小时的不满，也是对列车工作人员处理突发情况反应缓慢，处理方式刻板生硬感到不满。于是我们找来列车长希望其能给我们一个满意的解释。可能是列车长年轻未曾处理过类似事件，他便把列车上的党支部书记找来与我们交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话是一门艺术，列车书记显然深谙这门艺术，在与他将近两个小时的交谈中，他用这门艺术安抚了诸多旅客不满的心情。具体过程我想不必赘述，但是对于列车书记对于火车维护工作居然需要三个工段联合作业的话语印象颇深。对于维护列车这项工作，居然需要三个不同部门的联合作业，之间出现相互扯皮，导致我们出现我们这次遇到这样的问题，我觉得就很好理解了。这项工作制度据说已经沿用了六十多年，也就说这种工作制度从建国后到现在几乎就未曾变化，那么这样的制度能跟上现在发展迅速的社会吗？我心中不免有个大大的问号。一个健康积极的社会中，各项制度应当是与时俱进的，这样制度才会保持应有的活力，发挥其在各行各业中的作用。我将上述论断陈述给列车书记听，列车书记默然，后对我说：”这种情况我也明白，但这也是咱们中国的具体国情所限，说白了也就是中国人太多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也记不清这是第多少次听到有人拿国情来说明发生某件事或者某个制度到现在仍无改观错不在己。国情对于某些人来说恐怕已经成了最好的挡箭牌，但是细细去想这种逻辑绝不会因为重复多次而成立。为什么呢？三十年前中国有十亿多人，三十年后，中国仍然还会有十几亿人，难道说因为人多，所以我们就可以有借口不去改革吗？显然，这逻辑是行不通的。人多必然会导致改革的成本加大，但是假使不改革，或者改革缓慢，那么将来中国要为此付出代价将会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须承认中国人多，这是中国的现实国情，邻国印度也面临同样的问题，但这并不是这两个发展中国家对改革自我懒惰的借口。前一阵子印度强奸案件频发，有些印度评论家为政府辩护道：“印度人口太多，存在许多单身男青年，这是印度的特殊国情，民众需要谅解。”但是如果把这句话放到整个世界的角度来看，哪个国家没有大量单身青年呢？为何在其他国家，或者说在许多比较开放的欧美国家都没有出现如此病态的社会强奸案你？这显然不能因为一句国情特殊就能苍白掩饰政府管理和立法的不到位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革开放以后的中国，出现了越来越多的新事物，社会上大多数机构团体都通过自身改变来不断适应这个社会的需要，从而在实现自身利益需求的同时满足其顾客的需求，这是一种与时俱进的双赢模式，对社会起到了促进作用。而有些部门机构却不思进取，很少愿意做出些利己利人的改变。比如在火车上列车书记给我解释的火车维护模式一样，还有列车故障以及晚点对乘客补偿的刻板规定，都让人觉得铁路部门对旅客的诚意不够，未能真正做到与时俱进，更为人性化和科学地运营和管理铁路系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似铁路部门这样不能做到与时俱进，经常拿国情来做挡箭牌的部门绝不在少数，但让人欣慰的是，越来越多的部门和团体在处理问题，做出决定的时候能切身地为民众想，重视与民众的沟通，因此我们看到了更多充满人情味和民众智慧的措施和决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲人曾经说过：“政府的威望和权力来自人民，人民是一切权力的来源。”因此，我始终坚信，只有当我们的声音被政府倾听，并影响到我们生活的每一部分时，我们的国家才能称之为伟大，这样的国家才会成为令人尊敬的强大国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对事不对人，对列车长以及列车书记仍然充满尊敬。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海峡浅浅</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/a-narrow-strait/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 22:33:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/a-narrow-strait/</guid>
      <description>&lt;p&gt;海峡浅浅，却不知隔断了多少的亲情、友情、爱情，让多少人体会到生死离别的苦涩。六十多年来，这边有人冒着危险泅渡海峡，那边也 有人冒着被击落的危险驾驶飞机飞跃海峡。我想，这样的行为是比意识形态更为深刻的，是游子对故乡的感情吧！有些人终究长眠于这浅浅的海峡，从某种意义上，他们或许更幸运，毕竟他们在地理意义上距故乡更为接近。更多的人只能在这边或者那边，抱着遗憾而离开。还好，有人送他们回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在迷信的传说中，有一种特殊的职业——赶尸匠，这些人一直在路上，赶着亡人返乡。也许这个行当没有传说中的那么邪乎，但是至少可以从中看出每个中国人心中都有落叶归根的夙愿，毕竟，人都是来自那片最初的土地——故乡。台湾有个老兵，叫高秉涵，这些年一直只身往返于两岸，他抱着沉重的骨灰坛登上飞机，返回大陆。比骨灰坛更重的是每一个老兵的亡魂。在大陆的各个城市，他瘦高，清瘦的背影孤独地前行着。也许他并不孤独，因为老兵的灵魂陪着他，寻找他们自己的故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近乡情更怯，不敢问来人。”尽管那些老兵的身体已然成灰，但浓浓的乡愁永远不会消散。老高承接过老兵的乡愁，在越接近他们故乡的那一刻，老高一次次地感受到浓浓的乡愁，这是怎样的感受，对于我这样一个尚未远离家乡的人，恐怕无法深知。但老高说过：“一个没有在深夜里痛哭过的人，没有资格谈痛苦。”这种痛苦我曾切身体会过。古今中外所有的游子都是共通的吧！那片只在记忆中出现过的故土，终于再一次出现在他的面前，掬一把土，放进贴身的口袋，用体温去感受泥土的温度，不，这是故乡的温度，这是一别再无缘见面的母亲的温度，多亲切，多温暖啊！老高喝下掺有故乡泥土的水，他说他要让故乡永远流淌在自己血液中，不再分离。他是老兵，他是普通的中国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概所有人为的隔阂都是政治家造成的，一如东德西德、南北朝鲜，前者已经统一，后者仍遥遥无期。政治家是没有人性的，一切的生离死别对他们来说是遥不可及的事实。他们有他们幸福的家庭，而被他们拆散破碎的家庭数不胜数。可恨，可恶，可悲，可叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人追求幸福的权利高于一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亘古不变的自然法则。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>