<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>This is My Table</title>
    <link>https://blog.tonyz.one/</link>
    <description>Recent content on This is My Table created by </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 21:27:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.tonyz.one/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AI与法律</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/ai-and-law/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:27:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/ai-and-law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;​最近一段时间以来，AI相关的话题特别火爆，不管什么活动，都会和AI相关的话题联系起来。比如最近某公司在上海搞了个“AI法务大会”，在小红书上引起了热议，虽然评价是负面的居多，但让我也不经想好好思考一下AI今后会对法律行业如何影响，以及作为行业中的一个个体，我需要如何去参与这个变革。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ai工具很好用但不是万能的&#34;&gt;AI工具很好用，但不是万能的&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我合理的怀疑，目前很多夸夸其谈AI多么厉害的人，其实并没有真正理解AI的工作原理，更没有真正高强度的使用AI工具。如果他们真的在日常工作中频繁地使用AI工具，或者利用AI工具来解决复杂的法律问题，又或者使用AI工具来创造一些新的法律工具，他们就会发现虽然目前的AI工具很好用，但绝对不是万能的，更不是可以完全替代人的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举一个最近我在使用AI工具进行Vibe Coding时的例子吧。我最近分别用百度、美团、字节、腾讯的AI Coding工具做了几个法律相关的网站项目，每个项目都有不同的需求和场景。比如一个APP合规通报案例检索和分析平台&lt;a href=&#34;https://cases.wiki/&#34;&gt;&amp;quot;&lt;strong&gt;Case Wiki&lt;/strong&gt;&amp;quot;&lt;/a&gt;，用户可以通过这个平台检索各级监管部门通报的APP合规案例，并且可以基于过往的案例分析通报趋势、高频问题等，从而帮助用户更好的理解APP合规通报的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个网站项目目前看上去是运行正常，界面交互也比较友好，但在实际开发的过程中，AI Coding工具是不断跑偏，经常会错误理解我的指示，将我期望的功能实现成错误的功能。甚至在某些情况下，AI Coding工具会为了修复一个已经存在的bug，而引入新的问题，直接导致原本跑的好好的项目崩溃，且陷入不断修复bug、又修复失败的循环中。所以AI Coding工具并不是像宣传的那样无所不能，其他AI工具也没有大家想象的那样强大、稳定和靠谱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;初级法律人可能会被ai取代&#34;&gt;初级法律人可能会被AI取代&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;尽管在上面讨论了AI工具在当前不是万能的，但我也合理的怀疑，目前很多初级法律人，在不远的未来很可能会被AI工具所取代。再举一个例子吧，比如我们现在在工作中已经开始使用AI工具进行文本的翻译、校对。当这些基础的AI工具随着模型不断优化、迭代，这些工具生成内容的完成度、准确性能够完全替代实习生、初级法律人的工作，当那一天真正来临，这些初级法律人需要具备比现在更强的能力，才能够在AI工具可以基本解决简单法律问题、工作需求的时候，来继续从事法律工作并处理更复杂的法律问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实不仅是初级法律人在不远的未来容易被AI工具所取代，中级法律人、高级法律人如果不跟上AI时代的发展也可能会被AI工具所取代。比如，如果当AI工具能够处理复杂的法律问题，比如法律合同的自动评审、项目方案的自动评估、诉讼文书的自动生成等，那么现在很多法律人的工作内容就会被AI工具所取代。而那些能够利用AI工具来处理复杂法律问题、创造新的法律工具的人，就会在这个过程中获得更大的价值。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;要成为擅长使用ai工具的人&#34;&gt;要成为擅长使用AI工具的人&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;根据上面的讨论，如果要在AI时代不被AI工具所取代，我们必须要进行自我革命，要成为擅长使用AI工具的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体来说，我们首先需要具备一定的AI基础知识，比如了解AI的工作原理、常用的AI工具、AI模型的优化等。其次，我们需要尽可能多使用AI工具，利用AI工具来辅助我们现在的法律工作，并在使用过程中发现和总结问题，并找到更优的使用方案。最后，我们需要不断学习、跟进AI工具的发展，保持对AI技术的敏感度，以便能够及时发现和利用AI工具的新功能和优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有具备了以上的条件，才能够在AI工具的帮助下，更高效、更准确地完成法律工作。而那些不具备这些条件的人，最终在AI时代的浪潮下很快就会被AI工具所取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025/12/16
上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假期总结</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/holiday-keynotes/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2025 13:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/holiday-keynotes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;又是很久没有动笔写博客了，这应该是今年写的第三篇博客。今年的国庆假期没有出远门，只是和李咪咪回了趟成都，算是躺平过假期吧。今天是国庆长假最后一天（而我明天继续放假），趁着假期结束的晚上简单记录下这个假期。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;一本书和一部剧&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在今年的这个假期里，我看完了一本关于金融常识的书，还看完了一部关于刑警的电视剧，都还是有些收获的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融常识课》是陈志武教授的一本书，这本书用比较浅显、故事形式的方式介绍了金融学的一些常识。这本书成书时间较早，距今大约也要有十年了。陈教授站在2016、2017年看到的一些问题，在今天这个时间节点已经真正出现了，不少提及存在问题的公司已成为昨日黄花。回过头来看，其实在彼时彼刻，并非没有人是清醒的，只不过大多数人是糊涂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《我是刑警》这部剧我是在回成都的飞机上连上机上Wi-Fi之后随便点开的一部剧。在机上看这部剧，纯粹是因为飞回成都时间较长，为了打发无聊的机上时间，没想到整个国庆假期我居然把38集全看完了。整部剧最打动我的是“几度风雨几度春秋、风霜雪雨搏激流，金色盾牌热血铸就”这首歌，让我想起了我的童年，以及长大之后对于是否要选择从警的迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;3900&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这个假期的出行主要是去了川西的毕棚沟、理小路，全程自驾，当然我只开了一小段路。很久以前，大学期间的某个暑假，我和同学一起去了趟九寨沟、黄龙，那时只觉得我居然不高反很神奇，却对川西的景色没有什么具体的印象了。这次在景区里看着不太远的雪山，确实感受到川西的美丽，以及江浙这边山确实不如高原雪山那么壮丽。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;两部手机&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;最近iPhone17系列发布了，按照我每两年换一代iPhone的习惯，自这一代iPhone发布之后我就开始关注产品测评和网友体验。应该说，没有超出期待的创新点，也没有让我特别不想购入的缺点，所以就照常蹲守Apple Store计划购入的型号和颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起发售第一天就开始抢购的人，我一点也不积极。某天晚上睡之前刷了一下Apple Store发现想要的型号和颜色有库存，于是就下单准备第二天自提。到从成都回上海的那一天，两部手机都下单和自提成功了，可以说是正常升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这半年买了不少东西，家里东西堆得很是杂乱，于是在国庆假期的最后一天收拾一下，扔掉了好多以前想留下的东西。觉得好像这些年虽然有些成长，但远远不够，保持精简、独立和前进，才应该是今后应当追求的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，家里两只小猫已经在我的桌上睡下。看着他们安稳且可爱的睡姿，感慨一句，人生还是很美好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025/10/08&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工作两周年小结</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/2nd-anniversary/</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2025 13:50:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/2nd-anniversary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是我加入这家公司两周年纪念日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与在互联网公司工作不一样，这里的周年纪念日可能除了当事人自己记得外，其他人都不关心。因此我没有收到任何的周年纪念日礼物，也没有在工作OA上收到任何提示，这的确很不互联网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年前决定离开上一家公司，主要还是因为受不了日益有毒的文化和令人厌烦的同事。具体来说，就是在日常工作之余还要组织卖车的social活动，和各家律所眉来眼去就是为了请律师过来看车、买车。还有同事之间的互相竞争、排挤，让我见识到如果要做管理，就是要面对人性中的恶和丑陋。在快要离开的时候，我甚至怀疑自己都要抑郁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择加入现在这家公司，当时主要还是出于希望工作可以peace &amp;amp; love一点，不要有那么工作之外的事情需要操心和烦恼。两年时间过去了，我觉得这个目标基本上是实现了的，确实在工作之外没有需要特别关注的事情和人。但这样的peace &amp;amp; love也是有代价的，代价就是可能会丧失在行业当中的竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来说，外企的工作是日复一日、不断重复的。不管是业务部门，还是职能部门，在日常工作中关注的不是创新、创造，也不会激烈得去和行业对手竞争。相反，大多数人在工作时秉持的态度应该是不出错就行、能向总部汇报就行，所以日常工作中听到的、解决的都是相对落后于行业的问题，有可能互联网公司的业务已经跑了起来，而这边还在论证是否可以做。久而久之，对于这样的生活也产生了倦怠，丧失了前进的动力和势能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近其实也在观察市场，发现现在的市场比起两年前更加的恶劣和寒冷。可能两年前市场上还有不少亮眼的机会，可以让大家都有试一试的机会，但今年的市场简直是冰冻一般，工作要求、背景要求、年限要求一个比一个要高，但给到的薪水则是一个比一个要低。记得前段时间甚至看到一个Sole Counsel要求十项全能，还要求工作5年以上，结果能给到的薪酬包甚至只有30万上下。所以大环境不好的背景下，没有一家企业可以独善其身，也就没有一个求职者可以轻松上岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为不断挑战才能不断向前，即使外部环境不够好，自己应该还是要找到合适方式、路径实现不断进步，不能因为外界因素就停滞不前，那样只会变得越来越落后于时代。希望往后几年再回顾时，已是轻舟已过万重山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年5月22日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失去思考的习惯</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/losing-the-habit-of-thinking/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 14:11:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/losing-the-habit-of-thinking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我在最近慢慢意识到，我好像失去在工作以外时间思考的习惯。这种失去思考习惯体现在很多方面。比如像现在我想写一篇随笔，用来记录我对这个问题的思考，但我写下来的文字却是杂乱无序的。这和我在工作中去起草一个项目法律意见时的轻松、准确形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在失去思考的习惯的同时，我养成了下班之后就刷视频、手机的习惯。从刷视频、手机的行为来看，去做这些事情无需进行思考，只需要被动的输入，或者感官接受画面变化的刺激。久而久之，我回到家坐在电视前、电脑前，就只会条件反射式的、毫无目的的打开一个又一个网页，然后把他们都关上，直到快要睡觉的时间到了为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到失去或者养成这样的习惯是非常可怕的。尤其是我最近在读同龄人写的一些微信文章时，这样的体会更是深刻。读到这些同龄人写的文章，我觉得写的很生动。尤其是几篇关于案件当事人的文章，短短的内容却道出了人间苦辣辛酸。我恐怕已经失去了这样写作的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，由于最近工作上不够顺心，也让我再次萌发了希望换一个赛道的想法。但当下的市场环境已经和两年前完全不一样，大概可以和现在房市类比，非常的寒冷。因此，在这样寒冷的环境下，我的优势或者说我身上吸引人的点还剩下多少，其实是有很多问号的。我因此更加害怕失去思考的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，今天中午散步的时候看了我自己小红书在一年前对法务工作的一些思考和分享，我觉得当时的一些分享虽然有些浅，但还是有些道理的。如果当时能够继续坚持发这些内容，恐怕我现在在这样寒冷的环境下更为淡定一些。不过，我觉得永远不会太晚，只要开始做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年4月23日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数据合规新闻三则</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/shu-ju-he-gui-xin-wen-san-ze/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 15:50:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/shu-ju-he-gui-xin-wen-san-ze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今日注意到三则和数据合规有关的新闻：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《互联网平台停服数据处理安全要求》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《中德数据跨境流动合作备忘录》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;咖啡经营者被上海网信办约谈&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;简单研读了下这三则新闻，分别对应了三个事情：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;APP停止运营时需要如何通知用户和处理数据&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据跨境的领域开始有了类似于双边贸易协定的协议&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;网信办的执法重点从去年的停车扫码开始转移到咖啡店点单&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;对于上面三个事情，对我来说也有一定的思考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于第一个事情，APP停止运营时各个公司发布的公告都不太一样，提供的相关数据处理方案也不一样，这个标准的出台至少为今后如何规范的拟定停运通知和采取必要的措施提供了参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于第二个事情，我的思考是贸易领域有WTO这样的跨国家的国际贸易组织，同时也有双边、多边协定，为贸易和货物流动提供了基础。那今后是否在数据跨境领域也会出现类似的双边、多边数据跨境协定，甚至出现跨国家的国际数据流动联盟（组织）？对于企业来说，是应该欢迎这样的协定、组织，还是应该坚持数据自由流动，恐怕是今后一段时间内会出现的新问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于第三件事情，今天下午和新加坡同事进行了交流，我想从国外合规从业者的视角来看，会觉得为什么监管部门会把视角放在这些较小的领域或者企业，而不是真正的以线上业务为主要业务的企业。类似于欧盟地区的执法案例，似乎监管和处罚的主要是跨国的互联网企业，很少有类似的特定线下行业的企业。这对外国同事和我们来说都是一个新鲜的课题，有待观察今后的监管趋势和方向是否还是集中在这一类行业或企业身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上为今天对感兴趣的专业内容的梳理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024/08/07&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一年的一半又过去了</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/yi-nian-de-yi-ban-you-guo-qu-liao/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 11:39:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/yi-nian-de-yi-ban-you-guo-qu-liao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是6月30日，明天就是下半年的开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间过得飞快，仿佛我刚刚搬到上海，转眼间已经接近三年。在深圳的日子已经逐渐模糊，而眼前的日子则过得越来越快，仿佛一瞬间就翻过一页，时间真的过得好快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不禁思考，是不是因为我们的生活节奏太快，才让时间过得如此之快。我们总是匆匆忙忙地奔波于工作和生活之间，很少有时间停下来，真正地感受周围的世界。或许，这就是为什么我觉得时间过得越来越快的原因吧。我感叹，时间真是一个神奇的东西，它可以让过去变得模糊不清，也可以让未来变得触手可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时间的快速流逝，我对未来感到既迷茫又充满希望。回想起三年前，我对上海的憧憬和未知的好奇让我充满期待。现在，我站在这个城市的街头，仍然对接下来会发生的事情一无所知。每一次踏上新的旅程，心中总是充满忐忑，但也正是这种不确定性，让生活变得更加丰富多彩。有时候，我甚至会想，如果时间能够停滞不前，让我有机会好好规划一下未来，或许我就能更从容地面对未知的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，时间并不会因为任何人的意志而停止流逝。因此，我开始尝试调整自己的心态，学会珍惜当下，抓住每一个能够让自己成长的机会。我希望在未来的日子里，我能够不忘初心，砥砺前行。愿自己在忙碌的生活中找到平衡，既能追求事业的进步，也能感受到生活中的美好。无论前方是荆棘密布还是坦荡如砥，我都会带着对未来的迷茫和希望，勇往直前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月30日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;By AI&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>律师和法务</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/lu-shi-he-fa-wu/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 15:19:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/lu-shi-he-fa-wu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;刚刚在听播客聊红圈所最近降薪、裁员风波，几位嘉宾从红圈所的历史开始讲，讲为什么红圈所的模式可能在现在和将来是不可持续的。其中提到一点，说红圈所最早是建立在早期律师主要服务外企客户，外企客户的付费模式与国外相同，即计时付费为主，所以红圈所才有较多的原始资本积累下来，逐步发展到今天的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于上面的逻辑，嘉宾们认为随着现在经济形势的变化，许多外企客户处于收缩、撤离状态，而国内客户并不接受计时付费的收费逻辑，因此红圈所赖以生存的盈利逻辑受到了挑战，随之而来的就是近期不断传来的红圈所降薪、裁员的传闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，嘉宾们还认为红圈所早期基本上以非诉业务起家，诉讼业务多是配套非诉业务提供给客户，很多红圈所的诉讼业务在其内部属于边缘业务。这点是让我比较惊讶的一点，可能之前我较少关注到这一点，但仔细想一下，确实好像有些道理，几家红圈所中好像确实没有一家是诉讼而闻名的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我毕业的时候，也很想进入一家红圈所工作。当时在上海找了很久的工作，投了不知道多少封简历，也去参加了几家红圈所的面试，当然最后没有得到红圈所的工作机会。如果那时候有机会加入一家红圈所，那我现在可能是红圈所五年级律师了，不知道收入是否会比现在高？可能会比现在高，但也有可能会迎面撞上今年的红圈所降薪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从干了法务，我开始对红圈所慢慢祛魅。尤其是在几家大厂工作中，频繁的对接红圈所的团队，感觉到红圈所好像也没有什么特殊的地方，只是在其中工作的律师们更加的累。尤其是在最近几年收到参差不齐的红圈所工作成果后，我认识到如果团队或律师对业务本身没有足够的了解，可能能给出来的建议或者工作成果也只能是差强人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样对于法务来说，也会有各种各样的公司、机会。有的机会可能很容易得到，也就对应了比较一般的薪酬待遇和行业地位；有的机会则看上去十分的光鲜，但体验和经历过之后发现也就那么一回事儿。很多时候，在哪里工作并不重要，而是以怎样的心情和态度去面对工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024/04/13&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的一年</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/new-year/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 13:10:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/new-year/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近几个周末一直在外奔波，上周回的成都，这周回的南通，下周要去宁波，一直没有时间坐在书桌前写一写最近的一些新感悟。趁着今晚回来比较早，就随便写一点吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天的时候，是我多邻国打卡一周年的时间点。又达成了坚持一年的事情，可能除了运动以外的事情，让我多坚持一点时间还是比较容易的。去年的这个时间点为什么会去学多邻国呢？原因很简单，就是想去一个比较稳定点的工作环境，比如说外企。那么外企就需要英文好一点，否则很难进去，即使进去了也会很痛苦。基于以上路径依赖，我开始用多邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说这一年时间过去，我的英文水平有多少提升，我觉得可能多邻国并没有让我有什么显著的提升。讲实话，多邻国的内容很简单，无非是通过打卡机制、通关机制，让人养成每天坚持听英语、写英语的习惯。这一年过去了，我对说英语这件事确实是更自信了。但我说不好是因为现在的工作环境是英文的，还是坚持用多邻国的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这件事以外，这一年最大的变化就是换工作了。上面说到换工作的动因是想去一个更稳定的环境，从现在的视角来看，应该算是实现了的。至少，现在不用为工作上的事情太过焦虑，我也有了更多的时间做自己的事情。更重要的是，不会随时随地都有烦人的电话打进来，掰扯半天说不清楚的1234。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的工作环境肯定也不是十全十美，但换了几次工作之后已经明白工作是不可能十全十美的。期待得到什么样的东西，必然也会在新工作中失去一些东西。比如现在的工作可能就是缺少了创新的活力和动力，也离前沿离得有些远。如上面所说，至少现在不用天天为了工作内耗，这是一大进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了我现在的这个年纪，已经不会再有太多不切实际的幻想。面对生活、工作，都变得越来越现实。比如说，曾经的我期待30岁的时候功成名就，现在的我觉得每天过的开心就好。至于功成名就这件事，听上去就累得很。至少现在的我是不再追求这些东西的。但未来又会变成什么样子呢，我也说不准。今后的日子里，还是要努力多尝试，多尝试新事物才不会被时代所抛弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这个时间点说新的一年，好像已经有一点晚。总归今年还有10个月不到，还有春夏秋冬各色各样的节气，还有很多新的地方准备去玩，很多新事物值得去体验。那么，多读书、多体验，也争取多写点东西，就挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月17日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最近的人生目标是什么？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-rencent-target/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:58:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-rencent-target/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近时常感到迷茫，或者说好久一段时间都觉得有些迷茫，不知道最近的人生目标是什么。这个问题已经困扰我一段时间了，直到现在我也还没想清楚这个问题。我在想，是不是人到了一定的阶段都会遇到这样的一个问题，然后过了一段时间之后就能够想清楚了，而不需要特别的思考或者特别的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实有时候在想，我是不是追求的东西太多了，或者说鱼和熊掌不可兼得这件事我应该好好去体会和琢磨一下。目前的生活，基本上满足了我对于自己时间的要求，但在这种生活中我也没有得到内心的宁静，更没有利用自己的时间做一些相对值得称赞的事情。对比以前每天忙的脚不着地的日子，应该要满足现在的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说要做出一些成绩来，其实就不应当满足于现在的生活，或者更不应当觉得以前忙碌的生活是不必要的。没有人可以随便成功，同样来说，没有人不付出时间、精力等等所必需的东西，就可以获得世俗意义上的成功。这是我观察到的，也是我认同的，但就目前的我来说，可能我并不知道自己能否做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，我觉得我其实也不用纠结我的目标是什么，因为除了徒增烦恼并没有其他用处。做好我目前经手的每一件事，对得起自己的良心、对得起自己的时间，不去计较这件事本身是否有足够的价值和意义。总而言之，就是过好当下，做好每件事，珍惜每一天的时间，那么我相信无论如何我都不会后悔的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年12月21日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于租房的一些回忆</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/memory-of-renting/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 14:32:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/memory-of-renting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近有好几次和朋友聊天的时候聊到租房还是买房的问题，基于当前房价的不稳定，觉得还是继续租房住比较好。但这也让我想起了关于租房的一些回忆，尤其是对比现在住的房子，感觉差别还是很大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实在上大学之前没有在家以外的地方住过，直到上大学才开始住宿舍，也就是第一次自己在外面生活。直到大四实习的时候才第一次租房。我还记得第一次租房是在冬天的北京，小区的名字好像是叫北京像素，位于6号线草房地铁站。第一次租房的记忆还是比较深的，我还记得这个房子由于是短租，实际上是从二房东那里转租过来的，当时好像用的还是豆瓣还是什么社区软件，反正那会儿也没有什么比较完善的租房软件或者平台。这个房子是三户合租，楼下一户独享一个大的房间，似乎里面还有厨房，而楼下是我和另一个租客。总之，第一次租房的体验还行，但我也没有想过从此开始就要一直在外租房生活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往后的日子里，就像网站简介里写的那样，我在南京、波士顿、上海、深圳住过，后来又回到北京住了一段时间，而现在搬到了上海。每一段租房的经历都让我觉得印象深刻，比如在南京的时候，我住在一个三户室的小房间，每次晾衣服都要穿过主卧才能进到阳台。南京的这个房子本身就是老破小了，我住的则是老破小里的最小的房间，每每实习下班回来，就只有躺在床上发呆。除此之外，南京的这个房子附近有个兰州拉面，在那段日子里基本上就成了我的食堂，牛肉拉面和兰州炒饭每天换着点，基本上持续到我离开南京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好不容易熬到了去美国读书的时间，所以当时在找房子的时候，我就下定决心要住的好一点，所以花了很多时间通过网上中介跨国找房。由于波士顿的租房市场和大学开学有非常强的关联，所以即使我租到了房子，但没到大学开学的那个月份，我就不能搬进去住，所以我只能又找了一个转租的房子来过渡一下。本来这只是稀松平常的事情，结果我遇到了一个非常surprise的情况。我还记得当天晕晕乎乎的从机场打车到了转租的房子楼下，好不容易把全部家当搬上了转租的房间里，就和同学出门吃饭了。等到吃完饭回到这个房子，我发现自己进不去了，房子的大门被挂了防盗锁，敲门也没人回应。我当时实在搞不明白什么情况，直到警察过来我才知道房子里有人并且报了警。等我再联系转租给我的二房东的时候，我才隐隐约约发现这个二房东和还在房子里的租客关系好像非常不好，导致租客迁怒于我。于是在我抵达波士顿的第一个夜晚，我和热心同学将我的家当以及行李蚂蚁搬家到热心同学的短租的房子里，并在这里打地铺睡了好些个晚上。直到今天，我都非常感谢我的热心同学，并十分怀念打地铺的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回国之后我首先去了上海，当时的想法是一定要在上海找个不错的工作，于是就先在陆家嘴附近的东昌路租了房子。如果有熟悉上海的朋友，大概会明白东昌路之于陆家嘴是个什么样的地方。可以这么说，从我的那个小房间的窗子里可以看到上海中心，但我的那个小房子可能是比我爸妈年纪还大的老房子了吧。在上海大概过了两个月的时间，从最开始的踌躇满志，到中间的迷茫，再到最后终于拿到Offer的激动，那个小房间都是见证者。从最开始来到上海想着一定要在这里出人头地，到最后不得不灰溜溜地离开上海，是我未曾设想过的剧情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳，是一片热土。这不仅是说这座城市年轻、有活力，也是对气候非常真实的描述。在深圳的日子里，不管住在哪个房子里，小强是永远避不开的亲密（不速）之客。最开始的时候，我住在公司旁边的整租公寓里，在房间里就能打上公司的卡，再往后我住到了距离公司一站地铁站的地方，开始了一段非常美好的生活。到离开深圳前的那段日子，我住到了公司运营的宿舍里。这种不管工作日还是周末都离公司非常近的生活，让我从此不愿意再在公司附近找房子了，因为我觉得生活还是要和工作有一些距离，不然工作就充满生活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是阴差阳错，还是冥冥之中，不管怎样，在外面兜兜转转了几年，我又回到了刚回国时我最想生活的上海了。在上海我最开始住在嘉定，一个远离上海市区的地方。在嘉定住的那几个月里，我时常怀疑自己到底是是不是来了上海。再往后我搬到了长宁，第一次有了一种在大城市的感觉和便利，结果遇到了封城。我们在那个一居室的房子里，每天守着窗户，看着外面的街道从十分繁忙变得空无一人，再变成热闹非常。那是一段荒诞的日子，也是非常难忘的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我们住到了浦东，又是一种比较新的生活，好像在上海，又好像不在上海。一如这些年租房的记忆，好像从未存在过，又非常的真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.12.02于上海&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闲言碎语话——规范和促进数据跨境流动规定（征求意见稿）</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-regulations-about-cbdt/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 14:25:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-regulations-about-cbdt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天临近下班时发现CAC在节前给数据合规律师发了大礼包，仔细一看这个大礼包对今年特别热的数据出境合规工作可能会产生很大的影响，于是在第一时间研读起来，感觉有不少规定很有意思，想简单地讲几句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、国际贸易、学术合作、跨国生产制造和市场营销等活动中产生的数据出境，不包含个人信息或者重要数据的，不需要申报数据出境安全评估、订立个人信息出境标准合同、通过个人信息保护认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：这点基本上就是废话，之前数据出境合规工作主要也是关注的是个人信息和重要数据，如果只是单纯的业务相关数据不会考虑开展数据出境安全评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、未被相关部门、地区告知或者公开发布为重要数据的，数据处理者不需要作为重要数据申报数据出境安全评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：对一些可能涉及处理重要数据的企业来说，这可能是利好，除非被相关部门、地区告知或公开发布为重要数据的，都不需要去考虑重要数据出境的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、不是在境内收集产生的个人信息向境外提供，不需要申报数据出境安全评估、订立个人信息出境标准合同、通过个人信息保护认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：强调数据出境合规的前提是个人信息是在境内收集产生的，对于很多跨国企业使用中国分支机构作为技术支持机构而处理境外用户的个人信息的情况，不再需要担心这部分个人信息也会受到数据出境合规的监管。（那如果从境外直接收集境内用户的个人信息的场景，是不是也可以参照这条处理？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、符合以下情形之一的，不需要申报数据出境安全评估、订立个人信息出境标准合同、通过个人信息保护认证：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（一）为订立、履行个人作为一方当事人的合同所必需，如跨境购物、跨境汇款、机票酒店预订、签证办理等，必须向境外提供个人信息的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（二）按照依法制定的劳动规章制度和依法签订的集体合同实施人力资源管理，必须向境外提供内部员工个人信息的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（三）紧急情况下为保护自然人的生命健康和财产安全等，必须向境外提供个人信息的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony： 可以说是本次规定的重大利好。第一条解决了很多跨境电商、跨境金融、航空公司、连锁酒店最近一直很关注的到底要不要做数据出境合规的问题，尤其是对于境外接收方十分庞杂的情形，如果真的做数据出境合规，基本上没办法完成申报/备案。第二条让所有跨国公司人力资源团队都放下了悬着的心，懂的都懂。第三条基本上是延续了个保法第13条规定的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五、预计一年内向境外提供不满1万人个人信息的，不需要申报数据出境安全评估、订立个人信息出境标准合同、通过个人信息保护认证。但是，基于个人同意向境外提供个人信息的，应当取得个人信息主体同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony： 又是本次的规定又一利好。基于这个规定，很多跨国公司基于常规的客户管理、公司管理等等需要，会有少量个人信息出境的需求，如果这些都要做数据出境合规的话，工作量可想而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六、预计一年内向境外提供1万人以上、不满100万人个人信息，与境外接收方订立个人信息出境标准合同并向省级网信部门备案或者通过个人信息保护认证的，可以不申报数据出境安全评估；向境外提供100万人以上个人信息的，应当申报数据出境安全评估。但是，基于个人同意向境外提供个人信息的，应当取得个人信息主体同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：没有意外，只是对数据出境合规三条路径的进一步解释和明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七、自由贸易试验区可自行制定本自贸区需要纳入数据出境安全评估、个人信息出境标准合同、个人信息保护认证管理范围的数据清单（以下简称负面清单），报经省级网络安全和信息化委员会批准后，报国家网信部门备案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负面清单外数据出境，可以不申报数据出境安全评估、订立个人信息出境标准合同、通过个人信息保护认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：规定是好规定，如何落地是问题。参照前几天北京商务局起草的《北京市外商投资条例》中关于数据跨境便利措施的规定，问题一样是如何落地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八、国家机关和关键信息基础设施运营者向境外提供个人信息和重要数据的，依照有关法律、行政法规、部门规章规定执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向境外提供涉及党政军和涉密单位敏感信息、敏感个人信息的，依照有关法律、行政法规、部门规章规定执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：说了等于没说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九、数据处理者向境外提供重要数据和个人信息，应当遵守法律、行政法规的规定，履行数据安全保护义务，保障数据出境安全；发生数据出境安全事件或者发现数据出境安全风险增大的，应当采取补救措施，及时向网信部门报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：正确的废话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十、各地方网信部门应当加强对数据处理者数据出境活动的指导监督，强化事前事中事后监管，发现数据出境活动存在较大风险或者发生安全事件的，要求数据处理者进行整改消除隐患；对拒不改正或者导致严重后果的，依法责令其停止数据出境活动，保障数据安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：强调了事前事中事后监管，主要是为了配套上面给出的一些宽松措施，来实现监管兜底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十一、《数据出境安全评估办法》、《个人信息出境标准合同办法》等相关规定与本规定不一致的，按照本规定执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tony：说清楚了这几个关于数据出境的规定如何适用的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结：期待尽快落地，方便合理的数据跨境，避免给企业带来太多的合规成本和经营障碍，这样才能利好经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20230928&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学 &amp; 大学生活</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/university-life/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 12:53:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/university-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;周末在厨房洗碗的时候，看到对面小区有不少人拖着、背着大小包从小区门口再往小区里走。再仔细一看，对面小区里飘起了紫色的旗，想到对面小区有一部分是上纽的宿舍，我豁然开朗，原来是大学要开学了。时间过得可真快啊，大大小小的学生们最喜爱的暑假就快要结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实关于上纽，我还是有一些回忆的。上纽，也就是上海纽约大学，或者NYU Shanghai，第一年招生应该就是在我高考的那一年。当时上纽招生需要先由高中学校推荐，再通过参加高考，按分数来择优录取。我当时知道国内有一些合作办学的学校，比如西郊利物浦、上海纽约大学，我还是挺想去这种学校上学的，毕竟当时的我觉得国内的教育环境实在是不合适我，我也对应试教育无穷无尽的考试、作业失去了兴趣。然而，我不知道什么原因，当时我们的班主任并没有把这个推荐名额给到我，所以不管怎么样，我都去不了这个学校。直到今天我想起这件事，还是觉得很遗憾。但这些合作办学的学校其实都没有Law School，如果我当年有机会去了这个大学，可能今天的我就不会从事现在这个行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除开我自己对于上纽的这些回忆，我看到楼下的这些小朋友们脸上都有灿烂的笑容，都怀揣着对大学生活的期待，都看不到郁郁寡欢或烦恼的样子。我不禁感叹，年轻可真好啊！十年以前，我大概也是这样走入大学校园的，但当时的我也有很多不甘心，更有很多的想法和目标，希望自己可以快点上完大学、出国读研。大学时的一些目标，现在的我已经实现，但还有一些梦想，可能还有很大的距离。工作的越久，就越觉得很多事情并不是事在人为。职场也好、社会也好，都有自己的逻辑和规矩，我们不太可能凭着一己之力改变太多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年8月21日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活新知</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/new-knowledges-about-life/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 14:25:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/new-knowledges-about-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;距离上一次写博客已经过去快一年了，时间过得可真快。这一年的时间我又换了工作、搬了家，但还好还留在上海，生活的一部分发生了变化，而另一部分没有发生变化。今天是周日的晚上，正好有一些时间可以写一写这些变化和近来的一些想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前，我们刚从解封的日子里恢复过来，当初我们开车十几个小时从深圳搬来上海的时候，绝对没有想到过我们会在一个小房子里被关上三个月不能出门。时至今日再去回想当时那段日子，仍然绝对魔幻和现实并存。时代的一粒沙，落在每个人头上都会巨大无比。去年那段时间，我们可谓深刻体会到这句话。但是去年这段时间也不全是沮丧，刚换新工作的开心和对新挑战的积极努力，冲淡了我在那段时间里的焦虑和不安。我相信那段时间的我，是很认真、努力地在经营我的工作，期待和梦想着能够通过这次工作实现我的人生一个阶段的提升。然而，现在的我认识到任何工作都不可能实现这样一个相对复杂的目标。工作只是工作，工作并不是生活的全部，更不是把工作本身做的够好就能够得到在生活中想要的那些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，就是我刚来上海时候定下来的住处，我到现在还记得我第一次走进那个房子时看到的上一个房客在家工作的样子。那时眼里只觉得这个房子还不错，只要定下来这个房子马上就能开始在上海的新生活了。一年半之后再去看这个房子，觉得这个房子好小、采光好差，我们为什么能够在这里住了一年半。但谁能否认这个房子就是我们来到上海的第一个家呢？所以我们还是很感谢最开始能够有这样的一个地方开始我们在上海的生活，让我们可以稍稍地从前两年的奔波中得到一些喘息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到今年年底就是来到上海的两个整年了，我还记得当时在深圳、在北京的时候，觉得生活中一切的不开心、不如意，只要来了上海就都能迎刃而解。现在想想，当时的我们还是太幼稚。不管是在深圳、在北京，还是在上海，我们依然会对生活不够满意，依然会想要过另一种不同的生活。因此，我不好说我们是否会在上海定居，我也不好说我们最终会去往哪里。可能心之所向，之所往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023.07.23&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于上海浦东&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情与生活</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/covid-and-daily-life/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 14:52:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/covid-and-daily-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;离写上一篇已经又过去4个月了，那会儿还因为疫情封控在家，还不知道什么时候能够解放，在那之后1个多月后，我们终于迎来了解禁，重新能走出小区、回到办公室、进入商场。然而直到现在，许多商场也只打开一个通道供人进出，有的商场走进去会发现好多家店铺均已不再开门，这就是封闭三个月的结果，也可以说是后遗症。什么时候才能彻底恢复正常，没人说的清楚，可以想见的是今年的这场疫情的影响会持续很久很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情除了对生活产生影响，肉眼可见的也对工作产生了影响。在这次疫情之前，整个团队洋溢着一种乐观、积极的情绪，就如公司整体的上升的趋势一样。大家都期待着今年的销量的快速增长和股价的不断上升。然而疫情的持续时间超过了很多人的想象，疫情之下整个社会经济生活都受到了非常大的影响，对于工作的小环境也不例外，越来越觉得身边弥漫着焦虑、紧张的情绪。似乎，疫情已经成为了生活的常态了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年8月20日
上海&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情居家的日子</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/days-at-home-under-covid-19/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 09:29:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/days-at-home-under-covid-19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从3月13号居家至今，已经快一个月了。除去短暂解封的几天，大多数时间只能在卧室、客厅和厨房之间来回踌躇。因此，在这个时间点上的我是十分想出去呼吸新鲜的空气，感受春天到来的美好，或者是利用假期去一个新城市转悠转悠。但，上面期待的这一切，在居家的这个大背景下，是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本以为居家办公会会让效率变高，毕竟在家的环境肯定是比办公室要舒适一些的，但经过这次体验之后，我相信很多人宁愿每天在办公室上班、下班，而不愿意在家无休止地工作。此外，由于居家期间要求足不出户，那么连下楼遛弯的机会都没有，所以工作干累了干烦了的时候都没有一个地方可以放松下。所以理想化的居家办公可能是不存在的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了居家办公带来的焦虑与日俱增，抢菜、囤菜的压力也越来越大了。在这一轮浦东浦西分批封闭之前，我们小区就被封闭过一次，在上一次封闭期间就因为没有及时存储物资感受到了封闭期缺乏物资的压力。所以前段时间解封后，我们就保持着每天出门买一趟菜的习惯，尽可能把冰箱塞满，储备好必须的食物和日用品。随着第二次封闭开始，街上甚至看不到外卖小哥的身影，连我们附近的盒马也关了门，这时候如果真的没有提前囤粮，后果真的是不堪设想。（迄今为止，我们小区还没有发菜）所以有一段时间，每天一醒来脑子里就想着家里还有多少存粮，还需要购买哪些东西，以及我们今天需要消耗多少。抢菜的早期阶段，因为大家还没有这么迫切的需求，超市还都进得去，买得了东西，但愈临近浦西封闭的那几天，无论去哪家超市或者菜场，都排着无穷无尽的队伍，我是不敢再去凑热闹了，这个人群密度和封闭空间，恐怕不发生点什么都很难吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居家久了，连时间的概念都模糊了，因为每天都过得差不多，无非是今天做还是不做核酸罢了。每天按时醒来，洗漱完毕打开电脑开启一天的工作，到点了就要开始做饭、吃饭和洗碗。周末好像不存在了，因为和平时也没有太大的区别，无非是打开电脑是工作还是漫无目的的瞎逛。租房的时候，我因为阳台采光特别好一眼相中现在住的这套房，住进去之后才发现采光好是因为临街没遮挡，缺点自然是临街会有点吵。但这在疫情期间反而成了一种优势了。因为在疫情期间能看到外面大马路，看到偶尔路过的救护车、警车和外卖小哥反而成了居家生活中的一点乐趣。我想，总不会有人希望连续二三十天往外望过去只能看到楼房和小区内景吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本应是春暖花开的时节，但只能听到小鸟在叽叽喳喳，路上看不到人和车，这个春天可真是太寂寥了。这样的日子不知道还要过上多久，希望可以早点和春天打招呼，希望可以早点恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年4月3日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于上海&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出差</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/business-trip/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 03:12:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/business-trip/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/njFpkN1s&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/RFfhMB6T/Wechat-IMG32918.jpg&#34; alt=&#34;Wechat-IMG32918.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚收拾行李时在抽屉里发现了八、九张登机牌，大致看了下，基本上都是这半年来深圳机场出发飞北京。一年多以前，我还在HW的时候总想着出差，希望能到处走走，没想到竟是在最近这半年过上了两三周飞一回的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来想去，这半年多的经历就像出了一趟很长的差。总是在收拾行李，总是在别离，又总是在重逢，多像之前每一次出差的经历。只不过这一趟差可真是太长了，长到令人emo了。这段经历让我明白，我其实并不是一个特别喜欢出长差的人，我也不是一个只需要工作就能生活的很好的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总算能够回家了，这次要好好休息一会儿再继续出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年10月31日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于北京大兴机场&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷茫的日子</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/days/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 07:57:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/days/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有些日子没有写博客了，很多次坐在电脑面前，写好了标题却不知道如何继续写下去，反反复复下来也就没有更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细想了想这几个月的生活，好像过得有些糟，有一种渐渐迷失的感觉。想起刚回国那会儿去律所面试，总会被问说之后的职业规划是什么，总说我希望成为一名优秀的律师，有机会的话希望我能够成为一名合伙人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，我并没有去律所工作，也没能在我想要工作的城市工作。现在想想，如果当时接了某律所的offer，我会过什么样的生活？是不是挣扎着想要去红圈，或者挣扎着想要涨薪？也许会和现在一样迷茫吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总归会想明白的，对吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年9月25日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于北京知春路&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学会迭代自己</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/iteration/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 15:46:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/iteration/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近换了一份新工作，认识了很多新同事，接触了很多新业务，但对我来说最重要的是学会了很多新的工作方法，这是我在换这份工作之前没有想到的收获，同时也正是新环境带给我的第一份惊喜吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个简单的例子，在菊厂工作的时候我每天要处理非常多的工作事项，很多时候我会在开完一个冗长的会议之后忘记我在会议开始前接到的业务需求，或者搞不清楚我之前理好的分析思路。每当要写汇报材料或者写报奖材料的时候，这种明明知道自己干了很多事情，但实在是说不清楚在什么时间干了什么重要工作，我其实一直很苦恼这个事情，同时也没见到周边同事有什么比较好的工作方法。因此，我给那段时间的自己安了个“不善于总结”的title。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始新工作之后，大家都是面向在线文档办公，按理说天天看啊、写啊各种在线文档，更应该是乱得没有头绪，但我仔细观察了下团队并没有出现这样的问题。我简单思考了下，发现了一个比较好用的工作方法——写周报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我知道很多人吐槽过写周报这件事，不管是脉脉还是内网都会有人吐槽这个东西，但对于我这种记忆力不好的人来说，每周画上一段时间写一些工作总结是挺有必要的，这就有点像古人说的结绳记事。等过上一段时间再回顾这段工作，这些材料能帮助迅速找回已经丢到火星的记忆。这对我来说是一种工作方法上的迭代，让我能更好的回顾和总结自己的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这上面只是一个小小的栗子，肯定不适合所有人。但是就像最近和身边朋友吐槽的那样，很多人在实习生或工作了一段时间后，还是对于要处理的工作一筹莫展，甚至在中高年级提供了样板之后还是无法按照要求按时完成工作，这是为啥？我个人觉得吧，这些朋友们大概是没有迭代自己的工作能力和方法，尽管做了一些工作，但所做的事情仅止步于工作本身，好像也没思考过这么做才能更好，因此丧失了迭代工作能力和方法的机会。我觉得还挺可惜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于律师/法务这个行当，大家都说是吃经验这碗饭，可是怎么吃好经验这碗饭，很多人都没有一个明确的答案。其实我觉得经验这个东西，不仅仅是在工作中处理过什么案件或者经历过什么，而是通过这些工作学到了怎样更好的完成同样或类似的工作，这样在以后再遇到这些问题的时候就很容易解决了。这一点是我在之前的工作里较少能做到的，也是我在当下工作里尽可能去努力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是一年金三银四，祝愿大家在这个美好的春天里都能收获自己喜欢的工作～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年4月19日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于北京&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last Day</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/last-day/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 03:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/last-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是3月第一天，也是Last Day后的第一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种意义上来说，这也是我第一次经历Last Day（抛去以前实习结束离开律所不算），不免还是有些伤感的。就像有人和我说，这是我毕业后的第一份工作，应该还是有些情感在里面的，我觉得这个描述还是很准确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华为的这一年半时间里，我有过很多体验，也处理了很多让我激动不已的事务，但也体味到了职场所谓的规则和PUA，还算是比较丰富的一段职场经验了。就像我曾经从未想到过我会去华为工作，我也没有想到过我这么快就从这个围城中走了出来，所以说世事难料啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实要判断一段经历是否有价值，就只需要问一个问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择加入华为是否会后悔？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仔细想过这个问题，在19年找工作的那个时间段，华为已经是我能够选择的offer中最好的一个，如果在当时迟迟不做出决定，很有可能我就会面对更为激烈的求职环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为这个平台非常大，有这样的一个平台作铺垫，确实能够在职场初期接触到一些我以前从未想到能够面对面谈判的合作伙伴，这有一种美梦成真了的感觉，尤其是我记得当时我刚入职没多久，就能和北美某Top公司谈判项目，那种感觉尤为好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有美好的回忆，也就有让人心累的记忆。大公司病是现在经常被提起的话题，在大公司中工作的劳苦大众就有更多的体会了。其实在一个制度完善的大公司里，即使再差也不会出什么大差错，即使再好也不容易出什么大成绩，这样的环境、氛围很容易导致内卷，这种内卷也就催生了各种各样令人无语的汇报、争斗等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很不巧的是，我加入华为的时机并不算好，尤其是制裁背景下业务萎缩，使得我们这些职能部门的同事有了更多时间在处理内部问题上，而不是支撑好业务发展。这一点在最近几个月我体会更为深刻，而也是包括这一点在内的多种因素叠加在一起，使得我决定提前离开这个环境，让自己能够活得更自在一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打算利用这段时间好好休息一下，为下一段经历积攒一些力量，毕竟我们这个行当永远无法真正停下来，必须永远往前走，这样才能够找到自己的价值，实现自己的目标，也能让生活更有趣一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年3月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何思考？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/how-to-think/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 06:28:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/how-to-think/</guid>
      <description>&lt;p&gt;工作近一年，日常处理的事务越来越多，留给自己思考一下近况的时间越来越少，更别提起笔来写一写总结。我明显感觉到自己思辨能力的下降，更别提系统性论证法律问题的能力，这让我感到恐慌。最近刚买了新的设备，利用午休或者其他间隙，我准备尽可能记录下我的想法和思考，让自己已经快生锈的大脑转起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回顾最近工作，发现工作中琐碎的事情非常多，常常在处理A问题时收到B问题的咨询，这时候我就开始有些手忙脚乱了。而在我同时处理A、B问题的时候，C问题、D问题、E问题等等各种各样的事情又扑面而来，使我应接不暇。仔细想想，这些各色问题其实都不属于非常难回复的法律问题，而是在商业取舍与合规之间取舍的小问题，但这些问题处理起来也非常烧脑，否则也不会从业务部门传递到法务部门了。就这样，时间过得飞快，一天天、一周周，无暇停下来思考一下、总结一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而工作就是工作，领导不会因为我日常处理各种杂事就不需要我梳理工作思路、工作方法以及如何系统处理某个领域的问题，而这些事情让我十分苦手。我常常安慰自己，我只是个新来的，还不够熟悉我接手的业务，所以才不能梳理出漂亮的工作报告。但转念一想，我的同事们很多也是新手，即使原来是身经百战，但现在处理的事情应该也是全新的，他们却能做出很棒的材料，所以我的安慰实际上是我的借口。说到底，还是在工作之余想得太少了，过得有些安稳了，丢失了思考的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年9月26日
于深圳万象天地&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三十前夜</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/san-shi-qian-ye/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 14:44:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/san-shi-qian-ye/</guid>
      <description>&lt;p&gt;掐指一算，眼看着没几年就要奔三了。如果说十几岁时肆意妄为、二十几岁时常常迷茫，那么三十几岁恐怕就是承压承重的年纪了吧，毕竟大家都说“三十而立”呢。摸了摸头顶日渐稀少的头发，仍想不明白接下来几年该如何走，不禁更加焦虑了几分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前段时间到上海参加了一个法务的峰会，现场来了不少法总和律所合伙人，坐在台下听这些大佬演讲，我在想自己距离站上这样的讲台分享心得还需要多久的时间，恐怕还需要挺久的。再想想在部门例会时，我总是被同事制作的精美的PPT和完善的工作手册震惊，得承认人和人的差距可真是太大了。在和我一样每天应接不暇处理各种法律或非法律事务的同时，我的同事们还有精力总结和归纳工作经验、技巧，还形成了书面化材料，而我可能把时间都花在了睡觉和焦虑上了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也和几位老朋友聊了现在的状态，能感觉到大家都在很努力地前进，比如说磊哥实现了三年前的小愿望。我想了想我三年前有什么愿望，应该是进一个比较好的律所吧，然而我的这个愿望&amp;hellip;好吧。从这点上来说，我是很羡慕磊哥的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年8月23日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初级涉外法务的一些迷思</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/few-questions-about-the-junior-legal-counsel/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 09:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/few-questions-about-the-junior-legal-counsel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知不觉中在团队中已经从最新入职的小朋友，逐渐开始成为单独接手几个部门的接口法务。眼看着收件箱里的邮件越来越多，我对自己所处的位置以及扮演的角色也有了一些新的思考，尤其是该如何做好一名初级涉外法务有了更多的迷思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书的时候，我想过成为一名涉外律师/法务是什么样的体验，是不是每天都在和世界各地的人打交道，是不是每天要写很多很多英文邮件和文件。我当时对这种生活可以说是既期待，又发怵。期待的是能够在一个很国际化的平台工作，发怵的是深知自己能力还不够。当我加入团队工作了这么久后，我认识到自己的能力确实还不够，还有太多需要补课的地方，这是让我很不安和焦虑的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，我对一名涉外法务能够做什么事情也产生了一些困惑。例如在很多跨国工作中，作为中国本地法律师，我能够解答和出具意见的其实也就只有中国法项下的问题。对于其他法域的问题和工作，我从中起到的更像是一个桥梁的作用，比如我将国内的问题根据中国法的思路整理和输出成需求，将这个需求交给我海外同事，由海外同事根据本地法给出相关意见，在收到海外同事根据本地法给出的意见后，我再把这些意见整理和适配到我们的业务场景中。整个过程，我其实并不会非常深入地了解本地法，或者我对本地法的了解是比较片面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这样的工作方式，我理解是比较正常的。但如果想要在涉外律师这条路上继续走下去，且有一定能力提升，我觉得仅仅这么做是不够的。但我确实也没想清楚，是应该更专注于中国法的学习和研究，还是有针对性的对海外重要国家的特定法律进行更一步的学习和研究。希望随着工作年限的增加，我能够想明白这个问题，并给出比较好的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020.6.6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第六个月</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-first-half-year/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 08:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-first-half-year/</guid>
      <description>&lt;p&gt;还记得入职第一天，从深圳机场风尘仆仆地赶到入职培训基地办理宿舍入住登记，在拿到房卡的同时领到了我的工牌，开启了我在这家公司的旅途。紧接着就是新员工培训和扑面而来的各项工作，让我一瞬间以为自己已经入职很久，可以Handle各项疑难杂症了，然而&amp;hellip;总会遇到许多法律法规没有明确规定的问题，这时候总感叹如果自己可以经验丰富点多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入这里工作之前，外界对这家公司有着各种各样的评价，有好有坏、参差不齐。等到成为这家公司的一员之后，我真正体会到很多评价并不真实，而想要真正了解一家公司、一个团队的最好的方式有且只有深入其中。尤其是和团队伙伴工作了半年之后，我愈加认识到这个团队有自己有趣且可爱的地方，这里的工作强度虽然挺大的，但至少有比较令人满意的回报，而不是仅仅给一个初入职场的年轻人不断画饼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起去年求职时的艰辛和折腾，现在觉得那段时间的努力和付出还是值得的。大概很多事情都是这样的，天上并不会凭空掉馅饼，即使有也不要期待砸中的那个人是自己，努力搬砖才是正道吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020.4.25
深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于成长的思考</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/thoughts-about-growth/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 13:30:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/thoughts-about-growth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;离上一次坐在电脑前静下心来写一篇日志已经是2个月了，这期间我的生活、这个社会、这个国家、这个世界发生了很多很多事情，比如谁都没有想到2020年的各方面会如此的艰难。我在想如果去年求职季没能成功上岸，想要在今年上岸可能要付出几倍的努力和时间，这也是谁都无法预料到的，想想去年每个人都在大喊2019年是应届生最难的一年，可真是讽刺，原来最难的一年总是在明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前还在读书的时候，对读不完的case和写不完paper很头疼，现在上班后发现永远有接不完的业务的咨询、审不完的合同、写不完的法律意见，所以其实每个阶段都有很多很多很tough的事情需要处理，只不过身份不同处理的内容不同而已。这么想想，保持一个好的心态才能让自己keep working。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一点和读书的时候很像，就是身边永远会存在比自己优秀的人。读书的时候，这些人会考出比自己高很多的分数，上了更好的学校；工作之后，身边的同事能写出更好的法律意见，能在合适的时候输出心得总结，能够cover更多的法律领域，等等。除了让人羡慕以外，也常常让我质疑自己。毕竟要学会承认自己确实天资愚钝并不是件容易的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长的确很难呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年3月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>列车疾驰</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/a-train-to-new-year/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 04:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/a-train-to-new-year/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/R3RhcjZZ&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/C1y8V0yk/photo-1542731538-f99c9f100885.jpg&#34; alt=&#34;photo-1542731538-f99c9f100885.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是一年岁末，在深圳写这篇略带总结性的小记。在动笔之前翻看了前几年的文章，每一年都在这个时候会写上一两篇，回顾下这一年发生的时候，对来年的生活做一些期待，也是挺不错的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年是变化很大的一年，无论从哪个方面来说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于告别了校园，进入了职场，心态也随之发生了变化。正如之前有一篇文章里写过的那样，以前无论干多少次实习，都是一种实习生的心态，很难真正去站在某件事的负责人的角度来看问题。真正进入职场后，虽然仍然会有mentor/supervisor，但没有人真正会为你负责，只有自己为自己负责，才能在职场生存下去。这种心态的转变，可能还需要更多的时间，才能足够坚强去面对复杂的职场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天做FM节目的时候，和嘉宾聊到如何在职场“打怪升级”，嘉宾讲“其实很简单，就是让领导、同事觉得你是一个很靠谱的人，而且一直很靠谱”。我是很认同节目嘉宾说的这个道理，至少我觉得这么做会让自己过得心安理得，也会让自己在能力和技艺上得到提升，当然也有可能会得到某种程度上的升级。换句话来说，如果只有眼前的利益，大概会过得很痛苦，不妨放长远一点看，可能会有更多的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一年我曾非常彷徨，害怕自己找不到一个满意的工作。我曾无数次质疑自己，也曾崩溃过几次，觉得整个世界都不好了。还好后来都过来了，世界又好了起来。这么想想，人生总有失意，也总会得意，失意时不放弃，得意时不自满，才能保持靠谱，才能继续往前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是90后，现在是10年代的最后一天了，过了今天便是20年代。经历了90年代、00年代、10年代，20年代又会是怎样的十年？一切都飞速地往前走着，可能还来不及看周遭的风景，就已经奔向下一个目标/节点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;列车疾驰，总会到达我们期待已久的站点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年12月31日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心态与位置</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/attitude-and-position/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 14:16:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/attitude-and-position/</guid>
      <description>&lt;p&gt;入职接近一个月，经手了一些工作，也有了新的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些思考里面，我觉得最重要的一点是心态的问题。我之前曾经在很多地方实习过，做过诉讼也做过非诉，对于日常工作基本上是有一定了解的。因此来到公司，并没有很多不适应，很快就进入角色，忙碌但有收获。但慢慢的我也发现了问题，例如我有点畏惧和陌生的同事沟通，如果是需要我和陌生同事协调某个重要的事情，尤其是对方职级比我高不少时，我会不太敢去沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我思考了下为什么会这样。可能是因为之前都是实习生的身份，对于律师、合伙人，我的意见更多是辅助和参考，而不用我自己出主意、给意见。现在我是公司的一名正式法务，那我的意见和主意就代表这个问题上法务部门的态度和意见。对于具体的工作来说，即使对方职级比我高很多，但因为我们在同一个项目代表着不同部门出具意见，我们其实就是平等的。对于这个项目来说，不会因为对方职级比我高很多就代表他/她的意见更为重要，而我需要做的是摆正心态、拿出专业度，去处理好经手的每一个项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个问题是位置。以往我的身份总是乙方，为作为甲方的企业审查合同、提供意见，而现在我是公司法务，在很多项目中我是代表着甲方评审法律风险，给出专业意见。我所处的位置发生了很大的变化，而我最开始并没有察觉到，我以为我做的是我熟悉的工作，然而很陌生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处公司法务的位置，我在给出意见时更多要考虑业务能否落地，是否会影响公司整体的部署安排；而在外部律师的位置时，我在给出意见时更多是要提示风险，让客户自己做决定是否落地业务。所处位置不同，我能够接触到的信息深度、广度也完全不一样，我需要面对的同事、对手也毫不相同，这时候我给出的意见会更为直接地体现在业务经营上。因此，搞清楚自己的位置很重要，才能把握好经手的每一份合同、每一个项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，重归工作的感觉真好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年11月24日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>求职小记</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/stories-of-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/stories-of-jobs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;从回国至今，已经四月有余，终于收到了合适的offer，不用再在失眠的夜里怀疑自己今年能不能找到一份满意的工作，这种感觉挺好。不过今夜又失眠了，各种各样的情绪在心里反复。趁这个失眠的夜晚，写一写今年求职的经历和感受，博君一乐。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;只想去律所阶段&#34;&gt;只想去律所阶段&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从大学到研究生，除了在法院就是在律所实习，因为我根本没想过去公司，觉得只有做律师才能体现出我的价值，才能做我想做的事情，所以这个阶段求职的思路就是只投律所。什么红圈所、外资所、精品所，或者大所、名所，能想到的律所我基本上都投了一圈，也收到了一些所的回复，或者是笔试/面试邀请，让我印象比较深刻的是下面一些经历：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;某红圈所&#34;&gt;某红圈所&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;出国之前，在好友张律的帮助下曾经去某红圈所参加过笔试/面试，那次是我第一次去这么高大上的律所，颇有一种刘姥姥进大观园的感觉。这次回国以后也有幸收到了某红圈所（另一家）的笔试邀请，让我见识到什么叫做“地狱难度”的笔试。很显然我并没有通过这家所的笔试，我充分认识到了我距离行业内最优秀的同学之间的差距。（但这个团队的合伙人前段时间被人举报了&amp;hellip;）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;某外所&#34;&gt;某外所&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果说某红圈所让我体验了什么叫“地狱难度”的笔试，那大概某外所让我体验到什么叫做“地狱难度”的面试。后来想了想，其实面试的难度取决于律所的招聘需求，是需要一个初出茅庐的1年级小朋友，还是一个有了一定工作经验，能够上项目的3年级同学。对于我来说，虽然有机会拿到某外所的面试邀请，但我确实经验不够，项目深度也不够，很遗憾没有通过面试。这让我思考，今后工作中要多深挖、多积累，才能成为一个合格的中年级同学。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;某大所&#34;&gt;某大所&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有幸得到好友王哥推荐，获得了某大所的面试机会，并且顺利通过获得offer（令人心动的offer？）。拿到offer之后，我开始按部就班地实习留用，但实习第一天我发现这份工作和我想象的不一样。我比较期待的是比较高强度的工作，和比较紧张的工作节奏，如果能够钱多一点是更好的。然而这份工作与我期待的不太一样，可能用“钱多事少离家近”形容比较合适，但我并不想做这么一份工作，尤其是害怕在这样的环境中过得太舒服，于是还是走了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;本土所&#34;&gt;本土所&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其实很多本土所都很好，立足于本土，也成长于本土。但我比较希望在起步阶段可以找到一个高一些的平台，所以很多时候这些本土所没办法提供这样的平台。当然，很多本土所其实也不喜欢我这种背景的同学，会觉得呆不住/呆不久，这确实是个两难的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;那就干法务呗&#34;&gt;那就干法务呗&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;律所求职碰壁之后，我开始反思自己的思路，即是不是一定要去律所呢？在咨询了一些同学/朋友的意见之后，我开始觉得对于法学生求职来说，并不一定只有律所一条路，还有企业校招和公务员考试这样的路径。出于对自己性格的认知，我觉得还是选择进企业比较合适，于是就关注起各种校招的信息来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一些金融行业的公司&#34;&gt;一些金融行业的公司&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最开始，我是投了一些证券、基金公司，然而并没有人理我。想了想，可能还是因为学历短板，再加上并没有相关经验，叠加上今年的行业形势，这个方向可能很难找到合适的工作了。那不如投投我喜欢的方向吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一些互联网大厂&#34;&gt;一些互联网大厂&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为很喜欢互联网，还懂一点点相关知识，于是投了得有七八个互联网大厂。给我反馈的大概有个四五个的样子。参加了鹅厂某子公司的笔试，然而并没有后续消息，至于鹅厂本厂应该也没看上我的简历，迄今为止尚未发起面试。（笔试之后接近一个月，鹅厂某子公司发来面试邀请，然而我已经准备入职某厂了，就婉拒了面试邀请。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加了杭州某大厂的面试，面试体验很棒，面试官很nice（还是通中学长！），但因为没有hc只能走外包入职，而外包能给出的价格令人心碎。尽管这样，我还是很喜欢这个大厂的几位面试官，让我觉得面试也可以这么开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后又去了北京西二旗，参观了米厂的新总部，顺便完成了一次愉快的面试（感谢阿破在昌平收留了我）。米厂的法务总可能是我见过的最nice的法务总，让我有一种和他干准没错的感觉。面试环节走的比较通畅，也拿到了offer，然而因为收到了最想要的offer，我只能忍痛放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后是等了很久的某厂的offer。其实很早就飞来深圳完成了面试，只不过在面试通过之后等了很久的offer。还好总归是等来了。对我来说，能够和这些优秀的同学一起参加群面就是很幸运且新奇的体验了。没想到居然能够通过三轮面试，顺利晋级，让我意外又开心。等待的过程中，几位朋友告诉我“等待是一种艺术”，几多体会，颇有味道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很幸运的是，从美国回来、反复折腾了四个月以后，我拿到了期待已久的offer，即将体验一段很有趣的工作/生活。在这四个月里，我反复期待/落空，质疑自己到崩溃，但总算熬过来了，幸好幸好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢各位朋友在这段时间里对我的帮助和鼓励，也谢谢家里人的支持和理解，有你们真好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写于 2019年10月18日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修改于 2019年11月3日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于上海&amp;amp;深圳&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>律盐一周年小记</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/one-year-with-lv-yan/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 11:53:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/one-year-with-lv-yan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;打开律盐招聘的文件夹，看到我编辑的第一个文件是2018年7月9日，到今天正好已经过去一年了。本来前几天就想写这篇日志，因为手上有不少事情没能坐下来好好去想一想参与到律盐工作中的这一年我经历了什么、体验到了什么以及收获了什么，今天正好在等着坐车回家，还有不少时间可以写点东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来我从2016年就开始关注律盐，至今已经三年多了。除了关注律盐公众号，我也很早就加入了律盐的微信群，我的第一份实习也是通过这个实习群找到的，从而认识了在北京的好朋友。直到去年律盐第一次对外招新，我觉得我自己可以试试看能不能加入律盐。很幸运的是，在经历了面试之后我加入了律盐，开始了我作为律盐小编的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到今天为止，我已经编辑、推送了85期律盐。假设每一期律盐我花了1.5小时，那一共就是127.5小时，那我已经满足 NY Bar 的 Pro Bono 要求了吧。（笑）因为我并没有在编辑律盐的工作中赚到一分钱。（再笑）但我通过律盐这个集体收获了很多良师益友，比如波波学长、斌哥、熊哥，还有经常被我找出错误的依萍老师和偶尔被我找出错误的寒吨吨和算了不换名字了，当然还有常在我需要临时换班时替我值班的小武和丹丹。与各位相处的这一年真是有趣而又学到了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年刚加入律盐的时候，是我迄今为止最为迷茫的一段时间点。刚从实习的律所离开，马上就要去美国读书，在大学的时候给自己设定下的几个目标已经实现得七七八八，接下来该怎么走，该往哪里走，都是问题。在那个时间点，能够加入律盐，是我的幸运。通过律盐的日常工作，让我更熟悉律所、公司招聘的逻辑和节奏；通过律盐FM群认识了一些极为优秀的朋友，比如Rachel、金子兄、拉皮儿、方方、七老师、大G兽、许Par等等无法逐一列举，让我的眼界不再仅仅局限于我曾经见过的世界，而是更多更广的未来。大概没有加入律盐，我很可能就是一个LLM都要毕不了业的学沫儿。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仍然记得，参加律盐面试时对波波和熊哥说的，我想加入律盐是因为我相信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其诅咒黑暗，不如点亮灯火&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后的今天以及未来，我依然会去努力点亮灯火，让更多人像曾经在黑暗里的我一样可以看见光明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019/7/12&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JFK Library 初探</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/first-visit-to-jfk-library/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/first-visit-to-jfk-library/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/D4VPvvMF&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/J006Qt3y/JFK-Library.jpg&#34; alt=&#34;JFK-Library.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;总统邻居--开山之作&#34;&gt;总统邻居 &amp;amp; 开山之作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我住在波士顿的Brookline，有一天我用 Google Trips 随便看看周边有什么景点时，发现在距离住处两三个街区的地方有个肯尼迪总统故居，难道这就是曾经在历史上因古巴导弹危机而闻名的肯尼迪总统曾经的住处？于是我打开维基百科检索起来，果真发现这位大名鼎鼎的总统确实曾和我住在同一个小镇且仅仅相距几百米。抛开时间来看，我有幸和肯尼迪总统做了一回邻居，这也是驱使我今天访问 JFK Library 的动力之一了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/LJsC0Xd0&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/cLRpCgFZ/ORG-DSC01265.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01265.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/4nQRDmMJ&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/KcdcgTDg/ORG-DSC01280.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01280.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，JFK Library 是华人建筑大师贝聿铭先生开山之作，在来波士顿之前，我只知道贝老的设计的卢浮宫玻璃金字塔、香港中银大厦和苏州博物馆，而波士顿其实有贝老许多的作品，尤其 JFK Library 是贝老早期的经典之作，可以说贝老通过 JFK Library 在建筑界开启了属于自己的时代，因此我更有理由来这里瞻仰这一经典之作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;man-of-the-sea--the-president-of-united-states&#34;&gt;Man of the Sea &amp;amp; The President of United States&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;肯尼迪总统曾在海军服役并参加第二次世界大战，并在战争期间受伤，所以图书馆在对肯尼迪总统的介绍是从总统年轻时服兵役的经历开始的，展板上对服兵役时肯尼迪的称呼是 “Man of the Sea”让我印象深刻。要知道二战时的美军海军并不像现在一般强大，在那个时代成为一名优秀的海军需要付出很多努力，我想可能这段从军经历给肯尼迪竞选总统时加了很多印象分吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/YvXN4fsd&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/g0pgTgqb/News1.jpg&#34; alt=&#34;News1.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/ZWYFKDV9&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/K8B9f6T5/News2.jpg&#34; alt=&#34;News2.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/YGFQscqP&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/vBqXDbRG/News3.jpg&#34; alt=&#34;News3.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/06bY7KgP&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/yNTL40vg/News4.jpg&#34; alt=&#34;News4.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/mcJQjZRM&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/rmFQ8zPh/News5.jpg&#34; alt=&#34;News5.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/XpkkW0cS&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/RVjscSWF/News6.jpg&#34; alt=&#34;News6.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这之后的介绍是关于肯尼迪竞选总统的经过，给我留下深刻印象的是随着竞选过程推进而展出的报纸亭，展出了各个时期发行的报纸。从这些报纸上我可以看到的竞选各个时期关于肯尼迪的报道，尤其是当时与尼克松竞争时双方的争论，这些都是历史的细节，很是有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/gn1X1S1F&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/7ZZ3GjV6/ORG-DSC01212.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01212.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/xNSLrsX1&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/hvXsd6gT/ORG-DSC01221.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01221.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/QF59DgrB&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/RZpccGsT/ORG-DSC01216.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01216.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼迪当选美国总统之后，我认为最重要的一件事是经历并解决了古巴导弹危机，图书馆里特地开辟了一个放映室，剪辑了古巴导弹危机期间肯尼迪总统与幕僚之间谈话录音，配以危机期间美国新闻报道的视频、图片，让我得以身临其境般体会到古巴导弹危机期间的紧张气氛，并且更加深入了解到当时美国决策层对古巴导弹危机的应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/7CkCZCxK&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/5tH8pvDW/ORG-DSC01204.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01204.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/n9YBnvmY&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/zv4jS7XM/JFK.jpg&#34; alt=&#34;JFK.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/XXwwK0PG&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/RCYXBSQR/ORG-DSC01208.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01208.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1963年11月22日，肯尼迪总统在达拉斯遇刺身亡。图书馆中关于肯尼迪总统遇刺的介绍只有 CBS News 当时的新闻报道，除此之外并无其他内容。我想，这是因为这座图书馆是肯尼迪家族用来纪念肯尼迪的，作为肯尼迪的家人显然不愿意在这座图书馆里过多的触碰那段令他们心碎的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;飞机船国旗&#34;&gt;飞机&amp;amp;船&amp;amp;国旗&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;JFK Library 与 Boston Logan Airport 隔海相望，坐在图书馆的 Cafe 里可以通过巨大的窗户看见一架架正在降落的飞机，我已经看见了 AA、SW、UA 还有海航的飞机从我眼前降落了，我不知道这样的设计是否是有意为之，但也许是为了让每一个游客在这里体会到波士顿精神吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/XrpMBxvJ&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/wjk9PG8h/ORG-DSC01185.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01185.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/rDbB1Wd9&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/MGKz8mqg/ORG-DSC01259.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01259.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/dDBgWgk3&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/ZKtZqSJ8/ORG-DSC01268.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01268.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/9rQKs1Zp&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/PrWHpRqB/ORG-DSC01269.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01269.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/4m2qGt1T&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/kg7mxv6D/ORG-DSC01282.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01282.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JFK Library 是面朝大海的，于是也可以看见帆船游曳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/5Qwqjhhz&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/tJcrvyDB/Snapseed.jpg&#34; alt=&#34;Snapseed.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/8sWbyv7C&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/VsZHkB1X/ORG-DSC01243.jpg&#34; alt=&#34;ORG-DSC01243.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图书馆出口处有一面巨大的国旗，阳光穿过玻璃幕墙投射在巨大的美国国旗上，很是好看。除了我之外，很多人都在这面国旗下驻足留影，想必这面巨大的美国国旗激励了不少参观这里的美国人，也给我这样的异乡人留下了深刻印象。其实中国国旗也挺好看的，可除了某些政治场合，我很少能见到中国国旗，假如中国的一些博物馆或者公共场所也能在合适的位置布置国旗，是否能够让我们更自然地体会到爱国之情？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/GH3ndbwv&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/5NL45tsK/Snapseed.jpg&#34; alt=&#34;Snapseed.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月25日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于 JFK Library&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>并发&amp;目标管理</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/management-of-targets/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 02:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/management-of-targets/</guid>
      <description>&lt;p&gt;刚刚洗澡时，看到了一条某服务器降价的消息，于是就想是不是购入一台用来做PT下载，转念一想做PT下载似乎有些浪费，倒不如用来重新自建一个新网盘。这个念头立马又被之前计划了好久的重新设计和维护尽调导航网站给取代了，想到这里我认为自己应该列一个目标清单，可是列一个目标清单又是我要放在需要完成的事情里的第一件事&amp;hellip;可能在我写完这篇日志的时候，就会忘记我最开始想做什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这是一个目标管理和并发式工作的问题。仔细想想，我最近一段时间好像把一堆事情糊在了一起，比如NY Bar材料申报、领取成绩单翻译件、改简历、买机票、转租等等，这些事情在我脑子里都是并行的，好像需要一下子全部处理好，这么一想就觉得算了吧、再等等，然而一等就等到了DDL&amp;hellip; 就会一头包了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前好像并不是这样的一个人，虽然手上要处理的事情有很多但一定会列一个清单，在尽可能同时多完成的同时尽可能完成好，难不成又读了一年书之后我的这些能力全部丢掉了？那这个书读得有点不值欸（哈哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实就是上了一年学，变懒了&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年5月21日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波屯&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>持续性学习能力 Again</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/abilities-of-study-again/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 22:08:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/abilities-of-study-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其实这个题目我在&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/abilities-of-study/&#34;&gt;17年7月份&lt;/a&gt;写过一次了，那会儿应该是大学毕业之后在图书馆准备“末代司考”，和现在差不多进入了一个极度厌学的阶段，还好那次后来坚持下来了，考过了司考，不然不知道这会儿我会在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那会儿思考了挺多，总结下来就是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实就是心太活了，沉不下心来专心做一件事，总希望在做这件事的同时去做那件事，往往最后不管哪一件事都处于半途而废的状态。我明白这个道理，却管不住自己内心对其他事物好奇的冲动。有时候想想，像我这样的人，一旦需要认真做事，真应该被投入石器时代。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很可惜，石器时代不会再来一次，除非爆发第三次世界大战？当然这是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今早看到群里在讨论知识管理用什么工具的时候，我就在想用什么工具其实不重要，重要的是持续性的积累知识，通过一定的方式整理和归纳知识，并在某个时间内重复使用这些知识，否则我们只会成为一个“松鼠症”患者，手握金矿，但无所适从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以问题又回到了持续性学习能力上，对我来说，现在最大的问题就是，兴趣不足，能力不够。想起以前写的一篇&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/thinking-of-the-comfort-zone/&#34;&gt;《对舒适区的思考》&lt;/a&gt;，我觉得自己是脱离舒适区之后对舒适区以外的生活极大的不适，从而产生了厌倦和拼命想回到舒适区的情绪，可能就是我并没有自己想象那么的强大和勇敢吧，至少没有当时写那篇文章时的勇气了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心乱七八糟的情绪总要找一个出口，因此要写一些东西。我明白到这个年纪其实已经没有多少人愿意坐下来听你讲你的抱怨了，因为你生活不易，别人亦在为生活奔波，都很不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没什么口号或者什么激动人心的话，看完Reading就是胜利吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年4月8日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记难忘的一天</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-memorial-day/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 23:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-memorial-day/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文来自小学生优秀作文选&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/mgf9C108/photo-2019-03-31-19-57-50.jpg&#34; alt=&#34;图/Church of Saint Ignatius of Loyola&#34;&gt;(图/Church of Saint Ignatius of Loyola)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春假去了趟西雅图和加州，有很多所见所闻可以写，然而因为我的拖延症，这篇游记的草稿已经躺在我电脑硬盘里快两周了，目前还看不到完工的迹象。既然如此，不如就写一写今天去 Park Street Church 参加礼拜的故事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天去 Park Street Church 是和 Ashely 约好了的，其实之前看过 Ashely 在朋友圈发了好几次参加教堂活动的动态，但我一直没有机会去参加这样的活动（其实是我懒）。鉴于我来波屯半年了，口语依然很渣，于是我就问 Ashely 能不能一起去参加个教堂活动，感受下教堂礼拜仪式，顺便锻炼下口语，因此就参加了这周日的礼拜活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前往 Park Street Church 的过程可谓是有点曲折。本来我想着我提前半个小时多出门，总不会迟到吧，结果出门之后发现家门口的绿线-C居然要等20分钟才到站，而我离礼拜开始也就30分钟左右了&amp;hellip; 于是我只能叫了一辆 Uber，Uber 来的时候上面已经只剩一个空位了，另外两个小哥要去某个地方参加游戏展，游戏展嘛，大家都懂的，就是一群人排着队进场，于是快到游戏展举办场馆附近时，我们遭遇了堵车&amp;hellip; 当 Uber 司机好不容易开出了堵车区域，我就知道我要迟到了&amp;hellip; 所以当我到达教堂门口时，礼拜仪式已经快要开始了，还好还好，终于是赶上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是基督徒，准确来讲，我没有任何宗教信仰，但应该也不算纯粹的无神论者，因此参加礼拜仪式对我来说是很新奇的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼拜仪式是什么样的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼拜仪式的最开始是由一位德高望重（？）的信众发表演讲，大概是起一个暖场的作用，当然我并没有听懂在讲啥&amp;hellip; （我捉急的听力）信众发表演讲之后，一位低级牧师坐在钢琴前演奏了圣歌，信众们起立并跟着吟唱圣歌。之后就是另一位牧师带领大家念起了圣经，每个人面前都有一本圣经可以查找并跟读圣经段落，而我直到牧师快读完的时候才找到读的段落。（我的渣阅读）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完圣经之后，一个高级牧师走上了讲台，就着一杯牛奶发表了一番激情的演讲。我听他演讲的时候就在想，一个优秀的牧师一定是一个优秀的演说家，毕竟听完他的演讲，我竟然觉得还是很有几番道理的。比如人要重视内在的富有，而不能仅仅停留在外在的富有，这点即使放到社会上来看，也是很有道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天也算是运气很好，遇上了分发圣餐的仪式。什么是圣餐呢，其实一小块饼干和一杯红葡萄汁。饼干和红葡萄汁分别放在银色小盘中，由教友们依次传递，传递饼干时要对下一位教友说一声 “The body of Christ broken for you.”，传递红葡萄汁时要说一声 “The blood of Christ shed for you.”。可以说，这个圣餐分发的过程很具有仪式感了。用过圣餐之后，众人起立在牧师的带领下祷告，整场礼拜即告结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加礼拜之后，在 Ashely 的引荐之下，我认识了 MIT 的几位 PHD，在一家越南米粉馆共进午餐，就今天的礼拜仪式以及在波屯的生活进行了有趣且活跃的交流。用餐之后，各位 PHD 便回学校继续刻苦科研了，而我则准备坐绿线-C 回家补觉。（学霸和学渣之间的鸿沟在此刻体现）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然是难忘的一天，回家的过程自然不会那么简单。我坐着绿线-C慢慢悠悠的往家的方向驶去，然而到了某个换乘站时，车内广播突然告诉我这趟车将不开往终点站“C”，而改为开往终点站“B”，如果要前往终点站“C”的朋友们请上楼换乘“Shuttle Bus”前往终点站“C”&amp;hellip; 我在风中凌乱了，如果这趟车更改了终点站，就意味着接下来的每一站都会不同了，可我并不是去终点站“C”，而是要在其中某一站下车啊&amp;hellip; 最后我只能搭乘这辆临时改了方向的绿线在最靠近我家的一站下了车。当我走出绿线时，我发现下雨了&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天真是令人难忘的一天啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年3月31日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诊所教育与我的成长</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/legal-clinic-and-my-experience/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 14:20:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/legal-clinic-and-my-experience/</guid>
      <description>&lt;p&gt;新的一期法律诊所又开课了，受李老师邀请，与小朋友们分享了一下我参加法律诊所的心得体会，也算是对我这几年法律诊所经历的回顾和总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说，法律诊所让我在扬大的学习生活有了很多有趣的目标，也帮助我成功从扬大走了出来，让我不断向前走，认识更多优秀的人，因此很感谢这段经历。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一引子&#34;&gt;一、引子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;各位老师、各位同学大家晚上好，我是赵超，是扬州大学法学院2017届毕业生，目前就读于美国波士顿大学法学院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常感谢李秀华老师邀请我参与到今晚的诊所课堂，让我有机会回顾诊所教育对我这几年成长的帮助，我很高兴能在这里与大家分享我对诊所教育的看法以及对法律学习的一点心得。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二学习视野&#34;&gt;二、学习视野&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先，我认为诊所教育可以拓宽我们的学习视野，让我们得以在更为广阔的天地学习和发展。就拿我本人来说，诊所教育对我的学习视野拓宽是显而易见的。在加入法律诊所之前，尽管我已经接受了两年多法学本科教育，但对法律实务仍只有一个模糊的概念。虽然从课本上学到了许多有用的法学知识，但我并不知道如何将这些知识运用到法律实务之中。因此，法律诊所为我提供了一个很好的实践平台，通过法律诊所我得以接触到需要法律援助的当事人，从而学会如何接待当事人、如何起草法律文书、如何协调和管理案件；通过法律诊所我参加了多次学术研讨会，从而接触到当前学界、实务界对一些热点问题的最新观点；通过法律诊所我结识了许多校内外、热衷于法律诊所、提供法律援助的同学、老师和实务工作者，从而让我不再拘泥于扬州大学这个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡此种种，都是我接触和加入法律诊所后，通过日常学习和实践获得的，让我得以在大学本科阶段对学术、实务都拥有了更好的理解，同时也让我保持着对新鲜事物和领域的好奇心，去不断探索和接触新事物。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三公益意识&#34;&gt;三、公益意识&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;无论国内国外，法律诊所一般都承载着一定的公益性。例如我们扬州大学婚姻家庭法律诊所，为社会中需要婚姻家庭方面法律援助的弱势群体提供帮助，同时也在全社会范围内宣传与婚姻家庭方面的法律常识；再比如波士顿大学法学院网络法法律诊所，为波士顿地区以麻省理工、哈佛大学、波士顿大学学生为主体的初创型科技公司提供法律服务，协助并指导这些年轻的创业者避免法律风险，更好地创业和接受投资，这些都是法律诊所的公益性的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加入法律诊所后，在李老师的指导下，我利用自己的一技之长，为诊所建立了微信公众号，用于宣传诊所和为关注者提供法律咨询。此后，我秉持着这种公益意识，思考了如何做一些有益于法律人这个群体的事。因此，在2017年实习时，我设计、制作并运营了“法律尽职调查导航”网站，为法律从业者提供法律检索方面的帮助；2018年夏天我加入了“律盐”公众号运营团队，制作并运营与法律求职有关的微信文章，帮助许多年轻的法律人找到了心仪的工作。可以说，法律诊所的教育与实践，让我对公益意识有了更多认识，并不断以自身行为努力实践。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四法律思维&#34;&gt;四、法律思维&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一名法律人必不可少的是法律思维，如何培养法律思维我想是很多人会问的一个问题。我个人觉得，培养法律思维需要通过理论与实践相结合的方式，一方面加强法学理论的学习，另一方面要注重法律实践，二者是相辅相成的关系。拿我自己来说，在本科学习时，我比较偏好民法、侵权法方向，因此加入法律诊所后，我得以在上述两个法学领域有一定的实践机会，同时也因此接触到李老师邀请来的业界大拿，让我的法律思维得以提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前主要学习的方向是美国公司法、证券法和国际金融监管。尽管现在学习的内容与本科时有很大的不同，但本科时法律诊所和课堂学习训练了我的法律思维，使得我在学习美国公司法、证券法时经常通过比较中美法律异同的方式来加深对相关规定的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，我认为一个法律人也应当对当下热点法律问题保持关注，例如上周我在哈佛大学法学院参加哈佛中国法学会组织的主题为“如何与中国合作？”的论坛，与来自哈佛大学法学院、商学院、费正清中国研究中心的多位教授、美国多家知名律所的合伙人以及君合律师事务所纽约办公室合伙人共同探讨了“经济背景下的中美贸易争端”、“在美国中国资本投资的机遇与挑战”等热点问题，帮助我从法律层面了解当前中美贸易争端，并启发我关注到中国资本进入美国投资的限制与合规问题，这些热点问题也能促进我对国际金融监管这门课的学习和认知。因此，我建议同学们在学习之余一定要对这些热点法律问题保持关注，只有这样才能跟上不断在进步的业界同仁。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五个人成长&#34;&gt;五、个人成长&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我一直有着出国读书的想法，但在接触法律诊所之前这个想法较为原始。当时的我，除了尚且可以的学习成绩以外，并无什么拿得出手的亮点，而申请国外学校时是很看重除学习以外的亮点的。因此，当我进入法律诊所后，我开始了解到如何进行法律实务，什么能力是我们今后从事法律实务时需要的，什么样的思维是我们今后处理案件时应该具备的，等等诸如此类的问题。同时大量参加了公益活动、学术活动，在前往波士顿大学法学院读书前，我曾经在多家律师事务所实习，可以说法律诊所的经历和经验帮助我得到了不错的实习机会，也在我申请国外学校时丰富了我的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我非常鼓励大家积极参加诊所活动，不仅为诊所的发展贡献自己的力量，也会从中收获许多意想不到的惊喜。若干年后，我相信，各位同学一定会像我一样十分怀念在诊所的日子，并以曾经身为法律诊所的一员而永远骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢大家！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年3月5日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>情人节往事</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/memory-about-valentines-day/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 04:01:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/memory-about-valentines-day/</guid>
      <description>&lt;p&gt;农历新年一过，我离三十岁就差五年了，而读完小学我花了六年时间，所以三十岁就在眼前了。到了这个年纪，写一写五六七八年前的事情，也许可以称之为“往事”了。今天是情人节，不妨就回忆下关于情人节的故事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印象里最深的关于情人节的记忆，是高中时的一次情人节，还在寒假无所事事的我和小伙伴相约到文化宫电影院看电影。那会儿大概还没有火把党，我们只是非常纯粹地想在这个节日凑个热闹。电影散场后，无聊的我们蹲守在电影院门口四处张望，看看有没有认识的同学情侣。现在想来真是恶趣味啊，不过那会儿还真让我们碰见了几对小情侣，这么些年过去了，不知道是否已经结婚了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后的情人节印象不深了，为什么呢？因为作为学生情侣，情人节还没有开学啊！这又是一个令人心酸的故事了，暂且按下不讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转念一想，我好像也没有过过情人节啊，还有什么好写的情人节往事呢？摊手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，今天在群里发红包的时候抢到了如下数额的红包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/9Dm7PM95&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/MpRmSfKT/20190213225046.jpg&#34; alt=&#34;20190213225046.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Q: 这预示着什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: 要爱自己呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年2月13日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波屯&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疾走纽约</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/walk-in-ny/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 05:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/walk-in-ny/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/cKmDJ4hr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/B6WRMj1c/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周末去纽约参加ISIP，顺便将纽约那些值得打卡的景点匆匆看了一遍，不过时间实在不够用，所以还有如联合国纽约总部、自由女神像、中央车站这些必打卡景点还没去，幸好波屯离纽约并不远，过段时间可以找个新的理由再去纽约逛一逛。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7th-ave--33-st&#34;&gt;7th Ave &amp;amp; 33 St&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;波屯到纽约的大巴终点站是 7th Ave &amp;amp; 27 St，很巧的是我们的宾馆在 7th Ave &amp;amp; 33 St，于是下车没走两步路宾馆就出现在我们眼前，而宾馆对面是 Madison Square Gardern 球场，然而我们到第二天才发现对面居然是NBA球场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/06b6zVdD&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/1zKDYT8C/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出了宾馆再走五到十分钟，就可以看到 Times Square，着眼之处都是花花绿绿、不断闪烁的大屏幕，放映着各种各样的广告，我在里面看到了新华社、山西省、哈尔滨市还有北京亦庄的宣传片，同行的小伙伴问我老美看得懂这些中文广告么？我觉得，这些广告就是放给中国人看的。不过这让我想到一个新的问题，就是中国政府/企业是不是希望通过这些宣传片提升国际形象？如果是的话，可不可以把广告做的更好看点？或者说更符合当下的审美需求&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/0MjC2GrB&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/NM7CDptB/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/Hrm471V5&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/mgzdJb4d/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三天再次路过时代广场，想起了《中国合伙人》的海报，于是有了一张这样的摆拍。希望有一天真的做到合伙人以后再来此地摆拍一次，不过不知道到那会儿我的头发还剩多少&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/VJS1Mppf&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/L8DXdMV1/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;911--wall-st&#34;&gt;9/11 &amp;amp; Wall St&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果问我纽约第一次出现在我的记忆里是什么时候，我的答案一定是 9/11 恐怖袭击那天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/G4sw9YT9&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/cLFs9Bs7/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今我仍然记得当晚新闻联播里飞机撞上双子塔，以及双子塔轰然倒塌的场景，浓烟弥漫，众人绝望。十八年过去了，当我来到 9/11 的现场，这里只剩下南塔和北塔遗址和遗址上建起的 9/11 纪念馆。南塔和北塔的遗址上镌刻着每一位遇难者，而 9/11 纪念馆里的多媒体设备则可以查阅这些遇难者的生平。在这其中我看到了一位从马里兰飞往北京的老夫妇，他们刚在美国探望完子女准备回国，但他们却永远回不到祖国了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/JyPqLY7X&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/ydzr02wL/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/BL7MxYd3&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/6qtgxFc8/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到转天我在华尔街压马路时，听到小伙伴感叹华尔街经历了 9/11 和一次天灾之后慢慢萧条起来，我才意识到 9/11 遗址距离华尔街是这么近，或者说曾经的双子塔也是华尔街的一部分。所以那么多的天之骄子，在一次无妄的灾难中失去生命，只留下一段又一段令人唏嘘而又称赞的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/HrMRTgFy&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/NjCc7G4p/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/sQjNPZxY&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/63nxXrNm/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从华尔街往海边走，很快就可以走到 Battery Park。从这个公园又很容易看见远处的自由女神像。我记得一部电影里，当在海上漂泊了许久的新移民看到自由女神像之后欣喜若狂的场景，对他们来说，看到自由女神像就意味着来到了美国，就意味着 American Dream 开始了。然而川普政府因要财政案中要加入57亿美元的建墙资金预算，而无法在民主党控制的国会通过该财政案导致政府停摆。曾经是开放怀抱迎接移民，现在因反对移民而导致政府停摆，一种强烈的对比油然而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/jwnJFMDt&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/rmQCzbc0/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nyu--isip&#34;&gt;NYU &amp;amp; ISIP&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实这次来纽约最重要的目的是参加 ISIP，只不过我只是一个旁观者。身边陆续有同学拿到 Interview 的邀请，而我则是满眼的 not invited，我依然选择去 ISIP，去见识见识在美国参加招聘会是怎么样的，以及认识一些优秀的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/w7ybkzqG&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/3Jn5YrPY/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从结果上来讲，应该是不虚此行。清楚认识到自己缺乏核心竞争力，大概是处于舒适区过久了。也认识到优秀的人真的是很多很多，而且从一开始就比我优秀。除了摊手感叹一句：“我还能怎么办呢？”，应该更多的想一想接下来该如何去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/r04KJzHp&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/qRbyp3X2/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/94tkqBmX&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/hGHR6CNm/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，感谢此次纽约之行遇到和帮助我的各位同学、老师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约，下次见！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年1月28日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>引入评论系统</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/new-comments-system/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 02:26:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/new-comments-system/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/Yjz8P2xT&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/G3ZNHHT3/20190119212534.jpg&#34; alt=&#34;20190119212534.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本站引入 “Valine” 无后端评论系统了，意味着薛魏可以有一点互动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，网站加上了 Google Analytics 统计系统，不知道国内的同学访问有没有比较大的迟滞感？可以留言反馈。如果迟滞感特别明显，考虑切回百度统计或者干脆撤掉统计功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢反馈，欢迎玩耍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年1月19日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学一周小札</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/first-week-of-new-term/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 05:46:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/first-week-of-new-term/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://postimg.cc/4HRn2zxD&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/wM7Jv28j/20190119004414.jpg&#34; alt=&#34;20190119004414.jpg&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的一学期又开始了，然而不出意外，这基本上是我在学校安稳读书的最后一个学期了，之后就要告别学校，准备投身到社会主义法治进程的建设中了。（笑）就如我当时在北京时被工作压到想要早点出来读书的时候，现在的我也想早点回去工作，所以人生啊，处处是围城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文字其实在我上完这学期第一节课的时候就想写了，但是因为有好多好多材料要读，一直没找到时间写，今天正好田大状来美国参加 NY Bar 宣誓，顺带来看望一下波屯的我，于是今晚不用泡在图书馆可以 Happy 一下，也就有了一点点时间来胡说乱写了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上学期的我，很不努力。对，就是很不努力，话说回来，除了熬夜搭建网站和搞微信公众号的时候，我何曾努力过？哈哈，是的。我一直不是一个努力的人，所以今天成绩出来甚至还有点沾沾自喜，可比我原来想的要好多了。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这学期，给自己立了一个 Flag，说要好好学习，多读点有用的书。现在课是选好了，但一旦真正上起课来，我只想说：“选课一时爽&amp;hellip;” 承认自己是个学渣并不可耻，我就承认我是学渣吧，哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天在喝酒的时候，突然想到下面这几句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;做一个令人讨厌的真实的自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比做一个让人喜欢的虚伪的自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要自在和有趣的多&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我觉得这几句话挺对的，但是现在的我仍然道行不够，还做不到。就比如我一直说我不在乎别人对我的看法，实际上我处处都在迎合这个世界，尤其是希望能得到大家的正反馈。所以啊，到头来，最虚伪的那个人就是我啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有个朋友某天突然和我说：“我看了你一篇文章，你写出了我心里的想法”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道这件事的我，一是很开心，至少还是有人在读我写的东西，二是觉得在这个偌大的世界里常常迷茫的人并不止我一个。所以就，众生皆苦，自度度人吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开学一周小札写到这里，差不多就写好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期待这学期的每一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年1月19日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*题图来自亲爱的田大状同学&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的一年</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/new-year-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 17:00:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/new-year-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/Hn8qr3JW/1934942-1d9b927138f74df4.jpg&#34; alt=&#34;新的一年&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美东时间2019年1月1日 7:28 AM，我在巴尔的摩机场候机准备回波士顿，连续三年新年第一天始于机场/高铁站，这预示了什么？大概就是我比较适合出差吧&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年，都在差不多的时候写了一篇回顾一年或期待新一年的日志（2018年《&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/sth-when-i-am-sick/&#34;&gt;病中随笔&lt;/a&gt;》、2017年《&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/happy-new-year-2017/&#34;&gt;元旦快乐&lt;/a&gt;》、《&lt;a href=&#34;https://tonyz.one/above-the-clouds/&#34;&gt;云端之上&lt;/a&gt;》），今年自然也应该写上一篇，作为记录。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;数字&#34;&gt;数字&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2018年一共读了25本书，不少是东野圭吾的小说，也有一些历史、政治、法律方面的，总之2018年在读书上花的时间不多，今年希望可以多读一些好书，医一医愚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年一共写了17篇日志，平均下来一个月一篇多，不好不坏，希望今年可以再多记录一些自己与内心的对话，争取写一些高质量的实务类文字。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新奇&#34;&gt;新奇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2018年，完成了许多目标，比如说成为一名实习律师，比如说来到BU读书，再比如说加入律盐&amp;hellip;好了，其实我也想不到更多已完成的目标，总的来说，这一年还是获得了很多收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着这些收获的自然是一种新奇的感觉。比如以往只是律所实习生的身份，很多场合并不能参与其中，而现在有了实习律师的证件，终于可以参与到庭审中为当事人“慷慨陈词”，也可以前往公权力部门协调一些事情；再比如来到BU读书，和之前在KCL上夏校不同，这次是以Full-time Student的身份来到BU，可以自由选课以及经历到一些美式校园生活的体验；加入律盐，让我多了一面了解这个行业的角度，让我感知到法律人的血与肉，也认识了很多新的好朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说，这一年让我体验了很多新奇，并让我更加期待新一年更多的体验。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;迷茫&#34;&gt;迷茫&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;接触到越多的新鲜事、新鲜人，也让我对未来的路有了更多的思考，这样的思考很多时候并没有一个明确的答案。太多的选择摆在面前，这样的选择让我开始迷茫，是否每一种选择就决定了一条人生的路，如何做出一个正确的选择让我更加迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不奢望，眼前突然出现一块指示牌告诉我这个选择最好。很可能，并没有一个最好的选择，每一个选择都可能是最好的，也可能是最差的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写到这里，突然想到老张问我的那个问题 “&lt;strong&gt;为什么你会希望继续读书&lt;/strong&gt;”的答案了，我觉得是我并没有想好怎么选择今后该走什么样的路，所以害怕做错选择，选择继续读书是最稳妥的一条路，不过真是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新的一年&#34;&gt;新的一年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;等2020年元旦时，再回首2019年，不知道又会是什么样的一番感慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Happy New Year~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年1月1日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于巴尔的摩/波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merry Christmas</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/merry-christmas/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 03:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/merry-christmas/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;330-am&#34;&gt;3:30 AM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨晚参加了一个非常棒的 Christmas Eve Party，回到家已经接近十一点，三下五除二把洗碗池里的锅碗洗干净，再利索地把自己洗干净就爬上了床。等到再次睁开眼睛时，已经是25日凌晨3点半，虽然还想继续睡下去，可是还得起床煮面、打扫&amp;hellip;一切收拾妥当之后，就准备出门去机场候机了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/fLP4W1Rg/1934942-cc3d337e8d777e4e.jpg&#34; alt=&#34;Christmas Party&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以在这个圣诞节的凌晨，我也可以说自己是见识过凌晨三点的波士顿的人了（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/8P6GckWd/1934942-2860244f971aa01d.jpg&#34; alt=&#34;波士顿夜景&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;600-am&#34;&gt;6:00 AM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;飞机在机场跑道绕了一圈又一圈，终于在接近清晨6点时拔地而起，然而太阳尚未升起，除了一抹淡淡的晨曦，便是满眼波士顿的灯火了，奈何手机并不及人眼，无法拍摄这美妙的一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/J7gmRHy4/1934942-59a51313d5fe86d2.jpg&#34; alt=&#34;波士顿夜景-空中&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本想着飞机起飞之后就补上一觉，但窗外的景色太美，以及飞机上有WiFi（重度网瘾患者的福音），结果这一程航班我就一直醒着，拿手机拍了很多视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/6pxXvsLk/1934942-af340dc800c1fe98.jpg&#34; alt=&#34;晨曦&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;750-am&#34;&gt;7:50 AM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在打了一通电话之后，终于见到了来接我的范同学。原来我们一个在到达层，一个在出发层（我居然在出发层），难怪一直找不到对方&amp;hellip;此处要大力感谢范同学对本次旅行的大力支持（对，大力 * 2）！本次旅行应该是我近几次出门以来最省心的一次了（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/8zdVdyZj/1934942-30151d07dfccc8a3.jpg&#34; alt=&#34;BWI机场&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;100-pm&#34;&gt;1:00 PM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;休整一番之后，在JHU校园及周边逛了一圈。今天是圣诞节，有点像中国的大年初一，街上的店铺基本上都关门了，行人也非常非常少，校园里成了松鼠和小鸟的天堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/zfJYxnQp/1934942-98c5dc59a5af7461.jpg&#34; alt=&#34;JHU-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/yNv4tD4K/1934942-5bcd1f3d10068a06.jpg&#34; alt=&#34;JHU-2&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;530-pm&#34;&gt;5:30 PM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;巴尔的摩第一餐——部队火锅，还挺好吃的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/1tXhQysq/1934942-f127b4f6dcff11a0.jpg&#34; alt=&#34;部队火锅&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;900-pm&#34;&gt;9:00 PM&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;开始码字&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一点感想&#34;&gt;一点感想&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有个2016年12月发的“发自内心的喜欢钢铁森林”的微博，让我想起了那会儿在北京，再往前是在扬州上学，2017年12月是在南京过的，今年的年末来到了巴尔的摩。这几年可以说真的是“居无定所”，不知道明年的这时候会在哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人期待，也令人迷茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merry Christmas！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年12月25日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于巴尔的摩&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间&amp;时间</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/time-time/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2018 20:51:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/time-time/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;引子&#34;&gt;引子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;越来越觉得时间不够用，并非是因为临到期末时间不够复习，而是觉得有很多内容突然开始感兴趣，而学习和研究这些内容需要很多的精力，即使每天从早到晚看书，都可能来不及在预定的时间里看完这些内容，更何况随着学习、研究的深入，会发现更多感兴趣的内容。知识的边际就是一个圆圈，当无限接近圆圈的边缘时就会被圆圈外部的世界所吸引，因而进一步的探索。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;探讨&#34;&gt;探讨&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这几天和好友不断在聊今后的一些打算，比如说毕业之后的去向问题，是回国还是努力留在美国；再比如LLM毕业之后是开始工作还是继续读下一个学位；再比如今后的人生要以什么样的态度面对等等。我知道，肯定会有人告诉我，现在想这些没有用。但我一直以来就是这样的人，我需要思考我可能面对的未来，做出一定的选择，确定一定的目标，否则我就会失去前进的动力和生命的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;答案&#34;&gt;答案&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管这些天有很多的思考，但我觉得时间还是不够用。每天忙完学习回到家里已经很晚，还需要打理一些家务事，做完家务事之后洗好澡，才会有一段真正属于我的时间。在这仅有的时间里，我可能会放松自己，也可能去琢磨一些打算。总之，越发的觉得时间不够用，目前来看只有等下个月的寒假，我才有足够的时间做更多的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类一思考，上帝便发笑，可能我的思考也是很可笑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年11月28日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>田牌信仰达成</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/got-surface/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 21:16:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/got-surface/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;早已种草&#34;&gt;早已种草&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实很久以前，我就对田牌的Suface系列种草了，只是当时在大悦城适用Surface Book体验过差，再加上囊中羞涩，暂时搁置了购入一台田牌机器的计划，但还是写了一篇文章的，参见 &lt;a href=&#34;https://tonyz.one/surface-book/&#34;&gt;种草Surface Book&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次恰好Surface Pro6发布赶上美帝人民喜闻乐见的黑五，所以价格跳水，让我觉得是时候拔草田牌了，于是就有了本篇流水式的评测。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;价格和配置&#34;&gt;价格和配置&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;10月份新发布的Surface Pro6 日常售价是899美元，搭配上 Type Cover 之后的价格是1000美元出头，这次黑五的价格是799美元，所以说价格是相当美好的。配置的话，当然是乞丐版的8代i5-8250U加上8G内存和128G SSD，好在还有个micro SD卡槽，可以搭配一张128G的micro SD卡，用以存储一些并不常用的大型文件。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;使用场景和体验&#34;&gt;使用场景和体验&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我其实在这部机器之前，已经使用过 MacBook Air 和 小米笔记本 Air 13，还拥有一台 Intel Nuc，因此对我来说我需要不是一台够用的机器，而是一台足够好，可以满足我使用需求的机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MacBook 近几年的更新乏善可陈，价格又节节攀升，再加上我日常需要使用满血版的 Office，所以现在基本上不会考虑 Macbook 系列了；小米笔记本 Air 13 整体还是不错的，但风扇噪音是个无法解决的问题，此外它的重量也令我有些不满意。因此，单机重770克，连上 Type Cover 重1000克的Surface Pro6 显然是我最好的选择，再加上可以触控的显示屏满足了我对 iPad 使用场景的需求，却又比 iPad Pro 功能多很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过我一天的使用来看，机器性能完全满足我的需求，屏幕显示和触控都符合我的期待，键盘输入体验也不错，Windows Hello 人脸识别的功能让我惊喜，此外需要表扬的就是类似已经被苹果砍掉的 Magsafe 功能的磁吸充电接口 Surface Connect，以及触感和反应出色的触控板，让我找回了第一次使用 MacBook Air 的惊喜感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我应该是从苹果的坑刚刚爬出，就又掉进了田牌的坑&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年11月24日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新阶段之思考</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/new-start/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/new-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/HnfCzFG7/1934942-1b0a067a0286876c.jpg&#34; alt=&#34;新阶段之思考&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有很长一段时间，都期待着在国外读书生活，现在我已经实现了这个愿望，回过头来却发现曾经自己的设想过于美好，有很多事情未身处其中时并不能预料到，因此在这个新阶段又多了一些思考，写下来，可以和几年前的想法做一些比较。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对现实的认知&#34;&gt;对现实的认知&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从我在北京实习开始，我就意识到这个世界上有很多人不需要很努力就可以实现我无论如何都实现不了的目标，当我到波士顿之后我对这个现实的认知更为清晰，即在我身边有很多人很优秀，而这种优秀是我怎样都无法做到与之匹配的，要我去承认这样一个现实太难了，然而这就是现实，不承认又能怎样，只能承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在认清这个现实的基础上，我发现自己原来所想的很多东西只是空想，很难成为现实。举例来说就是我曾经期待可以读 JD 学位，而现在看来，以我的能力（各方面的能力）来看，想要 survive LLM 就已经很困难了，还想在这个期间通过 LSAT 再去申请一所更好的学校读 JD 就更为困难。而且考虑到 JD 学费高昂，读完之后我是否能找到一个与之匹配的工作也是未知。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对人际关系的思考&#34;&gt;对人际关系的思考&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前几天，在一个朋友的微博读到一句话，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 每一个人都是一座孤岛  “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话似曾相识，每看到一次都让我觉得很有道理。这些年，身边人的走走停停，遇到了很多人，也失去了很多人，没有亲情的羁绊，可能想要维持一段长久的关系就很难。即使有了亲情的联系，我与家人之间何尝不是隔着汪洋大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我渴望交流，但我也害怕交流。我喜欢分享，但我同样害怕分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看似很矛盾，却是事实。想要打破这个怪圈，可能是越来越不可能了吧，毕竟随着年龄的增长，我们每个人都有更多的事情要忙，曾经有很多时间消磨的我们，如今手头上的事情都压得喘不过气来，还要怎样去顾及他人的情感呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;生日快乐&#34;&gt;生日快乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天是我生日，24周岁的生日，所以题目挺符合今天这个日子的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝我生日快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年11月15日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到底想要什么</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/what-do-i-want/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 19:09:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/what-do-i-want/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我越来越想不清楚到底想要什么，是功成名就的那一天还是阖家幸福的那一天？两者能不能都要，如果不可以，到底该选择哪一个呢？有太多太多的问题，我无法解答，又无法回避，构成了一个分裂的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间还是什么会给我答案吗？能给我答案吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年11月1日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>组装 Intel NUC 指南</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/intel-nuc/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 15:08:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/intel-nuc/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/d0BwFWCz/1934942-947af077b12043e8.jpg&#34; alt=&#34;NUC-Win10.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;由头&#34;&gt;由头&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;买一台新电脑的想法来源于买了显示器之后，每天需要将笔记本搬来搬去很麻烦，我是一个很怕麻烦的人，所以意识到需要做一点改变来解决这些麻烦。最开始我其实是想买Mac Mini，搜了下亚马逊发现翻新版的Mac Mini最便宜的是不到400美元，可是这毕竟是4-5年前发布的产品了，看到网上有些评测说连最新版的 OS X都快跑不动了，所以买一个全面落后的产品是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放弃Mac Mini之后，我把目光转向了 Lenovo Thinkcentre M710 Tiny 和 M715 Tiny这两款机器，然而M710 Tiny价格基本上在600刀以上，M715 Tiny不仅是AMD的CPU，而且还缺货了好久，所以也只能将这两款放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放弃知名品牌的机器之后，我想是不是看一看一些小众品牌的机器，比如很多我都没听说过名字的 Mini PC，但在Youtube 看了很多评测之后，发现类似的机器质量似乎都有些不可靠，而且扩展性不高，今后想要升级就很困难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/NMCt95pD/1934942-f33353cb0a580042.jpg&#34; alt=&#34;NUC-大小对比.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，我终于发现了Intel 的亲儿子 NUC Kit 系列，拥有5代至8代 i3至 i7全系列CPU，可以自己扩展内存和硬盘空间，既可以组装一台性能均衡、长期使用的Mini PC，又可以搞一台接近发烧级别的全能PC，除此之外，还有三年的全球联保，价格也挺亲民，简直是完美了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shut UP， Take My Money！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;备材&#34;&gt;备材&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在确定购入 Intel NUC之后，需要做的事情就简单了。首先去买 Intel NUC Kits i3BNH 这个套件，买7代i3的NU的理由是——打折！换算下来比国内购入要便宜了25%左右。除此之外，根据我的使用需求，CPU不是一个关键且核心的点，于是7代i3版本对我来说是个很好的选择。（目前计划回国以后这个套件给我爸妈用，然后重新组装一台8代/9代 i5版本的NUC自用。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/5NY4zScC/1934942-491d08284dd95cda.jpg&#34; alt=&#34;NUC包装盒.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为 Kits 版本是不含 Memory 及 Storage 的，所以在买 NUC Kits 的同时，我买了一根 8G DDR4 2400 SOIDMM 的 Memory，一块 256G M.2 SSD，这样我就买齐了组装一台 Intel NUC的配件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：显示屏是 HP VH240a，之前是为了投射笔记本用，现在正好拿来接 NUC。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;组装&#34;&gt;组装&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为NUC Kits 其实就是一块主板及一些零部件，所以买回来的Memory及Storage需要自己安装到这块主板上去。好在我很早以前就有过拆装电脑零件的经验了，正好手头也有螺丝刀，于是就自己动手开始组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/L6cH3gR0/1934942-abdec864eed7f537.jpg&#34; alt=&#34;NUC内部-硬盘托.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/K8tmqc8c/1934942-c0dcd2ee54c4ff6c.jpg&#34; alt=&#34;NUC内部-无硬盘托.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是打开 NUC Kits 的后盖，可以看到一个 2.5 寸的硬盘托，把硬盘托取下才能看到主板的全部面貌。从这个角度看过去，可以看到有两个 Memory 的接口，以及一个 M.2 SSD 的接口，于是我把买来的 Memory 拆开插到卡槽里，再把 SSD 拆开并插到相应的卡槽里，最后把硬盘托复位，合上后盖并拧紧螺丝，硬件组装部分就完成了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开机装系统&#34;&gt;开机&amp;amp;装系统&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;硬件组装好之后，就可以接通电源开机了。好久没用台式机，所以看到BIOS界面还是觉得很新鲜的。进入BIOS检查了下各项设置之后，就插上已经制作好成为Windows 10系统安装介质的U盘，然后重新启动NUC，就会进入系统安装界面了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/1zPsLx8G/1934942-314a61318f81f7b1.jpg&#34; alt=&#34;NUC-BIOS界面.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/3Rx7xgCW/1934942-b77f35be6959dd25.jpg&#34; alt=&#34;NUC-Win10安装.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Windows 10安装起来很简单，按部就班即可，不过记得要支持正版哦~&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;done&#34;&gt;Done！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/brGhQp5h/1934942-07c61d7a757c4e7f.jpg&#34; alt=&#34;NUC-特写.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统安装和激活完，一台全新可用的NUC就在我面前了。再安装上必备的Dropbox和Google Drive这些工具，这台NUC就可以用于学习/工作了，一切大功告成！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年10月26日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迷雾中的一点</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/one-point-in-the-fog/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 18:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/one-point-in-the-fog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/VNckmrVb/1934942-3c95ec388cb74cd4.jpg&#34; alt=&#34;迷雾中的一点&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近读完了叶永烈写的《江青传》，可能会有人认为这是一本禁书，但我却是在微信读书上发现的这本书，可见至少这个话题在当下中国已经不那么敏感了，我们虽然可能尚无法自由发表关于这个话题的言论，但至少可以读一读有关的书籍，也是一点进步吧。此外，在读这本书的过程中，我查阅了相关资料，发现叶永烈在1983年前后，也就是文革结束6至7年之后，分别为“四人帮”成员作传，在写这篇文章的时候，我又查找了微信读书是否有其他三人的传记，结果是一无所获，所以我在想，1983年时叶永烈为“四人帮”成员作传是个人写作兴趣还是某种政治任务，这个问题可能需要我再查找一些资料才可能有答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传，聊聊这本《江青传》吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书从江青少年时光开始写起，一直写到江青接受审判为止，记录了江青接近五十年的时光，详细描述了江青是如何从一个山东实验剧院的学员/演员一步步成为中国核心权力的高层。这当中令我印象最为深刻的是江青在成为毛泽东夫人之前的历次婚姻/情感经历，江青很好地利用了历次情感经历，使自己从一个农村来的、水平很差的戏剧演员成为一个在上海滩小有名气的电影演员，再从电影演员的身份出发改头换面成了追求进步的革命战士。她一步步地，利用自己的美貌，投可以改变自己命运之人所好，又在利用完这些人之后一脚踢开，接着再寻找下一个目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;江青的这种行为，在现代社会日常工作生活中也不鲜见。在欲望面前，很多人可以放弃自己的尊严，利用可以交换的价值来换取更高的利益，不惜出卖自己的身体。令人可怖的是，这样现实的人很多，且不以为耻，很难想象，如果这个社会上都是这样的人，踏踏实实做事的人该如何生存？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书的后半部分，讲的是江青利用权力报复她眼里的仇人，很多熟悉的名字，他们受折磨和摧残的故事令人心碎，让我认识到权力之任性，任何人在极端权力面前都无法保护自己，哪怕他是国家主席，抑或是军队的最高统帅。但我也有一个困惑，就是江青固然有错，固然是利用权力整人，但我们都知道她的权力来源于谁，那这个源头是不是默认了江青整人，或者说借江青之手去整人呢？令人困惑，真相已经消失在历史的迷雾里了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读这本书，可以透过历史的迷雾看到一点点细节，但这些细节是否都是真的又很难说。即使这样，去读这样一本书也是令人愉快的，毕竟在这个国家最敏感的话题上的任何一本书都是值得阅读和研究的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年10月20日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>合适的态度</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/sutiable-attitude/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 16:17:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/sutiable-attitude/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/VktkxBD8/1934942-5580e295219d99c1.jpg&#34; alt=&#34;合适的态度&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在思考一个问题，即什么是合适的态度。这需要具体到一个语境，即面对不同人应以什么样的态度去交流是合适的？我发现自己在不同的人和不同的场合下经常性的忽视这个问题，给身边人或工作伙伴带去了尴尬和矛盾。因此，找出这个问题的答案就很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾经是一个目中无人的人，因此很难以合适的态度去交流。我总是忘了在与我对话的人，很可能是我的爱人、我最亲密的伙伴、我的父母，而我可能用的是同一种方式和态度在与他们交流，但显然这样是不对的。毕竟有些人可以原谅你一万次，有些人可能只能原谅你一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就拿与爱人的交流来说，我认识到自己与对方应当是平等相待的，而不是高于或者低于对方一等，因此如果在交流中总是抬高或者贬低自己的身份是不合适的，更不应该以一种教育人的姿态同爱人交流。我必须认识到爱人并不是我的同事，更不是我的下属，在很多问题上发生的争执是不必要和无意义的，尤其是在工作上的一些事情，发生争执甚至是可笑。不应当以“为你好”之名去绑架对方的态度和决定，这不是一个成熟和理性的做法，更体现不出真正的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的，在与外人交往时，遇事不起或者少起争执是明智的做法，尤其是在一些敏感或者重要的议题上，因为我知道在当下这个社会想要通过口头辩论或争执说服另一方是相当困难的。所以我需要做的是坚持自己的看法并用实际行动来证明争执之事或对或错。俗语云：“有理不在声高”，我也需要谨记这句话，用到我日常工作生活中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写文章的原因是对自己近期的一些行为的思考，记录在此希望今后自己能尽早察觉自己是否在以合适的态度与他人交流，是否能够让对方舒服且愿意继续交流，提醒自己要摆正态度和珍惜当下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年10月18日&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微信取证指南</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/evidences-for-wechat/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/evidences-for-wechat/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文转载自 &lt;a href=&#34;https://sspai.com/post/46220&#34;&gt;给每个人的微信取证指南，这件事不是截个图那么简单-少数派&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2018 年 7 月 18 日，广东省广州市南沙区人民法院（广东自由贸易区南沙片区人民法院）出台《&lt;a href=&#34;http://opinion.people.com.cn/n1/2018/0720/c1003-30159812.html&#34;&gt;互联网电子数据证据举证、认证规程&lt;/a&gt;》，使「微信取证」再次成为公众关注焦点。因此本文将从法律从业人员的角度，聊一聊微信取证（及其它互联网社交软件取证）的相关问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（Nick 按：这篇文章由做律师的黛西老师原创，由于她没有 Matrix 帐号，于是假我手发出，希望能对你有所帮助。）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;微信取证的基本原则&#34;&gt;微信取证的基本原则&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;此前，微信、QQ 等互联网社交软件的取证就已经被纳入有效证据的范畴，此次举证规程的出台再度明确了软件取证的各项细节。整个过程并非部分网友想象的「只是截截聊天记录」那么简单，它需要形成一套完整的证据链条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开始取证前，建议你先了解微信取证的一些基本原则，便于你举一反三：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信聊天记录作为证据要符合「合法性、真实性、关联性」的「三性」特征。&lt;/strong&gt; 即微信聊天记录要依法取得、来源合法；所表达的事实或内容真实；与待证事实密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与案件事实有关的内容不得选择性提供&lt;/strong&gt;：微信聊天记录应当完整地反映对话过程，与案件事实有关的内容不得选择性提供，法庭可以要求补充提供指定期间内的完整对话记录。需要注意的是：如果故意选择性提供对话记录内容，将承担相应的法律后果。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意保留微信聊天记录中对方身份的证据&lt;/strong&gt;：可以采取对方的自认、手机号码锁定、通过聊天细节、微信头像、微信相册、朋友圈等方式确认，必要时也可以请求腾讯公司协助调查。&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所有证据及时固定，善于利用微信收藏&lt;/strong&gt;：所有证据都尽可能在第一时间固定保存，避免对方撤回、删改等。对于图片、视频等有保存期限的格式，应注意及时下载或收藏，避免证据灭失而无法举证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单地说，&lt;strong&gt;微信取证不仅要截取聊天记录，还要通过截图、录像等手段向法庭证明截图中的对话双方就是当事人本人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信取证虽然还有其他的注意点，但了解上面四条足以帮助你避开手机操作过程中可能发生的错误。接下来看看微信取证的正确处理方式。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;微信取证的方式&#34;&gt;微信取证的方式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;司法实践中，&lt;strong&gt;微信聊天记录取证多采取截图 + 录像的方式&lt;/strong&gt;。截图即对微信聊天记录静态固定，录像即对取证过程动态固定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面以王 XX 诉李 XX 转让合同纠纷案所涉微信记录为例，展示具体取证步骤。即使你不熟悉固定证据的流程，也可以按照下面给出的范例一一截图（图片隐私经打码处理，正常取证步骤无需打码）：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;固定本人信息界面&lt;/strong&gt;（证明你的微信确实是你的）：证明本人持有微信聊天记录的合法性和本人身份的真实性。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1934942-703b031b345ed51a?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;搜索并固定对方个人信息界面&lt;/strong&gt;（证明对方的微信确实是他的）：借助微信号不可更改的特点，结合个人信息界面中显示的手机号码、头像等信息固定对方当事人的真实身份。群聊天记录需要截取群信息界面及逐个截取有关人员的个人信息界面。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/5N23Spbn/image.jpg&#34; alt=&#34;image.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;固定聊天记录&lt;/strong&gt;（证明你们的确说过那些话）：据微信聊天记录在使用终端中只能删除不能添加的特点，比对双方各自微信客户端中完整聊天信息，以验证相关信息的完整性和真实性。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://upload-images.jianshu.io/upload_images/1934942-6aa50cdcf3cdb0dc.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;含有音频的，提交与音频内容一致的文字文本。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/1934942-9228dbc461c893da?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&#34; alt=&#34;image&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;含有图片、文本的，提交图片、文本文件打印件，即把对话中的图片、表格等单独打印出来。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这样微信取证就基本完成了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;微信取证的更多注意事项&#34;&gt;微信取证的更多注意事项&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;截图并不是微信取证的全部，在截图完毕之后你还需要了解一些法律方面的注意事项，以避免后续鉴定、质证时可能产生的问题。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可通过公证或加盖时间戳形式强化证据&lt;/strong&gt; ：目前通常采取的证据固定方式主要有公证和电子证据固化加盖时间戳等形式。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可通过鉴定确认真实性&lt;/strong&gt;，微信使用人对自己的辩解承担举证责任：只要你对对方出具证据的真实性有所怀疑，都可以申请司法鉴定（通常需要负担一定的鉴定费用）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交软件范畴内，司法鉴定会检查和判断你的截图内容是否与真实聊天内容相符、是否由对话生成器生成、是否有删改等，还会判断截图期间当事人的账号是否处于被盗或异常状态。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应保存好原始储存设备并接受当庭质证&lt;/strong&gt;：当事人应保存好电子证据的原始载体以便在法庭上出示，原始载体包括储存有电子数据的手机、计算机或者其它电子设备等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是非法律专业人士在固定证据时常常忽略的一点。简言之，你不仅要保留截图记录，还好保留这段对话发生时你用于跟对方聊天的那部电子设备（如电脑、手机等）。在案件审理过程中，法庭不一定会要求你出示原始设备，但如果对方提出质疑申请鉴定，原始设备就起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应尽量提供其它证据予以佐证&lt;/strong&gt;：使用支付、转账、红包等功能，应提供支付转账证明；微信聊天记录如果能够与供货单、借条、转账凭证等证据相互印证将更易被采信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅有微信证据而无其他证据佐证的，存在不予采信的风险。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;法律知识拓展&#34;&gt;法律知识拓展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本部分重点告诉你微信取证在法律层面的依据和要求，帮助你更深入地了解包含微信在内的互联网社交工具取证。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;微信聊天记录作为证据的法律依据：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《中华人民共和国民事诉讼法》第六十三条规定电子数据属于法定证据形式。《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》第一百一十六条对电子数据进一步解释：电子数据是指通过电子邮件、电子数据交换、网上聊天记录、博客、微博客、手机短信、电子签名、域名等形成或者存储在电子介质中的信息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《中华人民共和国电子签名法》第三条至第七条：当事人约定使用电子签名、数据电文的文书，不得仅因为其采用电子签名、数据电文的形式而否定其法律效力；能够有形地表现所载内容，并可以随时调取查用的数据电文，视为符合法律、法规要求的书面形式。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;微信聊天记录作为证据的要求：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;符合数据电文的原件形式要求：（一）能够有效地表现所载内容并可供随时调取查用；（二）能够可靠地保证自最终形成时起，内容保持完整、未被更改。但是，在数据电文上增加背书以及数据交换、储存和显示过程中发生的形式变化不影响数据电文的完整性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;符合数据电文的文件保存要求：（一）能够有效地表现所载内容并可供随时调取查用；（二）数据电文的格式与其生成、发送或者接收时的格式相同，或者格式不相同但是能够准确表现原来生成、发送或者接收的内容；（三）能够识别数据电文的发件人、收件人以及发送、接收的时间。数据电文不得仅因为其是以电子、光学、磁或者类似手段生成、发送、接收或者储存的而被拒绝作为证据使用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>定制西服小感</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/measurement-for-the-suits/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 19:06:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/measurement-for-the-suits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/DZvfbVFv/1934942-a7c035938365e15e.jpg&#34; alt=&#34;定制西服小感&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从出国前就念叨了很久要去定制一套西服，直到来到波士顿快两个月才得以成行。于是今早前往了位于Newbury的一家西服定制店，体验了一把定制西服的感觉，因此写下此文，聊以记录下第一次定制西服的体验。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;缘起&#34;&gt;缘起&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我为什么执着于定制西服，其实出于很简单的一个逻辑：“ &lt;strong&gt;西服是男人的铠甲&lt;/strong&gt; ”。我一直认为作为一个男人，需要几套合身的西服，才能在一些重要的场合游刃有余。除此之外，我是一名律师，我骄傲于我的这份职业，认为只有合体的西服才能体现出我的专业和自信。因此，去定制一套西服成了我很久以来的念想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实之前在国内也有做过尝试，要么价格过于高昂无法接受，要么面料过于寒酸无法接受，总之一直未能了此心愿。出于“物质文化需求与落后生产力之间的矛盾”，我将定制西服这件事一直拖到了今天。（摊手笑）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;选面料和量体型&#34;&gt;选面料和量体型&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在约定的时间我来到了西服定制店，小小的店铺摆满了各色面料，还有一些成品样衣套在模特身上。我因早已在官网选好面料，便直接按预约和裁缝量起了体型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是脱掉外套和鞋子，然后要站到一面画有刻度值的墙前，裁缝会拿着iPad给我排上三个角度的照片，再之后是拿起皮尺给我分别量胸围、腰围、裤长等等。一番操作后，裁缝在他手上的iPad上输入我的各项数据。（为什么在iPad上输入数据，稍后解释）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;试衣改样&#34;&gt;试衣改样&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在量好各项数据后，裁缝拿来一套成衣样品给我试穿。于是我就换上这套成衣站在镜前打量自己，发现肩垫略微宽了一点，裁缝也注意到这个问题，并用细针将衣服折叠并别起来，然后再量了量袖子的长短，以使肩宽和袖长都比较合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了上衣做了些许调整，裤子也因为希望留些空间给冬天衣物，所以稍微做得宽松了一点。这与我之前买的成衣西裤很不一样，那条裤子是提供了伸缩带，可以自己调整松紧，显然成衣不可能为每个人的腰围做调整，所以只能自己调整了。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;另加的马甲&#34;&gt;另加的马甲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在试好成衣后，裁缝问我要不要再加一件马甲。其实我一开始并没有想加上马甲，但想了想之前还不曾有过三件套呢，这次不妨一起做了吧。于是我又挑选了一件马甲，这样我以后就有三件套了。（而我会有多少场合穿三件套呢？笑）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;领口袖口等选样&#34;&gt;领口、袖口等选样&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在搞定上述步骤之后，就是选择领口、袖口等等的样式，几乎西服的每一个部分都可以根据自己的喜好来选择。在一番精心挑选下，我选好了所有细节样式。（感谢某人精心指导！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，本次西服定制就完成了。看了看时间，几乎花了一小时的时间。不过整个过程还是十分有趣和充满意义的，希望三周以后拿到的西服能让我满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018/10/14&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>听懂的瞬间</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/when-i-understand/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 02:19:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/when-i-understand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.postimg.cc/G2XLFMhk/1934942-baa0241692052912.jpg&#34; alt=&#34;听懂的瞬间&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上Corporations的时候，突然发现自己可以听懂Prof.Lawson在讲什么了。我记得以前在哪里看过一篇文章，讲的是一个高中生来美国留学，刚开始的一个月什么课都听不懂，直到一个月的某一天突然觉得什么都能听懂了。我以前并不理解这种感觉，但今天上课的时候真的有这样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午参加了 Cultural Connection Lunch，其实就是一群国际学生的尬聊，为了免费的OTTO披萨，我也参加了这个活动。（其实是为了练一练我的渣口语）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个活动上，看到了一位穿着打扮一位像女生的男生，直到他开始讲话，我才发现他居然是男生。这应该就是西方语境中常说的Transgender吧，还真是第一次在生活中见到。要是在国内，我想这位同学肯定不能正常上学，而会活在大家异样的眼光里。这就是我在美国最大的感受，即“我们可以是异类，只要我们不打扰到别人”。如果国内也可以多一点这样的观念，可能很多人年轻人能活得更为自我一点吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018/10/11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ghost 安装指南</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/how-to-install-ghost-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/how-to-install-ghost-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ghost是一个现代化的，开源的，基于Node.js的博客发布平台，它的前端管理系统基于Ember.js， 后端的模板引擎采用的handlebars， 而默认数据库是MySQL，当然，你也可以使用其他类型的数据库。&lt;a href=&#34;https://link.zhihu.com/?target=https%3A//messiahhh.com&#34;&gt;可以来我博客看下效果&lt;/a&gt;
&lt;strong&gt;Ghost1.0&lt;/strong&gt;如果用过1.0版本以前的Ghost的同学，会对Ghost版本的更新感到头疼，而一些配置问题也让人心烦。好在，就在一个月前，Ghost推出了Ghost1.0.0，并在一个月内升级到了1.6.2（到目前为止）大版本的提升，主要是因为一个东西的出现，那就是Ghost-Cli。
&lt;strong&gt;Ghost-CLI&lt;/strong&gt;有了Ghost-Cli，你可以快速安装Ghost自动配置MySQL, Nginx , SSL等快捷的更新版本（只用一行命令就可以）其他等等
&lt;strong&gt;你需要先做些准备（官方推荐&lt;/strong&gt;Ubuntu 16.04操作系统的服务器（官方只推荐这个操作系统MySQL（默认NginxNode支持的版本： &amp;gt;= 4.5 &amp;lt; 5.*推荐的版本： &amp;gt;= 6.9 &amp;lt; 7.&lt;em&gt;将会被支持的版本： 8.&lt;/em&gt; （Ghost 只支持LTS的Node，如目前的6， 将来的LTS服务器至少1GB 内存（可以使用swap）需要一个非root用户来执行ghost命令&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Follow me&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;1GB内存？ 你需要Swap&lt;/strong&gt;你可以看&lt;a href=&#34;https://link.zhihu.com/?target=https%3A//www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-add-swap-space-on-ubuntu-16-04&#34;&gt;这个&lt;/a&gt;，或者在命令行中输入（官方推荐方法）&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$dd if=/dev/zero of=/var/swap bs=1k count=1024k
$mkswap /var/swap
$swapon /var/swap
$echo &#39;/var/swap swap swap default 0 0&#39; &amp;gt;&amp;gt; /etc/fstab
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;用非root用户执行ghost命令增加用户&#34;&gt;&lt;strong&gt;用非root用户执行ghost命令&lt;/strong&gt;增加用户&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$adduser &amp;lt;user&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;给用户sudo权限&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$usermod -G sudo &amp;lt;user&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;切换到非root用户&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$su - &amp;lt;user&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;用apt-get安装mysql和nginx以及node如果你已经安装好这些东西跳过就行update-package-lists&#34;&gt;&lt;strong&gt;用apt-get安装MySQL和Nginx以及Node&lt;/strong&gt;如果你已经安装好这些东西，跳过就行&lt;strong&gt;Update package lists&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo apt-get update
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Upgrade installed packages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo apt-get upgrade
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Install NGINX&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo apt-get install nginx
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Firewall for HTTP/HTTPS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo ufw allow &#39;Nginx Full&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Install MySQL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo apt-get install mysql-server
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Add the NodeSource APT repository for Node 6&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$curl -sL https://deb.nodesource.com/setup_6.x | sudo -E bash 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;install Node.js&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo apt-get install -y nodejs
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;安装Ghost-CLI&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo npm i -g ghost-cli
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;或者使用yarn(&amp;gt;= 0.23.x)&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo yarn global add ghost-cli
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;准备工作完成。&lt;strong&gt;安装Ghost&lt;/strong&gt;新建一个文件夹&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo mkdir -p /var/www/ghost
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;！！不要安装在/root下给这个文件夹你的用户的权限([user] 换成你的非root用户名)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$sudo chown [user]:[user] /var/www/ghost
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;切换到新文件夹里&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$cd /var/www/ghost
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;安装&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ghost install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;然后会蹦出一系列的问题，包括&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;域名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MySQL信息（localhost, 用户名，密码， 数据库名）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nginx&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SSL&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他最后一步会提示你是否要启动服务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，你输入你的域名，应该就能成功的访问了。输入&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;域名/ghost
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;可以进入网站的后台系统，可以进行发布，更换主题等各种功能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://link.zhihu.com/?target=https%3A//docs.ghost.org/v1/docs/introduction&#34;&gt;官方文档&lt;/a&gt;你可以使用ghost config来更改配置你也可以用ghost start/stop/restart来管理你的应用你也可以用ghost install 来更新你的应用&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>临时&amp;新起点</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/temporary/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 23:01:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/temporary/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这篇日志叫做《临时&amp;amp;新起点》，主要是实在没有时间在新电脑（其实也不新了）上重建原有的Hexo/Next环境，所以只能够重新选用更为简单的动态博客-Ghost，来搭建我的新博客。这次搭建博客依然遇到了许多的坑，但比之前几次调试Hexo/Next要容易的多。现在想来，静态博客虽好，但不一定适用于我这样的懒人，更何况我连个半吊子Coder都不算，像现在这样因换电脑等等问题就会导致我无法更新博客。于是就有了这样一个新博客，新博客不一定有多好看，但至少有一个新的写作平台。（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到波士顿快要两个月了吧，在这里见识到很多很多，与我之前憧憬的留学生活有些一致，当然也有不一样的地方，只是时间太短，我还无法具体说明是什么样的不同。对我来说，与几年前前往伦敦上夏校最不一样的感受就是，功课更难了，毕竟夏校是没有学业压力的。（摊手笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大抵如此，希望以后可以正常更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.10.10&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于波士顿&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学则路的夏天</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/summer-at-xueze-road/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 03:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/summer-at-xueze-road/</guid>
      <description>&lt;p&gt;就在我以为参加不了今年律协培训的时候，终于收到律协通知，于是兴冲冲地准备好行李就跑回南京了，实际上距离我离开南京不过一个月，而快离开那会儿其实和要离开北京的时候差不多，所以古人说“士别三日刮目相看”…额，可能用错了。（不是可能，是一定）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次培训安排在南师大仙林校区，这个地方其实我来过几次了，分别是来访不同的朋友，也逛过几次校园，但在这个学校的教室里上课还是头一次，毕竟作为学渣的我，当年是考不上这所学校的，所以我分外珍惜在这里学习的时光。（真的么？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通往南师大的地铁站叫学则路，下了地铁还要走个十几分钟才能到校门，一路上有麦当劳、肯德基、一点点、一鸣酸奶等等，要不是要去上课，我可能真的走不动道了。对比下我曾经在的汊河CBD，真是满脸的泪啊。然而其实第一天是到南师大中北学院的礼堂，乌压压看到八百多个人坐在那里，我知道今年的培训算是开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经我也无数次畅想过律协培训是什么样的，但经过今年亲自体验后，我会认同之前很多人和我说律协培训差不多就是大家聊聊天、加加班、交交朋友的，大概我的培训差不多就是这样，只是少了加班…（天知道我多想加班啊）所以经过十天的培训，认识了很多有趣的人，吃了很多顿有意思的饭，同时喝到了一次爽快的酒，除却觉得十天太短，也算是没有其他遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培训结束，也意味着我计划了两年的生活正式告一段落。从去年前往北京实习开始，到放弃留用决定回家备考，再到选择Gap到重新拿到Offer，这两年做过的计划几乎一一实现。讲实话，我非常享受计划实现了的感觉，就像我也享受去计划的感觉。我可能不止一次的写过，我在小时候做过的某一个关于理想和计划的梦，所以每每想到自己仍然按照自己的目标在前进，就会回想起第一次做那个梦时的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两年我做过很多选择，肯定有不少做坏了的选择。但我不觉得后悔，因为我没有偏离我最初的梦想，尽管可能因为一些选择我吃了很多苦和教训，但这不重要。重要的是，前路可期，而我仍走在这条路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起2015年第一次到达希思罗机场的那一天，对周遭的一切充满了好奇，那也是一个做了很多年的梦终于实现的一天。在伦敦的那一个月里，我过得尤为开心，收获也很多。所以接下来要去波士顿了，不知道我能不能找到当年的感觉，也许会更棒吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天可真是热，所以才会有更多的故事。很多很多年以后，我依然会怀念这个美好的夏天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.7.30&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻找东极</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/dongji-island/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/dongji-island/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;0为什么去东极岛&#34;&gt;0.为什么去东极岛&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;14年暑假在去四川旅行的途中看了韩寒导演的《后会无期》之后，就对东极岛种了草，然而四年过去才得以成行，此外，这是我第一次自驾游旅行，因此很有必要写一篇游记来记录下这次有趣的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;01行前准备&#34;&gt;0.1行前准备&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这次旅行可谓是做足了准备，在出行之前的一个月我们就开始研究和编写旅行计划。这份旅行计划应该是我近几年旅行写的最认真的旅行计划，前前后后一共修改了十余次，共计八百多字，甚至还做了一份配套的旅行预算表。现在回过头来看，这份旅行计划是我们这次旅行顺利的重要保障，也为今后出游制定旅行计划提供了思路。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1目标沈家门半山洞码头出发&#34;&gt;1.目标：沈家门半山洞码头，出发！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2018年6月15日晚九点，我和老团两个司机去上海火车站旁的某租车公司取车，与此同时，负责后勤的老大、叶子和语文前往超市采购物资。一番准备后，接到分别从南京和无锡赶来的天池CP和磊哥之后我们就准备出发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的目的地是舟山市沈家门半山洞码头，目前只有这个码头有定期轮船开往东极岛（庙子湖）的码头，所以我们今晚需要驱车三百多公里在16日早8点之前到达半山洞码头。一开始我们以为端午节假期高速会很堵，然而经过这次实测，在节假日仍收费的高速尤其是半夜开车还是非常顺利的。从上海市区出发，上了高速之后一路通畅，快到舟山境内时高速上几乎没有其他车辆。于是我们很顺利地在16日凌晨4点50分左右到达半山洞码头附近。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2晕船舟山-东极岛&#34;&gt;2.晕船：舟山-东极岛&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在半山洞码头附近停好车，整理好需要带上岛装备和物资后，我们前往码头等候开往东极岛的轮船。其实这次我带了晕船药，然而除我之外的同伴都倔强地拒绝嗑药，于是这趟前往东极岛接近3个小时地船程可谓异常难熬。经不完全统计，一行8人共计5人发生严重晕船反应（呕吐&amp;hellip;），等到达东福山岛时，几乎个个面色惨白，直呼不愿再坐船返回。（然而不坐船咋办）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回程时大家一直决定嗑两片晕船药，因此从东极岛回舟山的旅行风平浪静。（字面和引申义）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3环岛听潮看落日吃海鲜&#34;&gt;3.环岛、听潮、看落日、吃海鲜&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实东极岛是由庙子湖岛、青浜岛、东福山岛三座小岛构成的，其中庙子湖岛是《后会无期》电影取景地，也是三座岛中最早开发的一座岛，而东福山岛是东极三岛中位于最东边的一座有人岛，开发程度不高，更为原汁原味，于是我们最先登上的便是这座东福山岛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登上东福山岛时，众人已经因为连夜赶路和晕船而倒头便睡了，只有我、老团和磊哥决定出门环岛看看。东福山岛真不大，全程走下来可能最多两小时吧。海边有条修得还行的路，我们就沿着这条路从岛的西面走到岛的东面，沿路是一些海鲜排档和民宿，走到岛的东面是客运码头和一些景点，比如“第一缕曙光观景台”、“象鼻峰”等等，路上可以看见一座白色的灯塔矗立在海中。美景什么的，一直是我写作的弱点，还是用图说明吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过我们在岛上考察，最后决定在一家名为“大海之子”的客栈吃晚餐。于是我们回去叫醒同伴，穿越各色民宅来到这家客栈，一边看落日听潮水，吃海鲜喝啤酒。简直就是很完美~&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-无人响应的狼人杀和打不下去的斗地主&#34;&gt;4. 无人响应的狼人杀和打不下去的斗地主&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因为长途跋涉和晕船，吃过晚饭大家都很累。回到民宿洗了澡，本来说好的狼人杀和斗地主都无人响应了。看来以后一定要把行程安排得宽松一点，否则回民宿真是睡睡睡。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5下一站庙子湖&#34;&gt;5.下一站：庙子湖&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第二天本来安排去看中国最东边的日出，然而&amp;hellip;大家一致决定睡过去。于是关于日出这个环节就让我们略过吧。用过早餐之后，我们便前往码头准备前往庙子湖岛。这一次听到要坐船，小伙伴们纷纷要求嗑晕船药，于是这趟短短三十分钟船程，我们过得比较愉快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了庙子湖之后，明显觉得这边经过了开发，有比东福山更多更好的民宿，甚至还有一家国际青年旅舍（YHA）。于是我们在海边找了一家海鲜排档，看着船来船往，吃着海鲜，可惜我下午还要开车没法喝酒，真是遗憾啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃好之后，我们分为两拨，我和语文去YHA门前的咖啡店坐着看海喝咖啡发呆，而老团他们又去环岛了。至于他们环岛发生了什么，大家只能自行发挥想象了。而我，拍了一个延时摄影并睡了一个美好的午觉&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-airbnb之夜完美&#34;&gt;6. Airbnb之夜：完美！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从东极岛回舟山又是两个多小时的轮船，幸好大家都不晕船。终于回到陆地的我们，取回车便前往早已预定好的Airbnb。这其实是我第一次住Airbnb，结果第一次就被惊艳到。这次住的Airbnb在一个很高档且临海的小区，于是我们见识到一个巨大的凹陷式沙发，可以躺在客厅看球。此外，还有很多贴心的设施让我觉得以后有机会还要再过来住。（哈哈哈）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不安定的生活</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/uncomfortable-life/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 03:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/uncomfortable-life/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;明显的觉得自己已经过了写作的高峰期，常常提笔却无法成文。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;什么是不安定的生活&#34;&gt;什么是不安定的生活？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我试图去定义“不安定的生活”，就是我现在的生活应该怎样去描述，这是个挺复杂的问题。比如说我已经在外租房过了接近两年的生活，在可预见的两三年里我依然要过这样的生活。除此之外，我的租房生活又是简陋和随时会终止的，这导致我没法按照我想要的方式去布置我的房间，让蜗居的住所与我想要的生活匹配。因为太过短暂和不稳定的租房使得我每次只能凑合着过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住是一方面，另一方面则是明确的知道自己现在的工作／学习生活会在不远的某一天宣告结束，也就是身边的人在将来的某一天我需要告别，这样让我没法用心去建立稳定的关系，自然也就从社交活动中抽离，因为我根本也不知道再过几年自己会在哪座城市做什么事情。这种感觉真的很不好，不管是什么关系，都需要稳定的时间和一定频率的沟通，而我现在并不具有这样的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一点，大概就是穷。因为还不能自食其力，更多的是靠家里的援助。然而这种援助是有限的，仅仅能保证最起码的生存，假如多些天马行空的念头，就会入不敷出了。对于我来说，如果不能去过天马行空的生活，那就是痛苦的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么会过不安定的生活&#34;&gt;为什么会过不安定的生活？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我选的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案就是这么简单粗暴。这一切的一切，都是我选择的。我拒绝了过平庸且单调的生活，我拒绝了跟着前任的脚步去走可能更好走的路，我不断去做追求和做选择，让自己一刻都没法停下来。或者说，至少我没法停下来去享受生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我后悔我做的这些选择吗？有时候的确会后悔啊，毕竟我是一个好逸恶劳、贪图享受的人。但是我也不满足我现在能够享受到的那些东西。我总觉得我需要去追求一些更高级的东西，至于那些东西是否适合我，我也不够清楚。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接下来是否继续不安定&#34;&gt;接下来是否继续不安定？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;会的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说不准我要到什么时候能够安定下来，也许要很久很久以后了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.5.6&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>终点&amp;起点</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/destination-zero/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 03:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/destination-zero/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我在思考，出国求学这件事，对我来说是不是已经到了一个终点，是不是已经实现了我很久以来的一个目标和梦想，至于真正的出国读书以及今后的工作是另一个目标和梦想的起点，意味着我应该尽早从之前的目标中走出，而不是像现在这样，既不知道自己该干什么，又不去做些有意义的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次写日志已经是三个月以前的事情了，还不算太坏，不像小时候的那本日记，每一次打开都发现自己上一次写日记是一两年前。其实这三个月的时间里，也有很多次打开电脑准备写一篇日志，或是铺开纸准备草拟一份心得。然而我没有写下去的决心，一方面是因为过得很惬意吧，另一方面是不懂如何集中精力去做这样一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的日子，是我写日志最为频繁的时间，我现在想想很大程度上是距离的拉远，使得我对遥远的故土有一种特别的情愫。另外一方面，应该是身边优秀的朋友让我燃起对工作和生活的雄心壮志，所以很多想法才抑不住要写出来。那么现在呢？明显的反差对吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周参加了BU的Reception，听到、看到很多人都在准备租房、夏校、准备签证材料的事情，而我好像无动于衷，一点都不着急。我在思考，自己为什么这样？有一个原因是我还在等有没有更好的学校给我Offer，这是一个很大的因素。因为去年选择Gap之后，今年自然希望可以去更好的学校，拿更多的奖学金，因此今年还在犹豫，自然是因为申请结果不够如意。转念一想，作为一个扬大的毕业生，能有这样的申请结果，我可能已经应该满足了吧？至少我已经比他们走得都远了，可是，我知道，以我的性格，永远不会满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有就是工作上的事情。进入了一家知名小所的分所，开始了实习律师的生涯。我清楚的明白这不是我想要的工作环境和状态，在这里我没有共鸣，对于工作我也没有发自内心的愉快。但我我知道自己也要学会感恩，要感谢有人愿意在我低谷的时候收留我，让我得以摸着自己的梦想往前走。若干年后，如果我有能力，我也愿意去做一个可以帮助别人的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如开头提到的，终点和起点很可能是交织在一起的。我还没来得及体会抵达终点的喜悦，就猝不及防的开始了朝向新目标的跋涉。在这个转换的过程中，我不断的体会，不断的学习到新的东西，可能是这个过程最大的意义吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.4.8&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>病中随笔</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/sth-when-i-am-sick/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 04:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/sth-when-i-am-sick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近看上去很忙，忙到没有时间提笔写一些字，但事实上清闲得很，大把的时间花在无意义的发呆和睡眠上，清醒的时间很短，即使清醒着也不知道该做些什么。前几日在上海跨年，凛冽的寒风吹得我晕头转向，在啤酒吧里硬撑着熬过一个通宵，元旦一早就像逃荒一样坐着最早一班高铁回到了住处，随便洗洗便沉沉睡去。而后几天就痛疼脑热发起病来，显然身体状态早已不够健康，通宵一夜即可摧垮。病中几日，思路反而清晰起来，拿起桌上翻开已久却停滞不前的书细细读来，累了又打开电脑开始写这篇文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这半年在南京，我已经能够接受了，同时我也慢慢发现南京的好，至少这里没有高强度的加班（笑）。我已经不再去因为一些小事去计较了，更多的时间和精力专注于我需要完成的几件事上。所以会觉得生活变得更为简单和纯粹了，当然这不意味着需要完成的事情变得简单了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年又是本命年，我已经不太记得第一个本命年我是怎么度过的，可能我从小就不太记事吧。毫无疑问的是，这一年又有许多重要的事情需要完成，比如出国读书，这是一件我准备了很久也期待了很久的事情，能够在今年实现我觉得是一件令人满足的事情。此外，身边人逐渐开始工作，或者说挣钱，让我多少有点压力，尽管家里人不提，我知道他们还是希望我能够尽快独立起来的。所以这一年，我想要尽可能独立起来，多依靠自己的力量，无论是做决定还是付诸行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，絮絮叨叨写了这么多，想说的也说的差不多了。收拾收拾，再看会儿书吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018.01.06&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南京咖啡店不完全评测</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/reviews-of-cafe-in-nanjing/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 06:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/reviews-of-cafe-in-nanjing/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一评测目录&#34;&gt;一、评测目录&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pause Café&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;阿Sir Coffee&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;凡几Coffee&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Human Coffee&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lava&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;UP Coffee&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;二不完全评测&#34;&gt;二、不完全评测&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;1pause-café--四颗星&#34;&gt;1.Pause Café  四颗星&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;(1) 环境&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地处南秀村，沿街店铺，居民楼下，比较好找。店内空间挺大，有空调，也有露台。店内有一只七岁的拉布拉多，不吵不闹很安静&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) 价格&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适中，一杯拿铁25元，其余饮品价格在正常范围内&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3) 口味&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手冲咖啡，拿铁有拉花，拉花还挺好看的，味道也属于正常水准&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(4) 服务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务态度不错&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(5) 网速&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下行100M，上行10M&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6) 顾客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末白天顾客不多，比较安静&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2阿sir-coffee--三颗星&#34;&gt;2.阿Sir Coffee  三颗星&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;(1) 环境&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地处陶谷新村（其实就在Pause Café街对面），沿街店铺，居民楼下，比较好找。店内空间挺大，不过无临街座位。似乎空调温度不高&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) 价格&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;便宜，一杯拿铁12元，其余饮品价格均在较便宜范围内&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3) 口味&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纸杯装咖啡，味道属于正常水准&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(4) 服务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务态度不错&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(5) 网速&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下行30M，上行10M&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6) 顾客&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较多的外国留学生顾客&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>留空</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/blank/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 04:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/blank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中午一人下楼觅食，吃了一碗颇不正宗的陕西臊子面，无论是口感还是情感上都觉得受到了深深的欺骗，当然重点不是这个。因体重不断攀升，也就没有直接回办公室休息，而是在楼下晃悠了好几圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里处于城郊新开发的地区，所以周边很是荒凉。昨晚从车站坐车回家和司机攀谈时，司机告诉我这里很安静，的确这里比世贸天阶安静多了，往来的只有行色匆匆的白领们，所以也就没什么好逛的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一直在办实习律师的手续，办了差不多了，也就是我在按照既定的方向在走吧。然而刚刚在楼下转悠的时候，突然会有一个念头，我是否真的想走这条路呢？之前一直认为做一个律师可以拥有丰富多变的生活，但随着接触深入，发现所谓的多变生活只是错觉，更多的是忙碌和奔波，以至于很难享受正常的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到写完我也没想好用什么题目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.12.19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>过山车</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/roller-coaster/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 04:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/roller-coaster/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其实我是不喜欢过山车的，上上下下落差极大的刺激我无法接受，尤其是从极高之处俯冲向下，全身绷紧以克制住内心的恐惧。生活中的上下落差我也不喜欢，但这不像过山车是可以选择坐与不坐，生活中的起起伏伏我无法决定，只有面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近情绪似乎有些爆发，不可否认的这些负面情绪的出现是因为对现在生活的不满和对之前生活的怀念，尤其是工作上的一些事情。某种程度上，我是喜欢加班的，毕竟我不太喜欢每天晚上约上不同的小伙伴去不同的地方吃饭，我喜欢去做一些我眼里有趣的事情，比如说做一些能够有些意义和影响的事情。不过往往这些都是些小事情，并不会有多少的影响。可我在经历的时候，仍然是觉得快乐的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说来，见识过半山腰的风景之后，就对山脚下游人如织的平地不再留恋了，只想着更进一步，前往远处的山巅，想看到更远的风景。所以我现在的生活状态大概就是这样的，会把现在所处的环境与北京的环境相比较，除了空气比北京好，可能大多数地方都无法与之相比了。面对这样的对比，我就变得更加不耐烦，希望能够尽快离开这里。但这又是不现实的，因为现实所迫，必须要在这里再呆上一段时间。如何处理这样的情况和情绪，是我目前最大的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在去读半年前写的文字，会想对那个自己说，千万别离开，好好努力留下来。再过半年我回过头来读现在的文字，又会是什么样的感受？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.12.11&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两个月</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/two-months/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 04:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/two-months/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一年有几个两个月呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面这个问题的答案显而易见，所以两个月的时间说短并不短。这两个月里涉及虐童的丑闻都发生了两次，而大大小小的其他新闻数不胜数。这两个月的时间里，并不是没有尝试着写一些东西，如果看一眼我的草稿箱，会发现里面躺着不少只有标题，或者只有开头的文字，因为没有思路，或者被其他事情打断，它们安静地躺在那里，永远地不会出现在我的网站上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多事情都有了结果，我又开始在一个陌生的城市开始学习和工作，就像今年年初突然去往北京。对我来说，在一个完全陌生的环境做一些自己想做的事情，支撑我的是激情和永远在追求但永远追不上的目标。有朋友对我说，不太能理解我为什么可以短时间进入一个新的角色，我想我的回答就是，我永远是一个想到什么就立即做什么的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个月里，对很多事情的看法发生了变化。对自己究竟有多少能力，有了一些认识。经历了一些挫折，渐渐发现很多机会如果不把握住，就会很快消失。对比了自己的规划，发现最适合的自己的城市可能莫过于那几个，其他的城市也只能是将就和其他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的时候，会觉得自己挺累的；更多的时候，会觉得自己还不够努力。不过努力不努力，只有自己心里那杆秤最为清楚吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/11/29&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>诊所网站迁移手记</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-story-about-mirgraiton-of-website/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-story-about-mirgraiton-of-website/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;缘由&#34;&gt;缘由&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;15年时，刚进入法律诊所学习，和诊所老师聊得很投机，就答应帮忙建一个诊所网站，不承想这个网站从15年已经运行了两年多了，还屹立于这个世界上，我很是欣慰。但随着国内网络环境的恶化，加之服务费启高，以及我毕业离开诊所之后无人维护网站等等原因，我决定把诊所网站从原来的虚拟主机迁出，迁入到位于洛杉矶的VPS中，这样节约成本，也更方便我自己管理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;迁出&#34;&gt;迁出&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;诊所网站原本是在国内一家小运营商的虚拟主机上，所以迁出的工作主要就是在后台打包数据库并下载到本地，以及通过FTP把网站后台的一些自定义数据下载到本地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迁出的过程还是比较顺利的，主要是这个虚拟主机的源在河南，所以数据拖回本地的速度很快。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;迁入&#34;&gt;迁入&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;将网站迁入到位于洛杉矶的VPS时我遇到了几个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个问题是导入SQL数据时遇到的错误提示，即提示有一张数据表无法导入。一开始我以为是数据损坏了，但我重新检查了数据导出过程并没有什么错误。通过Google检索我也没发现原因，只能自己摸索。我重新导出，在导出时把所有可选项都勾选了，这样导出的文件在导入时就没有再报错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个问题是CMS程序安装时与数据库对接的问题。因为诊所网站使用了蝉知CMS，在安装时需要填入数据库名和密码信息，但如果填入的信息与之前的数据库完全相同则会提示已存在数据库，需要抹除数据。所以为了保证数据安全，可以新建一个数据库，并将CMS与其对接，对接成功后再把原来的数据导入新数据库，这样数据就能完全恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个问题是域名解析的问题。在迁入网站后，我把域名从原来的虚拟主机解析到我的VPS上，解析挺顺利，一会儿就可以打开网站了。但是过一会儿我再访问网站时会提示 “Bad request （Invalid hostname）”，我觉得很奇怪，以为是nignx的问题，于是重启nignx，可是这个错误提示还是反复出现。经过Google之后，发现这个提示一般是windows IIS服务的提示，然而我的VPS是Linux系统，怎么会出现这样的提示呢？思考之后，我觉得是DNS解析存在时效的问题，也就是部分地区仍解析到原虚拟主机上，这样因为原虚拟主机被我关闭了，所以就会提示错误。果然在等了一天以后，这样的提示不再出现。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一点感想&#34;&gt;一点感想&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;诊所网站迁出成功之后，我回想了这几年折腾网站的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实最早是在高中用Frontpage做静态站玩，那个时候几乎就和做PPT一样，这个网站后来放在高中官网上，后来也时不时地去看看，前段时间我再去看，发现已经404了，可能是现在维护高中官网的老师移除这个网页。现在再去找这个网页的文件，可能只有到我那台快作古的台式机里才能找到了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诊所网站则是我第二次尝试，主要使用了CMS建站程序，不再自己一个控件一个控件的搭了。经过接近一年的打磨，网站看上去还是像点样子的。这次迁出来的目的，其实就是因为舍不得这个网站也就这么没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近自己在做的网站是法律尽职调查导航网站，这次有了自己的团队，在前端工程师和设计师的帮助下完成了网站，尽管还很稚嫩，但总算不是孤芳自赏，有一些人会去使用我的网站了，这一点让我很高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，还是放一下诊所网站的地址——&lt;a href=&#34;http://www.jsflyz.com&#34;&gt;www.jsflyz.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/07/26&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>持续性学习能力</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/abilities-of-study/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2017 03:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/abilities-of-study/</guid>
      <description>&lt;p&gt;起这么一个标题不是想探讨什么是持续性学习能力，主要还是想聊聊自己最近的学习状态。所以不必担心我会讲一堆大道理，其实我也讲不出什么道理来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，最近的学习状态有些令人堪忧。在家里肯定难以安心学习，这点我早就明白了，但最近在图书馆也常常出现烦躁的状态，以至于看不进书。我一度以为这只是一两天的情绪异常，可这样的状态却持续了几天了，也不见好转。看来，我对图书馆这样一个环境也产生了免疫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，其实就是心太活了，沉不下心来专心做一件事，总希望在做这件事的同时去做那件事，往往最后不管哪一件事都处于半途而废的状态。我明白这个道理，却管不住自己内心对其他事物好奇的冲动。有时候想想，像我这样的人，一旦需要认真做事，真应该被投入石器时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调侃归调侃，希望自己在接下来的时间里能多沉下心来做些事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了以上这些，最近国内的言论环境真让心忧心啊，而且还不能公开谈论这些事情。这样的环境让我有些失望，真不知道未来会是什么样的。这个等以后有时间再说吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/7/19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法律尽职调查导航</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/legal-due-diligence/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 20:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/legal-due-diligence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/14/5bc25984457b0.jpg&#34; alt=&#34;rawpixel-645294-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律尽职调查是作为一名律师，尤其是非诉律师的必备技能。更为高效地进行尽职调查，是每一个非诉律师不断追求的目标。笔者对工作中常用的信息检索网站进行了整理，利用有限的网络知识，制作了一个专门网站作为法律尽职调查导航站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在设计和建立该站的过程中，笔者尽可能用简单直观的页面设计突出导航站的主题。此外，为了方便大家在工作中访问和使用本站，笔者选了“dd.legal”这样一个域名。“dd”是尽职调查英文“due diligence”的缩写，“legal”则是法律的英文，所以即使没有将网站保存为书签，也可以很快访问网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到笔者的工作阅历和知识所限，会有很多网站并未收录到该导航站中。为了进一步完善网站，笔者设计了一个“自助提交网址”的功能，方便使用者根据具体情况添加网址，笔者再收到反馈后将及时添加相关网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说了这么多，欢迎各位访问“法律尽职调查导航站”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://dd.legal&#34;&gt;法律尽职调查导航&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/7/15&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书/结婚，义务？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/reading-marriage-duty/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 03:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/reading-marriage-duty/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在图书馆复习的时候，身边除了与我一样在为各种考试复习的年轻人之外，还有很多小孩和老人在挑选、阅读一些和考试、甚至日常生活无关的书籍。此时的我很羡慕他们可以不考虑读书之目的，只需畅快阅读。换句话来说，读与考试相关的书是一种义务，而自己漫无目的地读书是一种享受。与之相类似的，或者因近些时日身边人的感慨使我想到结婚对于我们来说也是一种义务，而恋爱很大程度上只是一种享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，以上观点是否正确，即结婚是否是作为人的一种义务，我并没有思考清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/7/11&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对舒适区的思考</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/thinking-of-the-comfort-zone/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 04:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/thinking-of-the-comfort-zone/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有事外出，路上完成了每天的英语学习任务，在公交车上发呆时想起了昨晚和朋友聊天时谈到今后是在熟悉但稍小的城市生活、工作，还是去众人熟知的大都市。在我看来，这个问题对应着是否选择舒适区，因此今天利用一些时间谈谈我对舒适区的看法吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;舒适区的定义&#34;&gt;舒适区的定义&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人出生前的环境是十分舒适的，且一般不会遭遇危险，因此有些人安全感低的人睡觉时总蜷缩地像婴儿。如何定义舒适区，我并不想去百度或Google搜索，我谈的仅是我对舒适区的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒适区，当一个人在这里觉得安全，不需要为生活、工作操太多的心，按照常有的习惯和方式就可以适应生活、工作。举例而言，对于很多大学生来说，大学所处的城市或者家乡所在的城市，是他们学习、生活了许多年的城市，在这样的城市工作、生活，不会有太大的压力。可以说，这个城市及环境，对于大学生来说是舒适区。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跳出舒适区的意义&#34;&gt;跳出舒适区的意义&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;舒适区内的生活是美好的，没有过大的压力，但舒适区也会使得我们丧失生活的斗志。其实很多人在一开始或多或少都有些理想，也曾经花了很久为理想努力，而毕业时面对是否跳出舒适区很犹豫以至于错失了机会，留在大学所在城市或回到家乡，按部就班地开始生活。随着日子地缓缓推进，尚存的理想也被茶米油盐浸润，慢慢侵蚀掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不跳出舒适区，也可能使我们迟迟未能从学生身份转变到社会人身份。学生时代无论犯了什么错，都会有人庇佑；进入社会，作为一名理性社会人首先应当学会的是为自己的行为负责。尚处舒适区的年轻人，因为环境过于安逸，产生了尚为学生的错觉，或者以为年迈的父母仍有能力保护自己。需要很久之后，才逐渐意识到自己身份的转变，以及身上压着的重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，跳出舒适区的意义不在于实现锦衣玉食的生活，也不在于功成名就，更多是出于对自己的负责，对成长需求的回应。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;回归舒适区或&#34;&gt;回归舒适区或？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在京短短半年，我更为明白“独立”二字，也加深了对“孤独”的体会。时间久了，我也在怀疑自己是否要离家千里，靠着微薄的收入残喘生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临近毕业回到学校，也就回到了舒适区。本以为会很喜欢这样闲适的生活，却不曾想每天吃不下、睡不着。我思考了为什么会这样，很大一部分原因，很可能是我不再适应舒适区的生活，在这里我找不到对理想的共鸣，也看不见对卓越的追求，放眼望去皆是“差不多”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实也能明白，这样的生活也挺好的，不需要太多的努力就可以享受生活的快乐。或者说可能也只有这样的生活才能更多地体会快乐。然而在这个年纪，我不想享受这个生活，所以暂时还是要跳出舒适区，去深水区呛几口水，学会如何生存在这个类似丛林的社会。不过也许过去一些年，我也会回到舒适区，或者现在期待的生活也会慢慢成为新的舒适区，只不过到那个时候我不知道自己还有没有勇气选择再次跳出舒适区了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/6/12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孤独这件事</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/something-about-loneliness/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 13:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/something-about-loneliness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这两天在知乎上看到这样一个问题“为什么我书读得越多，越看不起周围的人？”以及这个问题下面的一些答案。对于这个问题，我可能也可以说有一些感触，我反思过自己为什么会孤独，也想过为什么不是那么讨人喜欢。在读了一些回答后，我想自己可能也更明白一些道理了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实在大一时，我就深刻感受到自己有些看不起周围的人。一方面是大学和高中的落差，让我很难敞开心扉与身边人交流；另一方面，大学的生活更为丰富，然而我对其中大多数活动不感兴趣，而我感兴趣的事物在这所学校很难寻找到。这种日子持续了很久，因此很久一段时间我都是浑浑噩噩在过日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二以后进入法学院，开始正式学习法律。尽管法律这个概念在高中时就有接触，但真正开始学习这门学问，才发觉自己的渺小以及和别人之间的差距。在经过努力之后，几乎追赶上同班同学，却又开始自得自满，开始瞧不起身边的一些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼看就要毕业，尽管嘴上仍嫌弃这个大学，但心里其实也是有些不舍的。当我和一些人谈理想、谈未来的时候，我总忽略了别人的感受。人与人之间有着很大的差异，对我来说是理想和未来的，在别人看来很可能就是一文不值的。所以当我大义凛然地述说自己的想法，也许本身就是对别人的打扰吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个想要追求很多东西的人来说，很多时候都是孤独的。这种孤独是追求那些东西需要付出的代价，因为很可能那样的生活本身就是无趣的。而有趣的生活，显然要以一种与世界和解的心态，而我做不到。那我其实是没有资格去评价别人的，能够豁达地与这个世界和解，过着安静、闲适的生活，也许是比我更为智慧的活法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样想来，孤独这件事是能够接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/6/4&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回归，也是新的开始</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/retrun-and-a-new-beginning/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2017 13:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/retrun-and-a-new-beginning/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;回归&#34;&gt;回归&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;回扬州的第一个周末，就这样度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与在北京的这半年相同的是，周末的大多数时间是在睡觉；不同的则是，在北京因为平时太忙，周末只想睡觉，而在扬州则是目前并没有什么事情，只能睡觉。所以所谓回归，其实只是换了一个地方睡觉吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实还是有不少事情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掰掰指头数了数离答辩的日子也就十来天，离毕业也不到一个月了。今年还有两场重要的考试需要准备，无处不是Deadline。可是为什么一回到学校就觉得什么事情都没有了呢？日子过得太过舒适、太过安逸，我现在有点怀疑之前半年每天7点起床是怎么做到的？矫情点讲，支撑我的是梦想吧。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;新的开始&#34;&gt;新的开始&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;所谓新的开始，其实就是下半年该做什么了。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;毕业答辩&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;司法考试&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;语言考试&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申请学校&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;申请实习&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;下半年要做的事如上，大方向的确是确定了，只不过具体怎么做还没完全想好。今年放弃入学是为了明年去更好的学校，然而现在摆在眼前的依然是语言问题。虽然语言比前两年好了很多，但实际上仍然不够支持我去国外读书，至少要听课没问题，还是存在相当大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外就是司法考试，去年蹉跎了一年，今年无论如何是要过了的。但是远离学习许久，要找回那种不眠不休的学习态度有一定的困难。所以论文答辩完了，我就要闭关了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实习这件事，总是最神奇的。永远也不知道自己最终会去哪里，也不知道自己会遇到什么样的同事，毕竟工作永远需要配合，不像学习几乎一个人就可以搞定。所以希望之后实习遇到的同事也能像之前的那么棒，那样就很好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上，几乎写成了一篇自我总结。（最近为什么这么喜欢写总结？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/5/21&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>迟到 or 早到的一周总结</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/late-or-early-summary-of-the-week/</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2017 01:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/late-or-early-summary-of-the-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上周偷懒，没有写文章，本想用一篇法律意见糊弄过去，但发现最近也没写什么好的法律意见，或者有些内容关乎客户商业机密无法拿出来讨论，所以上周的文章终究是欠了的，以至于这周状态不好，但好像这周状态不好与上周没写文章没什么关系吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也说不清楚还有几周离开北京，可能是一周，也可能是两周。北京的环境令我无法忍受，但北京的朋友却又令我十分留恋这座城市，因此这是一个矛盾的问题。回扬州，我知道我会享受一段时间的清闲，但那种生活也不是我想要的，显然问题在于我太贪心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两天又在思考今年不出国读书是否明智这件事。很显然，以本科学历想进那些我梦想的律所很难，或者说机会渺茫；出国读书回来也并不是很容易就进去了，还要一些机缘巧合。所以说今年不出去是可以积累一些经验，但也给在时间上给了我更多的压力，看到同龄人摩拳擦掌、开始事业，我还有些书要读，还有些故事要经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及最近并没有女孩子可以喜欢，这让我好忧伤啊&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(智障)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/5/11&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>改论文有感</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/for-dream/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 01:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/for-dream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;五一假期，我在朋友圈领略大江南北的风光，顺带继续修改我的论文。眼看假期就要结束，论文的修改工作也即将收尾，于是草草写下这篇感悟，以纪念我这个特殊的五一假期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2017年3月份开始动笔写论文，到现在整整两个月了，论文从最初的框架到现在一万一千多字历经了三稿，前后改动大约有十余次，今夜将第三稿的第三个版本通过邮件发给导师，第三稿也就告一段落。但我有自知之明，这个稿子还是要继续修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;躺在床上翻来覆去，怎么都不自在，可能是我这个长江中下游包邮区人民不适应干燥闷热的北方初夏吧，毕竟在我长大的地方，初夏是伴着一场又一场阵雨而来。南北地域差异，此刻体现得最为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月份就要离开了，不仅是离开北京，而且也要离开扬州了。一晃就是四年过去，那年因为高考志愿填报的不甘心，到现在早已成为讲给同事听的段子。这四年里，我经历过许多，可能也成长了一些。不过，这谁知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在朋友圈里发过一段话，感慨扬州这个地方真小，觉得困住了我。后来又在朋友圈里发过一段话，感慨北京真大，不过这么大的地方也很难留下一个渺小的我，毕竟帝都、魔都，哪一个都很难留下来，高企的房价以及耸人的竞争。可是，我真的想要在大都市里有自己的小天地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我做过很多梦，这样的、那样的，毫不夸张地讲，幸福这件事约定与梦想成真。高中时我经常做出国留学的梦，梦想着自己有一天能够在国外的大学学习法律；大学时的梦其实也差不多，就这样一路走过来，在今年终于差不多要实现梦想了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我又做了新的决定，放弃今年的学校录取，试图做一个更大的梦，尝试圆一个更美的梦。希望今后的我不要后悔今年我做的决定，大概不会后悔的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/5/3&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这一周，有点郁闷</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/so-sad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 01:09:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/so-sad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这一周，显然有点郁闷，其中最让我郁闷的应该就是我租住的房子断网了。熟悉我的朋友都知道网络对我的重要性，因此处于一个断网的环境中，我该多郁闷，你们也应该可以想象了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，热水器也出了问题，在忙碌了一天后无法痛快地洗一个热水澡，一定是这个世界上最为痛苦的事情了。把断网和热水器这两件事情结合在一起，这一周的郁闷指数就像北京的 PM2.5一样爆表了。此刻我坐在咖啡馆里蹭着网，写着这篇文章，但我还是难以想象之后的两个月该如何平安度过无网的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前在家、在学校时，我的生活是有人照顾的。在家从来不会担心生活的琐事，都由父母照料着；在学校其实也一样，宿管阿姨会关照生活中的问题。但现在一个人在离家千里之外的北京，房子是租的，如果按时缴纳房租，没人在乎你的生活过成什么样子。这么一想，除了郁闷，还有悲哀，就这么硬生生进入了社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以后的生活会更加艰难吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母老去，身上的责任就更加重了，以前照顾自己的人，今后就要自己来照顾他们了，是否准备好了呢？可不能再向一个孩子那样，出了问题就躲，期待着有人替自己解决；也不可能躺在那里，就把所有需要做的事情就做好了，世界变得复杂了，世界变得困难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/4/15&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>也评《人民的名义》</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-name-of-the-people/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 04:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-name-of-the-people/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这几日，《人民的名义》这部反腐正能量电视剧在互联网上刮起了一阵旋风，为了紧跟时代潮流，不被同事嘲笑为“冥王星的子民”，这周末我一口气将目前这部剧目前已播出部分看完了。在看这部剧的过程中，我的确感受到这部剧在通过广电审核时受到的优待，因为其对官场环境的描述，对官员日常的刻画，还是比较到位的，至少比以往类似题材的电视剧要写实得多。这部剧的出现，显然是代表了目前国内最高层对于我国官场的一些态度，既是展现前几年“反腐倡廉”的成果，也是在配合目前进一步深化的反腐斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区别以往电视剧人物脸谱化，《人民的名义》中多位角色的身份令人难以揣摩，总给人一种亦正亦邪的感觉，可能这是官场之中的处世哲学。同时这部剧也给我一种错觉，即身居高层的人之间要么师生关系，要么直接或间接亲属关系，而真正从底层上来的官员似乎是少数，这可能是我的错觉。不过我想，这是不是从某种层面上反映了事实？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部剧中有个角色叫陈岩石，是一位久经沙场的老革命，也是这部剧中三观最正的角色。将其与现在官场的许多官员相比，就会发现现在的官员的觉悟似乎太低了一点，心中很少有真正装着党和人民的。现在经常有人笑谈收钱办事的就算是清官，那么就一定还有很多收了钱不办事的贪官。我们很难再去用几十年前的官员的标准要求现在的官员，毕竟时代变了，但官员至少应该为人民办些实事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年我曾经上过党课，如果通过这个党课我就有可能成为一名预备党员，但我上第一节党课的时候，我发现台上的那位党委书记似乎并没有心里完完全全装着党和人民，至少我认为他并不是教育我们要做一个优秀的党员，而更多的着眼于个人利益。很多年轻人也是为了这样的好处才削尖了脑袋想要入党。如果问他们为了什么入党，大概很多人会回答为了找一个好工作吧。诚然，我不否认当下党员的身份能给年轻人带来不少的好处，但入党这种事，难道不应该是因为对党有信仰，对人民有负责的觉悟，才应该追求的吗？一个只看得到自己利益的人，如何谈国家和人民呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部《人民的名义》是一个很好的提醒，什么是人民的名义？是不是入了党，成为了身居要职的官员就代表了人民？如果代表了人民，又该为人民做些什么呢？对于这件事，我自己并没有答案，因为我确实不够格代表人民，也暂时没有代表人民的想法。但现在有很多人已经在这样、那样的位置，他们的举动将影响人民的生活，他们能否代表人民，决定了人民是否能够幸福。作为人民的一份子，我当然期待他们能够在决策时多替人民考虑考虑，这样这几年屡见不鲜的“拍脑袋决策”能够少一些吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017/4/8&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慈善组织财产能否用于投资？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/questions-about-the-charitable-fund/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 20:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/questions-about-the-charitable-fund/</guid>
      <description>&lt;p&gt;实践中，一些企业为了获得资源、开拓市场，常常会与基金会、红十字会等等慈善组织合作，合作通常是以捐赠资金、捐赠实物的方式进行，而慈善组织有时会希望将这些资金、实物进行投资，从而盘活慈善资金，为更多人提供帮助。因此，这些慈善组织会面临一个显而易见的法律问题，即慈善组织财产能否用于投资？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对此问题，笔者查阅了相关法律法规，研究了类似的案例，做了以下粗浅的分析：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;捐赠协议中不应体现对所捐款项的投资限制。&lt;/strong&gt; 根据《中华人民共和国慈善法》第54条规定，慈善组织可以将除政府资助的财产和捐赠协议约定不得投资的财产之外的财产用于以实现财产保值、增值目的的投资。因此，慈善组织在与捐赠者签订捐赠协议时不应有限制捐赠款项用于投资性事项的条款；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;慈善组织章程应允许进行投资。&lt;/strong&gt; 根据《中华人民共和国慈善法》第52条规定，慈善组织的财产应根据章程规定用于慈善目的，故为实现将慈善资助财产用于投资目的，慈善组织的章程应允许将慈善组织的财产用于投资；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;慈善组织内部决策程序需符合法律规定。&lt;/strong&gt; 根据《中华人民共和国慈善法》第54条规定，慈善组织的重大投资方案应当经决策机构组成人员三分之二以上同意。故为实现将慈善资助财产用于投资目的，需确保慈善组织的决策机构组成人员三分之二以上同意使用捐赠款项进行投资；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;因《中华人民共和国慈善法》第54条规定中由国家民政部门具体制定的关于慈善组织财产投资的管理办法目前尚未出台，故目前对慈善组织在将其资金用于投资时无具体、可操作性的规定，今后笔者将对该具体管理办法保持关注。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;法律条文&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《中华人民共和国慈善法》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第52条 慈善组织的财产应当根据章程和捐赠协议的规定全部用于慈善目的，不得在发起人、捐赠人以及慈善组织成员中分配。任何组织和个人不得私分、挪用、截留或者侵占慈善财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第54条 慈善组织为实现财产保值、增值进行投资的，应当遵循合法、安全、有效的原则，投资取得的收益应当全部用于慈善目的。慈善组织的重大投资方案应当经决策机构组成人员三分之二以上同意。政府资助的财产和捐赠协议约定不得投资的财产，不得用于投资。慈善组织的负责人和工作人员不得在慈善组织投资的企业兼职或者领取报酬。前款规定事项的具体办法，由国务院民政部门制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.4.1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手机又双叒叕摔了</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/phone-crash/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 01:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/phone-crash/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前两天出了地铁站准备骑摩拜去客户单位，刚开好车准备从人行道下到非机动车道，手上拿着手机，心想不会手机不会因此掉了吧，结果&amp;hellip;真的就掉了&amp;hellip;这种感觉就是明明知道有什么发生，却还是让它发生了，后来想来，十分得逗比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还记得上次摔手机是上一部手机刚买一周的时候，在去吃麻辣烫的路上摔了，拾起来一看屏幕居然碎了。无奈只能去当地授权售后维修，花了不少钱。这次摔手机倒是没把屏幕摔坏，磕碰了一个角，其他倒是没问题。对比两次摔手机的体验，我倒是有了些心得体会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前很在乎手机，觉得手机摔了就非常的心疼，主要还是那个时候很痴迷手机。每天都在看各种各样的手机的测评什么的，在研究参数信息，追着看各家手机厂商开发布会。然而现在，昨天刚开的三星S8发布会没有看，再往前的苹果发布会也没看，也没有兴趣再去寻找关于手机的信息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的成长，可能就是这样，一点点对生活失去了兴趣吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.3.31&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主不在乎</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/who-care/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 01:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/who-care/</guid>
      <description>&lt;p&gt;其实这个题目来源于以前看过的《三体》，对于信仰三体的地球人，三体就是他们的主，而地球对三体的反抗，对他们来说只不过是“主不在乎”的事情。我为什么会突然想到这个题目，并无特殊的含义，大概只是这句话让我觉得很酷吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天和同事从CBD到三里屯，再从三里屯到后海，又从后海骑车到天安门，一阵溜达之后又去西单大悦城对面的麦当劳吃东西，最后大家说要骑车回家，也就是从西城区骑车经过东城区再到朝阳区&amp;hellip;想想都有些胆寒，然而我们确实从西单骑到了呼家楼&amp;hellip;然后再也骑不动了，只能打的回家，到家时已经五点半了，蒙头就睡直到十二点半，实实在在是疯狂的一夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来到北京已经三月有余，生活发生着巨变，或者也可以说没有多大的变化。从最开始的欣喜万分，到现在的淡定，也就经过了这么三个月。三个月前我对理想抱着什么样的态度，三个月我的态度其实也差不多，但我感觉自己似乎又看清了一些东西，一些以前站在那个位置看不清的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近北京房价继续飞涨，很多人惊呼可怕，我也觉得可怕。以前在三线城市对北京房价的感受只是数字，而在北京呆了一段时间后，才真真切切地感受到房价的惊悚。但是再高的房价与我何干呢？如果足够努力和优秀，再高的房价也不会是问题；如果沉沦迷失，再低的房价也会是难题。所以，“主不在乎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.3.18&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>草房北</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/north-to-cao-fang/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/north-to-cao-fang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大概每过一个月都会有这样心情糟糕的几天，于是昨晚心情就很糟糕。为什么心情糟糕呢？其实是觉得一个人在北京过得惨兮兮的，没有钱，也没有多少自己的时间。有一点质疑自己的想法，想要在北京／上海留下来是不是痴人说梦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我住在草房，虽然说这里是朝阳区，其实已经到与通州区接壤的位置了。每天早上坐地铁，需要1个小时才能到所里，唯一的安慰是这里有始发车，可能会有座位。除此之外，每天通勤时就是看看书、刷刷手机。很多生活在北京的年轻人都这样吧，甚至有很多人住到了河北，每天花上几小时通勤，到达北京市中心发挥自己的光与热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若干年以后，如果没能在北京留下来，灰头土脸地回到家乡，那就似乎什么都不剩了。已经把最好的岁月留在大都市，成为筑成大都市的一砖一瓦。而少部分能留在北京的人，又开始了新的一轮的竞争，只不过是为了他们的下一代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的愤怒都来自自己的无能，换句话来说，所有的悲哀都来自自己的无能。因此，我现在经常觉得心里有些难受，就是出于自己的无能吧。这样一想，想要摆脱这样的难受，可能还需要好多日子吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这样的逻辑思考了境况和现状后，我也就没那么痛苦了。既然现实如此，那就接受现实，至于未来，那就让未来自己决定吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.3.5&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>种草 Surface Book</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/surface-book/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 19:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/surface-book/</guid>
      <description>&lt;p&gt;作为一个“果粉“，突然对田牌产品种草，这说明什么？嗯，还是听我讲故事吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这里是起因&#34;&gt;这里是起因&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;出于众所周知的原因（其实就是上班），这台陪伴我三年多的 MacBook Air  有些力不从心了，尤其最近，不仅有些奇怪的小问题，还会经常性的卡住。这让我很怀疑，这台机器还能服役多久？作为一名非诉搬砖狗，拥有优异性能的电脑就是吃饭的家伙，所以我产生了换台电脑的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这里是经过&#34;&gt;这里是经过&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说换就换吗？那肯定是不是的，首先要做的就是现场考察下目前主流机器。在我眼里，这个世界上的电脑只有 MacBook 和其他电脑。所以此行的第一站就是朝阳大悦城的 Apple Store 咯！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到店之后，我看了看2016款的 MacBook Pro with Touch Bar，顺手试了试它，觉得这款机器还不错，但无法让我产生购买的冲动，尤其是这台机器仅有的四个 Type C 接口，当在办公室同事要给通过 U 盘传文件时，这画面美得不敢想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我又上楼去看了看田牌的展柜，这里主要就是两款机器，一台 Surface Pro4，这是一台朋友告诫我千万别买的机器，于是我看都没看；另一台则是 Surface Book，今天真正打动我的机器。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这里是赞美&#34;&gt;这里是赞美&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;讲真话，田牌自从用过 Nokia 760（好像还躺在我学校的柜子里）之后，我就对田牌出的任何产品毫无兴趣。完全就是把消费者当白鼠，把无法正常使用的产品推向市场。但这个 Surface Book 啊，确实很好用，至少满足了我目前对一台笔记本的所有需求，而且还有磁性充电口（对，我怼的就是2016款 MBP）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surface Book 有两个 USB 3.0 和一个 Mini DP 接口，甚至还有一个 SD 卡槽，简直要感动哭了。我宁愿带着充电器出门，也不愿意带着一堆转换器好么！更令人感动的是，它是分体式设计，同时满足笔记本和平板的需求，终于不要干买一台 MBP 和 iPad Pro 同时用的蠢事情了。更何况它还有 2K 的显示屏，嗯，这大概比 Retina 还要 Retina 吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;这里是结语&#34;&gt;这里是结语&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说了这么多，我还是没买。只有一个原因，那就是穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我要努力搬砖了。（手动再见）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.2.25&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论文、小说和美剧</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/papers-fiction-and-drama/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/papers-fiction-and-drama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一周的工作之后，我只想躺在床上等待日上三竿，然而今天天气不算好，加之窗帘又拉着，于是屋内并不光亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实睡不到日上三竿，工作日的作息影响了周末的起床时间，至少这两天我醒来的时间总是比我定下的闹钟要早得多。以前在学校，尤其是大四上学期，总是很晚起来，没有多少事情要做，也没多少事情可做。当时的心情，就是在朋友圈里写的那样：感觉是被困在了一个小地方。这种感觉到现在都令我有些害怕，会不会一辈子都困在一个地方了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在来北京了，确实空间变大了（生活和工作的空间都变大了），但同时也觉得自己有一部分时间和精力完全被工作挤占了，或者说除了工作，我不知道在这里还能做什么？就像题目一样，工作之外的生活我大概只有这三件事：看看论文、看看小说、看看美剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会在这里一直待下去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要做点什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离自己的目标还有多远？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.2.19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大概就是大概</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/perhaps-and-perhaps/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/perhaps-and-perhaps/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;大概的大概&#34;&gt;大概的大概&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大概有一段时间没有更新了，想用各种理由去解释，但说到底还是我懒。建网站之初，我心想一定要保持一周一更的状态，这样才能让自己有较为活跃的思维。随着时间的推移，越来越觉得没有时间安静地坐在电脑前面写字，更没有时间安静地读一本不是小说的书，大概还是我懒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的重心从学习转移到工作，似乎更喜欢每天忙碌的感觉，而不是在学校碌碌无为，大概我本来就不是一个好学生吧。就像父辈评价我那样，只会认真做自己感兴趣的事情，那我现在清除地认识到学习并不是我感兴趣的事情。（摊手）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大概不是大概&#34;&gt;大概不是大概&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近很喜欢说“大概”这个词，动不动一句“大概…”就从嘴里冒出来了，但从事法律工作是容不得大概的，总不能说“某个法条大概是这样的…”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其在法律意见书里，总会用很多的修饰语去修饰某个动词或者名词，力求将这个问题叙述清楚，避免出现意想不到的麻烦。最近帮忙校对的一套国外律所出具的法律意见书的翻译里有很多的错误，在外所工作的 Terri 和我讲，这样质量的翻译在她们所大概是无法提交给客户的。我仔细想了想，这样的翻译质量没有让翻译公司退款大概也是我们心软吧。（仅为不负责任的猜测）这就是工作只图个大概的结果吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;好了不说大概&#34;&gt;好了，不说大概&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;写到这里，我又有一种写不动了的感觉。那还是赶紧收拾收拾准备睡觉了，毕竟明早是要早起上班的人。上面说了，作为一个好律师是不能说“大概”的，虽然我还不是一个律师，但要好的方向努力呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，晚安了～&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.2.12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乘风破浪</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/with-wind-for-dream/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/with-wind-for-dream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天看了韩寒的《乘风破浪》，总体还不错。总觉得韩寒的作品充满着回忆的感觉，每次看完韩寒的作品就会想起很多以前的事情，或感慨或欣喜，心绪总归难平。韩寒离他的亭林镇越来越远，因为时间不会停下来等人，我大概也是这样的，离我曾经熟悉的越来越远，是好是坏，要很久以后才会知道吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小的时候，我们总有许多的梦想，到现在我们可能就想买套房，再买辆车吧，其他的还有什么呢？梦想是奢侈的，乘风破浪的机会也是奢侈的。就好比无论如何努力，我也不可能成为一名宇航员，但宇航员是多少人童年的梦想啊。年龄越大，人就越务实。这是好事，也是坏事。连梦都不会做的那天，我不知道还有什么值得我欣喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前做过很多梦，甚至现在也会回味。得到的，也曾得到又失去，拥有时的兴奋，失去时的绝望，这样的感情交织在一起，让我慢慢学会接受这个现实，总是有得有失，生活一向如此。我不知道，得到的会在什么时候失去，珍惜二字就更为可贵了。不懂珍惜，总是失去的诱因，时间抹不平的东西太多，于是在梦里乘风破浪，在现实学会接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.1.29&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新生活</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/new-life/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 02:18:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/new-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;来北京一周整了，从借宿朋友家到现在搬进自己租的房子，北漂生活也就正式开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在窗边，看着不远处闪烁着灯光，这就是大城市的灯红酒绿，已经有些让我目不暇接了。接下来的日子里，还会看见更大的世界，但愿我这个乡下来的不要迷失了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一周，开始了律所的工作，光荣地成为了一名非诉狗。之前就曾很羡慕过非诉律师的生活，觉得他们一定很光鲜，但这一周的工作做下来，发现光鲜的外表和苦逼的内在必然是同时存在的。这一周看了很多文件，以至于我这个自诩很爱电脑的人看电脑看到眼睛有一种快爆炸的感觉。接下来的日子，这将是常态，所以我已经准备好了眼药水，让我的眼睛可以偶尔放松一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除去上班，就是上学了，上学的生活离我是远了，但今年或者明年还是要出去读书的。律师这一行，尤其是那些顶级律所的律师，大多是名牌学校毕业的，像我这样的背景，无论如何也很难实现自己的目标。所以还是要读书啊，多读书，总是没坏处的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明早要早起了，要买早饭和晚饭，因为加班是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.1.8&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>元旦快乐</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/happy-new-year-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 02:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/happy-new-year-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天是2017年1月1日，此时我正坐在南京禄口机场的候机区，等待一小时起飞的航班。这趟航班是飞往霾都北京，就如我上一篇文章里说到的那样，北京我去过三次，一次比一次压力更大一些。在面试结束之后回扬州的火车上，我收到了来自 USC 的录取 offer ，当天下午我在咖啡馆坐着时收到来自北京律所的实习 offer 。这一切都有一些不真实，直到此刻我坐在机场、等待飞机起飞，才切实地感受到我的2017将有很长一段时间在北京、甚至是洛杉矶这些陌生的城市度过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很早之前，我曾经在知乎写过一个答案，讲的是作为一个一般高校的学生如何寻找自己的人生价值。我曾经写到，我一直为出国和进大律所两个目标努力着，我的本科可能会是实现这些目标最大的阻碍，但并不是因为这些我就不去努力了，只要自己努力，并持之以恒地向一个方向努力，梦想总归可能实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在去说已经实现了梦想还为时过早，不过我可以讲我在梦想的路上又前进了一点。不管未来是什么样的，至少我有为自己的梦想努力。未来很遥远，未来其实又不远，你看现在已经2017年了，而一恍惚还以为自己还在2016年呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元旦快乐，每天都快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.1.1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云端之上</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/above-the-clouds/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 02:19:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/above-the-clouds/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在飞机上困乏无事，索性打开电脑再写一篇吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从英国回来之后，很久没有坐过飞机了。还记得从浦东飞阿布扎比，之后再从阿布扎比转机到伦敦，漫长的十多小时的航程，让我体会到坐火车硬座的感觉。再往后，一直在忙这样那样的事情，要不是这次去北京，可能还要挺久才能坐飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还记得第一次坐飞机，那是从哈尔滨飞上海，之前我和朋友们一起坐着20小时的硬座从哈尔滨往返漠河，对，就是中国最北的地方，冬天温度可以达到零下40-50度的寒极。那一次真是觉得好玩，哈尔滨零下十几度，上海还是零上，从哈尔滨机场坐上飞机，再到上海下飞机，顿时觉得好像暖和一点了。其实这一次的反差不算大，去年还是前年冬天飞去海南过冬，二十几度的温度，心旷神怡。可以街边喝酒撸串，也可以在酒店的游泳池游泳，或者在三亚的海边散散步，总之很是不错。返程是直飞南通，经过长沙中转，就好像从热带一下子回到了寒带（地理学得并不好）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得之前微博有个飞行员的 ID 叫飞跃云端之上，可不是么，飞起来就跑到云端之上了。今天南京也是雾霾，但飞起来之后才发现雾霾上面的天空是这么的蓝。这会儿我才发现，雾霾对我们的影响是如此之大。（其实今早遇上了大雾，高速、大桥封路，我以为无法及时赶到机场。）常常能看到云端之上风景的人是多么的幸福啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017.1.1 于东航 MU2821&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北上吸霾</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/beijing-and-haze/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 02:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/beijing-and-haze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是我第三次来北京。第一次是高考之后的那个暑假，把北京知名的景点玩了过去；第二次是去年冬天来北京开公众号的会议；这一次来北京，则是为了谋求一份实习。可以这么说，第一次来毫无压力，第二次来感受到些许压力，这一次来深感压力。天公作美，每一次到北京时，雾霾的威力都减了不少，尤其这次，来之前还看到报道说北京雾霾过大，飞机无法降落。今天我下火车时则是晴空万里，将寒冷也驱走了不少。看来，我和北京还是有些缘分的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时，常和 tanx 一同放学回家，路上偶尔会谈起今后去哪里上学。 tanx 想去北京，因为他喜欢那里。我没有特定的喜好，当然上海是再好不过的。后来， tanx 去了武汉，我来了扬州，所以我们都没有去成想去的城市，这就是现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学会接受现实，也学会与现实搏斗。我花了三年多的时间去编织我的梦想，从远到近，从一个虚幻变得切实起来。我还记得自己很久以前写在知乎上的答案，关于在一个比较一般的大学如何寻找自我。我在答案里洋洋自得，似乎是一个预言家。那些话的确说得太早了，现在去看仍旧会脸红，如果无法实现，真是一个失败的预言家对自己深刻地打脸。也正是这个原因，这三年多来，我坚持做了一些事情。无论今后去评价这些事情是否好、是否成功，我很感激自己确实做过一些努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体会过失败的滋味，比如说最近的司法考试。究其原因，太过自信自己的实力，所以被自己的实力无情打脸。如果再给我一次机会，我一定会在考场里把握好每一分每一秒。然而没有如果，如果属于童话世界，否则我们可以拥有如童话般的幸福。每一次失败都是很好的教训，很好的学习机会，虽然我知道自己今后还会犯很多的错误，我会尽力避免再犯相同的错误了。珍惜拥有的一切，努力去获得未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.22&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>辩护士的自白</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-trouble-of-criminal-lawyer/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 19:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-trouble-of-criminal-lawyer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/15/5bc38ae645ca4.jpg&#34; alt=&#34;andrew-worley-299600-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看过《Legal High》、《Hero》之后，知道日本的律师叫做辩护士，上庭需要别象征辩护士身份的菊花徽章。菊花徽章是金色的，据说一个律师的菊花徽章颜色越浅、磨损得越厉害，就证明这位律师的资历越深。当时我就在想中国也有律师徽章么？显然也是有的，大二还是大三时上民事诉讼法时，为了扮演模拟庭审中的律师，我也购买了一枚律师徽章。可好像除了我这样参加模拟庭审的学生，真正的律师很少有出庭别律师徽章的，我国律师的心路历程又是怎样的呢？怀着这样的疑问，我最近读了一本朱明勇律师的《无罪辩护》，讲了其作为一名刑事辩护律师办理的十件案件的的办案经过和体会，的确写的不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实读这本书之前我就知道在我国做刑事辩护是件很困难的事情了，但书里叙述的案件中的一些事实让我深切感受到刑事律师执业环境之恶劣，以及在我国一些刑事冤案之离谱，让我进一步了解到刑事辩护的窘境之严峻。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;特殊的狱友特殊的证人&#34;&gt;特殊的狱友／特殊的证人&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;书中有两个案子，马庭新案和张氏叔侄案中都出现了一个神秘的证人，这个证人叫袁连芳，即是马庭新被羁押时的狱友，也是张氏叔侄被羁押时的狱友，巧合的事情并不只有这些。马庭新和张氏叔侄都是在这个袁连芳的威逼利诱下按照袁连芳的意思写下认罪书，而这两个案子最终定罪的依据也就是这样的口供，其他物证则模糊不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要知道，马庭新案发生在河南，张氏叔侄案发生在浙江，为什么这个袁连芳会出现在这两个案子里。这背后就是一些我原本不知道的办案方法，通过牢头狱霸来使一些顽固的犯罪嫌疑人认罪，袁连芳就是扮演的这样的角色。所以这两个明显的冤案，在无法获得有罪陈述、证据不充分、不明确的前提下，就因为这样一个证人改变了整个案件的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这样的事情会反复出现在我国，且在辩护律师的介入的前提下，这样的冤案也能定谳？在命案必破、督办的背景下，为了办成铁案，一些非常规的办法应运而生。这样的方法也许行之有效，但实质上是以被告人的人权为代价的，谁也无法保证自己永远不会站上被告席，假如站上被告席肯定不会希望自己也付出同样的代价。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;被落井下石的权贵&#34;&gt;被落井下石的权贵&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;朱明勇律师在这本书还讲了两个和官员贪腐有关的案子。其中广州官员“贪污案”前后十余年才以无罪释放告终，而南昌大学前校长贪污案则也在律师的协助下远远超出了原本预定的“三天”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自古以来我们国家就有“刑不上大夫”这样的传统，但权贵因为政治斗争被落井下石的案子也层出不穷。法治社会的背景下，血腥味少了很多，但通过国家机器让某个人身陷囹圄却成为新的常态。虽然在这样的背景下，刑事律师的介入可能无法改变案件的最终结果，但刑事律师的抗争至少会带来一点希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位官员因为人事调整被人接连举报，并因为更高层的介入使一个明显无罪的案件居然在检察院、法院之间来回周转。如果不是一个优秀的刑辩律师的接手，这个官员即使退休，身上也背负着刑罚。为什么这样的案件会出现？为什么这个案件会持续十余年？在最终的无罪判决作出之后，是否有人应当为此承担责任呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;刑事律师的窘境&#34;&gt;刑事律师的窘境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在中国做刑事律师真是件难事，书里叙述的案例以及课堂上和老师的交流都使我更加相信这个事实。尽管我从来都没想过以后专门从事刑事辩护领域，但一个新手律师必然是会遇上刑事案件的，遇上这样的案件该如何处理呢？在这样的大背景下，一位律师可以选择自己的职业方向，远离刑事辩护这个泥淖，但当事人是无法选择自己卷入什么案件的。所以这不仅是刑事律师的窘境，也是所有人的窘境。法治环境最直接的体现，应该就是刑事领域。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;后记&#34;&gt;后记&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇书评写的并不满意，自从我决定读完一本书就写一篇书评以来，我就知道自己可能会写出一些很烂的东西来。但这都不重要，重要的是我在读书，我在写字，我没有把我的所有时间浪费在无意义的事情上，这样就很好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.14&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一只小猫</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/a-little-cat/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 02:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/a-little-cat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;朋友最近捡了一只小奶猫，叫“三七”。这是一只典型的中华田园猫，没有高贵的血统，生下来就直面这个残酷的社会，所幸她遇到了我的朋友，得以感受些许的温暖。然而三七的命运是这么的坎坷，还在我们商量如何云养猫时，三七就因为疾病永远地离开了我们。她出生时无人在意，她离开时，除了我们几个也无人关心，三七就这么走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友说，当看到三七的心跳变为直线时，特别伤心。我感觉到，生命是这么的渺小和脆弱，一旦疾病或意外来袭，毫无招架之力。既然如此，好好活着比什么都重要。想要追求的那些东西也只有在身体健康、精力充沛的前提下才可能追求。对照下我自己现在的身体状况，深感忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近很爱听李宗盛的歌，从伦敦回来的那一夜，我单曲循环了很久的《漂洋过海来看你》，旋律几近刻入我的心。所以这几天听李宗盛的歌，总有一种饱历沧桑之后的庆幸之感。的确，发生了许多的事情，别了旧人、见了新人，走来走去。为什么说“人海”，因为认识的人就像海水一样，有些走、有些留，一转身就是下辈子，又一转身可能还在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想念三七，这只我从未蒙面的小猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.9&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开心就好</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/just-for-happy/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 02:23:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/just-for-happy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;人生在世何其短暂，哪来那么多的烦恼，要的太多，做的太少，那烦恼就多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚听完一场辩论，结果如何并不重要。我自高中以来，有三年的时间献给了辩论，但如果要我以辩论为业，我做不到，我有更想追求的东西。同样的，辩论好玩，但如果较了真，伤了和气，这辩论有什么好玩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前有个朋友很爱辩论，在知乎上点了很多赞，都是关于辩论的，一开始不错，后来都是那些辩论dalao的撕逼，有什么好看的，作为吃瓜群众，不会觉得很厉害，只会觉得这些人啊，naive啊，为什么会把一件可以令人开心的事情变成这样呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来想想，性格使然。爱辩论的人，自然容易较真，双方都较真，不服输，自然就会起了矛盾和冲突。这是必然出现的，因此华辩每年撕一次，我校辩论赛每年也撕一次。作为一个局外人，很心疼每一个在风暴中央的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近找了这件事情做，结果还不错，但最后也有些不快，因为大家因此伤了和气，很难过。我真的很难过啊，我希望每场辩论之后，无论输赢，我们都可以愉快地结束并交换礼物，就像那年我参加首届东吴杯那样，我收获了苏州X中的书签和还有北八的友谊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是太年轻啦，看淡一切，除了生死，开心就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.7 晨&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/no-title/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2016 02:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/no-title/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我必须承认，26号考完托福之后，我给自己放了一个假。从准备司考以来，每天都过得很神经紧张，都会计算今天学习了时间、睡了多少时间，然后用这些时间告诉自己，自己还算努力，结果一定会好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很怀疑尽管自己付出了那么多的时间，效率却十分的低，很可能只有百分之十的时间转化成了我复习所得到的知识。因此，这几天我一直在思考，我这段时间做了什么，做成了什么，接下来想要做什么。其实越想是迷茫的，越想越想不清楚。很多规划，我都想调整了，或者说放弃了。我感觉好累，感觉我没办法继续下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天睡不够会头疼，这几天睡得很多依然会头疼。学习会担心结果，不担心会心慌。总之，无论如何我都陷于一种错乱的世界中。这并不是我想要的，但我不得不学会接受与这样的生活共处。而不是让很多东西吞噬我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年的最后一个月了，我期待着所有的不顺利快点过去，这难熬的一年快点结束。不奢求什么惊天大逆转，只求日子可以过得舒心一些，简单一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.12.1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>认真的雪</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/serious-snow/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 02:25:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/serious-snow/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年的雪比往年来得都要早，尚未到12月就飘起了鹅毛大雪，气温也骤降到零度，让我充分感受到这个冬天的寒冷。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;冰冷的雪&#34;&gt;冰冷的雪&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;昨天，期待了很久的司法考试公布结果了。遗憾的是，我并未能通过，尽管我以为第一次就会顺利通过。得知结果之后，我对结果出奇地冷静，因为好像“没通过”这个消息，早已是我能接受的结果了。为什么会这样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检讨自己从上学期以来的学习状态，初期较为踏实，随着复习的推进，人也越来越浮躁。接近暑假结束，又有一些事情令我心神不宁。再往后到考试之前的那段时间，自以为复习得不错，开始松懈，甚至觉得自己已经融会贯通，可以半桶水晃得响了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，除了认为自己在法学上已经学得不错，还觉得自己英语，电脑等等其他方面也还可以了。但现实无情地打击了我，冰冷的雪扑面而来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;温暖的雪&#34;&gt;温暖的雪&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;雪使冰冷的，但并不一定令人心寒。雪让人清醒了，明白自己差的太多了，梦想并不是触手可及的。如果不够认真，不够努力，怎样才能够实现梦想呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样一想，这场雪来得可真是及时啊。让我突然从良好的自我感觉中清醒过来了。半桶水就不该晃啊晃的，因为早晚会泼出来，让人不耻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来还有不少的考试，还有不少的关卡需要认真努力，心态放平，好好准备了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.11.23&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写点什么好？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/what-should-i-write/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 02:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/what-should-i-write/</guid>
      <description>&lt;p&gt;状态不好，甚至觉得有些病态。每天其实起得并不早，晚上睡得当然也不早，可一天下来总觉得没学到什么，收获很小，不知道这样积累下去要多少日子才能有质的改变。羡慕好多人，小明拿到offer了，小张被保研了，小李有了女朋友了&amp;hellip; 总之，身边都是好消息，令人高兴，也令人恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北大的教授贺卫方酒桌上的视频被人曝光到网络上，掀起舆论的热潮。毕福剑酒桌视频让其狼狈不堪，从此告别央视主持人的位子，要知道，毕姥爷还曾主持过春晚，可这又有什么用呢，到最后凄惨收场。所以说，酒桌上能不喝酒就不要喝酒，喝了酒也要管好自己的嘴，吹牛可以，不要上纲上线，谁知道坐在你对面的那个人是否爱拍视频传到网上呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习上的很多问题，希望自己能够突然开窍，就像一觉醒来突然就会做所有题目了一样。但这是不可能的，必然是不可能的。真可怜，我是个很笨的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都很正能量，而我，快成肥宅了，吁&amp;hellip; 肥宅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16/11/19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们见证着历史</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/we-witness-to-history/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 19:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/we-witness-to-history/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/15/5bc38a4f94d49.jpg&#34; alt=&#34;joanna-kosinska-44214-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近刚读完林达先生的《历史在你我身边》，这本书与之前的近距离看美国系列、一路走来一路读等都不一样，内容比较分散，大多是林达先生日常读书中引发的感悟、以及对往事的讲述，显得更为平易近人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书的内容虽然较杂，但大致能归为几个话题：法律、文革、政治正确还有司法制度。读完这本书，我也有一些自己的感悟，也稍作一些分享。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;法律人性和文革&#34;&gt;法律、人性和文革&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这本书的前半部大多在讲林达先生在书上看到的以及自己亲身经历的文革时期的故事。文革虽然已经结束，但文革的阴影其实并未远去。林达先生对于文革的反思，大多集中在法律和人性两个方面，我试图也从这两个方面谈一谈自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;白石老人差点成了地主&#34;&gt;白石老人差点成了地主&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;白石老人生性简朴，且十分传统，通过卖画积攒了一些积蓄，全都用在购买家乡的田产上，因此建国前拥有了不少的土地。然而因为众所周知的原因，在那个年代拥有大量的土地并不是一件好事，且一旦因为土地而被扣上地主的帽子，随之而来的必然是不幸。因此白石老人为了自保，给当时的最高领导人上书说明其土地皆为建国前卖画所得购置而来，希望不要因此而被扣上地主的身份，成为人民的敌人。这件事在最高领导人的干预下，通过层层转达，白石老人家乡的政府仅将土地收归国有，未将老人划入阶级敌人的阵营，因此白石老人得以安度晚年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事后来被传为佳话，然而这样的佳话无形中营造了“法律面前不人人平等”对概念。人们也就越来越习惯有名、有权势的人可以享受更为优渥的待遇，甚至可以不需要遵守共同的法律。同样，一个国家的法律在一份批示、一个指示面前就黯然失色，那这样的法律是否真的能约束制定法律的人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的疑问，让我们不再信仰法律，遇上问题总会先考虑如何托关系、走后门。这样的社会氛围下，法治社会也就成了空谈。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;个人的反省与国家的进步&#34;&gt;个人的反省与国家的进步&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;谈到对战争的反省，我们都会拿德国和日本两个国家做比较。西德总理威利·勃兰特在华沙犹太隔离区起义纪念碑前下跪，让人们看清了德国人对屠杀犹太人的反省之深刻；而日本至今仍有领导人前往靖国神社祭拜二战战犯，不承认南京大屠杀的存在。德国和日本两个国家对历史迥异的态度，也反映在其国民对于历史的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我们而言，文革则是我们民族近五十年来最深刻、最痛苦的教训，给太多人造成了灾难。随着1976年拨乱反正，文革虽然已经结束，但文革的阴影仍然笼罩着我们。当年伤害他人的个体似乎隐去了踪迹，而受害者甚至连一声道歉都得不到。似乎，没有人记得这个巨大的灾难，是由每一个个体造成的。因此，也就没有人反省、没有人道歉，只有无尽的沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在这些年越来越好了，发展的成就令人瞩目。然而还有一些沉重的包袱，至今无法放下。这些包袱在将来可能会拖慢中国前行的脚步，既然如此为什么不趁早去反省呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;政治正确&#34;&gt;政治正确？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在我读这本书的几天里，美国的选举如火如荼地进行着。结果较为出乎众人的意料，Trump竟然当选下一任美国总统。之前的民调屡屡表明Clinton有着巨大优势，因此NYtimes在选举开始之前认为Clinton的胜率在80%左右，然而最后的选举结果狠狠地打了众人的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么会出现这样的结果？很多人表示不解，感到忧伤、甚至愤怒，国内网站知乎上也掀起了一轮讨论Trump的热潮。稍微浏览一下这些讨论，大多讲的是Trump的胜利是沉默的大多数的胜利，是对政治正确的反讽，总的来说，就是美国的底层人民受不了民主党的各种伟光正的宣传和令人失望的经济发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久以前，我也很推崇民主党的那一套理念，拥护“司法能动主义”，对“司法原教旨主义”嗤之以鼻，觉得60年代以来美国的平权运动十分伟大。但显然在当下，这些美好的理念反而使美国的发展受到了束缚。其实不仅是美国，欧洲国家也遇到了同样的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教自由是应当受到保护的，但极端的宗教主义容易以此为借口发展，美国和欧洲的问题就在于过于政治正确，保护了极端宗教在内的所有宗教。在一些美国人、欧洲人眼里，人肉炸弹执行者是可怜的，需要去拯救他们，而且因为选择性的新闻报道，使得人们无法认识到一个真实的中东世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐怖分子的特征就是不择手段，杀害平民是他们实现目标的公开手段。假如平民死亡能够带来对他们有利的国际舆论，他们完全不会吝惜以他人的生命来换取这样的舆论。如果制造血腥新闻能够对自己有利，恐怖分子会毫不犹豫地去做，他们在给公众“喂”所谓的“新闻”，以引导舆论走向。不幸的是，他们在这方面常常是成功的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在中东拍摄过纪录片的导演莱霍夫认为：“人们必须结束所谓‘政治正确’的思维方式，不要认为这样极端文化的产生，是我们自己做错了什么事情。极端主义的伊斯兰只是纳粹的一种新形式而已。在二十世纪三十年代，没有人尝试为希特勒辩护或者寻找借口。我们曾经为了和德国人民和平相处，也不得不先去打败希特勒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜的是，这样头脑清醒的西方人是少数，否则我们也不会见到极端伊斯兰盛行在欧美，不会看到难民问题愈演愈烈了。这次美国大选就是对这种政治正确的回击，大概是很多人已经受够了这样的政治正确了吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;尾声&#34;&gt;尾声&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;林达先生的书一如既往的令人欣喜，结合当下的时事来读更有一番趣味。如果有人问我法学要入门要读什么书，我一定会毫不犹豫地推荐林达先生的《近距离看美国》系列，这套书比《法学阶梯》更通俗易懂、更容易入门，让人在保持对法律的敬畏之心的同时，认识到法律原来这么有用啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.11.12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一场游戏，一个等式</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/equation/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 02:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/equation/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;生命是一场游戏，也是一个等式。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;很早以前我就意识到生命其实是一场游戏，或者大多数游戏本身就是模仿生命的过程而创造的。想要在一场游戏里成功，需要有许多方面的因素支撑，同样的，想要成为生命里的赢家，也需要拥有许多优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近我又发现生命也是一个等式。等式的左边是一个人努力的程度，这是一长串数字，而等式的右边则是这个人想要达到的目标。想要实现等式右边的这个目标，就需要在等式左边不断积累一些努力，直到左右两边相等，目标才可能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而大多数人在一开始并不会意识到自己要付出的多少的努力才配得上自己的目标（梦想），等时间慢慢流逝，才会渐渐醒悟过来，原来自己离目标还有那么远的距离。就像以前我们都学过的数学，等式右边结果的确定很简单，通过在等式左边的配平得到右边的结果就是一个复杂和漫长的过程了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我会有这样的体会呢？道理其实也挺简单的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一直在图书馆，复习准备考托。其实我在14年就考过一次了，但是成绩惨不忍睹，之后几近放弃了。但是出国留学的目标没有动摇，尽管我为之付出的努力太少太少。14年到16年这两年的时间里，我还有大把的机会去再考几次托，然而我并没有去准备，而是把时间花在了娱乐和睡觉上。因此，正如你所见，我现在的刻苦学习，只不过是为了弥补之前少付出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时此刻努力，只不过是为了填平自己以前挖的坑，为了把等式配平，所以这样的努力没什么值得骄傲，也没什么值得感到欣慰的。人啊，总是醒悟得太晚，然后可惜之前自己的蹉跎。想要去告诫比自己小的人，可想想，谁不是从那个轻狂的年纪过来的，又有多少人会听进去忠告呢？我自己就是一个反面的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在读林达先生的《历史在你我身边》，大概读了一半，下次争取写一篇这本书的书评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.11.6&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国总统讲话－2016年全国家庭暴力宣传月</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/presidential-proclamation-about-anti-doemstic-violence/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Oct 2016 20:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/presidential-proclamation-about-anti-doemstic-violence/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;之前也试着翻译过一些法律方面的文章，但终究不够得体，停了笔。这一次正好看到一篇美国总统奥巴马关于反家暴的讲话，觉得文章不长，且用词不难，可以尝试翻译一下，于是就花了两天的时间，翻译出下面的这篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能看上去还是比较粗糙的，毕竟我了解自己的英文水平。但很多事情开头最难，昨天在诊所成员的请求下帮忙翻译了一段奥巴马关于反家暴的公益短片，虽然过程有些困难，但结果还是很不错的。做这样那样的事情，让自己变得更好，这种感觉不错。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presidential Proclamation &amp;ndash; National Domestic Violence Awareness Month, 2016&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总统讲话 —— 2016年全国家庭暴力宣传月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The physical and emotional scars of domestic violence can cast a long shadow. Too many individuals, regardless of age, ability, sex, sexual orientation, gender identity, circumstance, or race, face the pain and fear of domestic violence. During National Domestic Violence Awareness Month, we shine a light on this violation of the basic human right to be free from violence and abuse, pledge to ensure every victim of domestic violence knows they are not alone, and foster supportive communities that help survivors seek justice and enjoy full and healthy lives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由家庭暴力造成的身体和情感上的伤痕会造成长期的阴影。有太多的个体，无论年龄、智力、性别、性取向、性别认知、经济状况或者种族，都面对着家庭暴力的痛苦和恐惧。在今年的全国家庭暴力宣传月，我们为家暴这种对不受暴力和虐待基本人权的侵犯行为带来一线亮光，我们承诺确保使每一个家庭暴力的受害者知道他们并不孤单，促进社会救助团体去帮助家暴受害者寻求正义和享受完整、健康的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over the past two decades, rates of domestic violence against females have dropped by nearly three-quarters &amp;ndash; but there is still much work to do to build on the progress we have made. Nearly 1 in 4 women and 1 in 7 men have suffered from domestic violence by an intimate partner. All people deserve to feel safe with loved ones, and my Administration is committed to eliminating this scourge and supporting survivors&amp;rsquo; healing &amp;ndash; and we must ensure that survivors and their families have access to the resources, care, and support they need to do so.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的20年里，对女性的家庭暴力比率已经下降了接近四分之三，但在已经取得的进展基础之上，我们仍有许多工作要做。几乎每四名女性、七名男性中就有一人曾遭受过来自亲密恋人的家庭暴力。所有人与其所爱之人在一起时应该感到安全，因此我的政府承诺消除家暴之苦并支持家暴受害者从伤痛中恢复，我们必须确保受害者及他们的家人能够获得资源、关心，他们恢复所需的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;My Administration is dedicated to ensuring that all people feel safe in all aspects of their lives, which is why I proposed significant funding for responding to domestic violence in my most recent budget proposal. We have also championed legislative action like the Family Violence Prevention and Services Act, and the Affordable Care Act &amp;ndash; which ensures that most health plans cover domestic violence screening and counseling services at no additional cost. And the Violence Against Women Act, which was reauthorized in 2013, has enhanced and expanded protections to Native Americans, immigrants, lesbian, gay, bisexual, and transgender individuals, and victims who reside in public housing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的政府致力于确保所有人在他们生活中每一方面都感觉安全，这是为什么在我最近的财政预算中提出为家庭暴力提供重要的资金。我们也支持如《Family Violence Prevention》、《Services Act》、《Affordable Care Act》这样的立法活动，这些法律确保了大多数医疗保险覆盖了家庭暴力伤害的检查和咨询服务且没有额外的费用。此外《Violence Against Women Act》于2013年得到批准，加强和扩大了对美洲原住民、移民、女同性恋、男同性恋、双性恋以及变性人和居住在公共房屋中的家暴受害人的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is progress we must continue to invest in and carry forward. Earlier this year, I announced a series of commonsense steps my Administration is taking to reduce gun violence, including work to renew our domestic violence outreach efforts. Building on the work of our Police Data Initiative, the White House is promoting smart approaches to collecting data on domestic violence offenses that balance transparency and accountability with victim safety and privacy. And victim safety should also be a priority in the workplace &amp;ndash; a truth that extends to the Federal Government. That is why I directed all Federal agencies to adopt domestic violence workplace policies and encouraged employers to do the same.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我们必须继续投资和弘扬的事业。在今年早些时候，我宣布了一系列政府正在采取的减少枪支暴力的常识性步骤，包括创新通过非家庭内部解决家暴问题的工作。建立在“警方数据倡议”的工作上，白宫正在尝试采用智能方法收集关于家庭暴力犯罪的数据，以平衡透明度和问责制与受害者安全和隐私。受害人的安全也应该是工作场所的优先考虑的事项－包括在联邦政府工作范围内。这是为什么我指示所有联邦机构采用家庭暴力工作场所政策，并鼓励雇主们也这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our agencies have taken many critical actions to advance this cause. For example, the Department of Justice has invested millions of dollars in new initiatives to prevent domestic violence homicides, urge law enforcement agencies to identify and prevent gender bias when responding to domestic violence and sexual assault, and expand services to underserved victims. And the Department of Housing and Urban Development recently issued guidance to prevent housing discrimination against survivors of domestic violence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的政府机构已经采取了许多重要行动来推进这一事业。 例如，司法部已投入数百万美元用于防止家庭暴力引发的杀人案件的新倡议，敦促执法机构在应对家庭暴力和性侵犯时确认和防止性别偏见，并扩大对尚未接受服务的受害者的服务。 住房和城市发展部最近发布了防止对家庭暴力受害者的住房歧视的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vice President Joe Biden&amp;rsquo;s leadership has helped guide our progress and worked to change our national culture &amp;ndash; which too often tolerates and condones domestic violence. We are challenging harmful stereotypes associated with victims of domestic violence and striving to bring the practice of victim-blaming to an end. We must continue to recognize survivors who experience disproportionate rates of domestic violence, and who have been placed at the margins for generations, including women of color, Native Americans, individuals with disabilities, members of the LGBT community, immigrants, and older adults. Along these lines, we also joined with Canada and Mexico to create the North American Working Group on Violence against Indigenous Women and Girls, working together to enhance responses to violent crimes against indigenous women and girls in North America.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字副总统乔 拜登的领导下，帮助引导我们的进步，并努力改变我们“常常容忍和纵容家庭暴力”的国家文化 。 我们正在挑战与家庭暴力受害者有关的有害成见，并努力杜绝对受害者责难的做法。 我们必须继续认识到经历过不成比例的家庭暴力的受害者，他们曾被置于几代人的边缘，包括有色妇女，美洲原住民，残疾人，LGBT社区成员，移民和老年人。 在这方面，我们还与加拿大和墨西哥一道，成立了北美原住民妇女和女童暴力工作组，共同努力加强针对北美原住民妇女和女孩的暴力犯罪的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our Nation&amp;rsquo;s character is tested whenever this injustice is tolerated. When anyone is targeted by someone they place their trust in, we have a responsibility to speak up. We all have a role to play in building a bright and safe future for each other and for future generations. This month, we recommit to standing with survivors of domestic violence and to doing our utmost to extend hope and healing to all who need it. If you or someone you know needs assistance, I encourage you to reach out to the National Domestic Violence Hotline, which recently engaged in its 4 millionth conversation with victims and survivors of domestic violence, by calling 1-800-799-SAFE, or visiting &lt;a href=&#34;https://www.TheHotline.org&#34;&gt;www.TheHotline.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当这样的不公正被容忍时，我们国家的性格将被检验。 当任何人被他们信任的人作为伤害对象时，我们有责任大声说出来。 我们都有责任为彼此和子孙后代建立一个光明和安全的未来。 这个月，我们再次承诺与家庭暴力的受害者站在一起，竭尽全力地向所有有需要的人伸出希望和医疗之手。 如果您或您认识的人需要帮助，我鼓励您联系全国家庭暴力热线，该热线最近与家庭暴力的受害者和幸存者进行了第400万次谈话，请致电1-800-799-SAFE，或访问 &lt;a href=&#34;https://www.TheHotline.org&#34;&gt;www.TheHotline.org&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NOW, THEREFORE, I, BARACK OBAMA, President of the United States of America, by virtue of the authority vested in me by the Constitution and the laws of the United States, do hereby proclaim October 2016 as National Domestic Violence Awareness Month. I call on all Americans to speak out against domestic violence and support local efforts to assist victims of these crimes in finding the help and healing they need.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，美利坚合众国总统巴拉克·奥巴马现在根据宪法和美国法律授予我的权力，宣布2016年10月为全国家庭暴力宣传月。 我呼吁所有美国人反对家庭暴力，支持地方政府的努力，帮助这些罪行的受害者寻求帮助和抚平他们所受的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IN WITNESS WHEREOF, I have hereunto set my hand this thirtieth day of September, in the year of our Lord two thousand sixteen, and of the Independence of the United States of America the two hundred and forty-first.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为示信守，我谨于公元2016年9月30日，美国独立第241年签署此声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BARACK OBAMA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拉克 奥巴马&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原文：Presidential Proclamation &amp;ndash; National Domestic Violence Awareness Month, 2016&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻译：Tony&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.30&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法律与医学的奇妙结合</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-fantastic-links-of-law-and-medicine/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 00:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-fantastic-links-of-law-and-medicine/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;暑假里和 &lt;strong&gt;ElvisJcy&lt;/strong&gt; 关于法学和医学有过一段谈话，聊了一些在法学领域模糊的医学问题，也对这几年愈演愈烈的“医患纠纷”交流了看法。总的来说，这场谈话我受益颇多，但苦于之前一直没有时间整理下谈话的内容（其实之前整理过一个谈话的大纲，结果被我用做草稿纸了）。今天复习的状态似乎到了临界点，所以就顺其自然地写一写这场让我颇有收获的谈话吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;婴儿的权利&#34;&gt;婴儿的权利&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;法学生在刚刚学习法律时，首先会接触到一个概念，即人的权利。在我们的教科书上，对人的权利有这样的描述“始于出生，终于死亡”。由此就会产生一个问题，即“&lt;strong&gt;尚未母亲腹中的婴儿&lt;/strong&gt;是否具有人的权利呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题一直困扰着我。我国法律对婴儿的保护，主要体现在继承法中，即被继承人死亡时，应为&lt;strong&gt;尚未出生&lt;/strong&gt;的婴儿保留一份继承财产的份额：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;当婴儿出生后，若婴儿成功存活，则该婴儿继承该份财产；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若婴儿未能顺利出生，则该份财产由原有的继承人进行分配；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若婴儿出生后存活但不久之后死亡，则该份财产作为婴儿的遗产由婴儿的继承人进行继承。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这里面又牵扯到好几个问题。婴儿尚未出生时为其保留一定的财产份额，是否认可了婴儿具有一定的财产权利呢？如果这个推论成立，婴儿是否具有其他与财产权利相当的人身权利呢？从目前的法律实践来看，这两个问题的答案应该是否定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来我们就要讨论婴儿是不是人、婴儿何时成为人的问题了。这已经不仅仅是法学问题，而是涉及到医学的范畴。就我和 ElvisJcy 交流的结果来看，医学上对婴儿何时为人也有一定的争论。有些人认为当受精卵发育到28-37周即可视作是一个人，而有些人则认为只有婴儿出生之后才视作人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婴儿何时为人，具有什么样的权利，这不仅仅是我国法学界思考过的问题，远在万里之外的美国也曾对此进行过大讨论，但讨论的背景则是女性的堕胎权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国虽然是一个崇尚自由的国家，但也有着浓厚的宗教氛围。在这样的宗教环境下，女性的堕胎权利是受到严格限制的。很长一段时间内，美国女性堕胎是违法的，为其实施堕胎手术的医生也会受到严厉的惩罚。因此，美国社会对堕胎权利产生了大讨论。&lt;strong&gt;其中一个重要的论题就是作为被堕胎的对象，婴儿是否具有受保护的权利？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果将婴儿视作一个人，具有人的权利，那么堕胎显然就与杀人的行为类似，从这个角度来看，堕胎显然是不合法的；但如果认为婴儿不是一个人，不具有人的权利，那么堕胎只是女性自身的合法权利，这样的权利应当受到保护，不受侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，美国的医学专家、法律专家也对婴儿的权利产生了大讨论，并认为当婴儿可以借助外界设备存活时，就应当认为其是一个人，就不可以进行堕胎。当时也为此设立了一个具体的怀孕周数，但随着医学技术的发展，婴儿体外存活的时间被大大提前，那是否也应该随之修改堕胎的法律呢？进一步说，**如果将来的医学技术发达到足以可以直接在体外培育受精卵直至成长为健康的婴儿，**那这样的婴儿是不是人？是否具有人的完整权利呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于婴儿权利的问题，尽管我们讨论了很久，但我们确实未能得出一个满意的结果。但这样的讨论让我确信，很多法学问题的研究和发展，离不开其他学科的知识，所以法律人还是要不断学习的。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;医患纠纷的乱象&#34;&gt;医患纠纷的乱象&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我们谈论的另一个问题是进来越来越严重的“医患纠纷”。几乎每隔几天我们都可以在新闻里看到某地某医院的医生被患者砍伤、刺伤等等新闻，很多医生不仅流泪、流汗，甚至还要流血。这样的伤医恶行令人发指，也使得一些充满职业理想的年轻医生心灰意冷，选择离开医生这个岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ElvisJcy 从一个医学生的角度和我聊了聊这个问题，认为如果这样的伤医行为继续下去，医生这个职业就会成为名副其实的高危行业，优秀的医学生就不会选择这份职业，而整体的医疗水平有可能会受到影响。其实从新闻里我们也可以略看出些端倪，优秀的医生比以往更为稀少，愿意从事这行的年轻人都对可能的危险有所警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现这样的问题，显然是法律调整功能出现了问题。在《刑法修正案九》出台之前，刑法对医闹行为打击不够有力，使得医闹有恃无恐，严重影响了医院的正常秩序，伤害了医生、护士的感情。再加上保障力度不够，警方打击医闹无法可依，医院对医闹行为也只能妥协了事，从而助长了医闹的嚣张气焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着刑法修正案的出台，以及有关方面的重视，这样的问题可能会得到解决。但解决的过程必然是伴随着阵痛的，在解决之前，伤医问题还会出现。所以在这个问题解决之前，医生、护士还是要多注意保护自己，医院应当为医生、护士配备足够的保护力量，而警方也要加大打击力度，严惩此类犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法学从来都是一个实践的学问，“徒法不足以自行”这句话写在我们的教科书上，原来我以为讲的是法律需要依靠国家强制力、政府机关部门等等来执行，现在我觉得法学问题不仅仅是法学领域的事情，更和其他学科有着密切的联系。这个趋势已经体现出来，且在今后会越来越明显。作为一名成长中的法律人，对此有着深深的危机感，看来今后还是要多涉猎一些其他学科的知识啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.19&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法律诊所的二三事</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/something-about-law-clinic/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 01:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/something-about-law-clinic/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这两天一直在教务处磨成绩单和在读证明的事情，截止11日，中英文成绩单、在读证明和排名证明都已经弄好，就等明天装入信封密封了。来不及喘一口气，又要磨推荐信的事，尽管已经和一位教授说好，另一位教授明天应该也可以联系好，但如何写出两封语气不同，角度不同的推荐信成了摆在我面前的难题。因推荐信的事情发愁得睡不着，于是起来写写最近也在弄法律诊所的事情，权当是对去年一年诊所工作的回忆和交代，也是对这一期新诊所的一些期待。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;法律诊所，可能很多人不了解这是什么。当我和别人介绍我参加了法律诊所时，他们都会问我这个“诊所”是看病的地方吗？其实你也可以说法律诊所是看病的地方，只不过我们诊断的不是身体上的疾病，而是生活中出现的法律问题。区别于法律援助中心，法律诊所不仅为社会弱势群体提供免费的法律援助，还起到对法学生的实务教学作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学一直被人们喻为“象牙塔”，形容一些大学生囿于理论知识，而缺乏实践、实务经验，这一点在中国当前的法学教育上体现得尤为明显。众所周知，法学是一门实践学科，从一名学习法律的学生到熟练办案的法律工作者之间有着漫长的过程。在英国，有律师学院这样的机构扮演着引领、教导法学生成长为法律人的角色；在美国则将专业法学教育延后至研究生阶段，只有学生拥有至少一个其他学科的本科文凭之后才可以修读法律，并在修读的过程中通过参加法律诊所、法律社团、实习等方式积累实务经验。而中国的法学教育尚未完善，很多本科毕业生实务知识和技能几乎为零，因此法律诊所的出现对于普及法律实务知识，提升法律实务技能具有重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想当初，我加入法律诊所时并未考虑过法律诊所会给我带来多少变化，主要还是出于猎奇的心态。但在加入法律诊所之后的一年时间里，我的生活乃至我的人生观都因此发生了一些变化，这是在我加入诊所之初没有想到的。可以说，这一年中我的收获大于我的付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律诊所，提供给我一个展现自己的平台，如果不是老师的信任和支持，我也不可能只花了短短几天时间就把微信公众号和诊所网站建立起来，也不可能有热情持续维护这些网络平台。很多以前不会的事情，也在折腾这些新鲜玩意儿的过程中逐渐学会。现在我可以轻松地运营一个公众号，或者从零开始建立一个新网站。没有诊所提供的平台，我可能直到毕业还过着相当平庸的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诊所不仅让我得以尝试一些新鲜玩意儿，也让我有机会接触法律圈子里的大牛们。因为大学处于一个小城市，较为封闭，以往很难有机会接触学校以外的老师、学者、法律工作者。而在加入法律诊所的短短一年时间里，我认识了很多法学教授，有些教授甚至是立法的主导者；也认识了某些领域顶尖的律师大Par，让我见识到一些教科书上见不到的、顶级的案件的内幕；我也接触到一些法官、检察官，深刻体会到他们日常工作的辛苦。一年时间里认识了很多很多大牛，让我更加明确了自己的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诊所的李教授总是和我讲，法律人应当仁心仁术，法律诊所人应当乐于奉献。我不知道有多少大学老师做到了“乐于奉献”，但李教授在诊所上完课后又与我们讨论案件，关心我们的近况，总是弄到晚上11点多才从学校离开，这样的老师应该对得起“乐于奉献”四个字吧。作为诊所法律人，我从李教授身上也学到了一点点乐于奉献的精神，或者说为诊所多做一些事情，我很乐意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年后，当法学生成长为法律人，在这个社会的各个角落扮演着自己的角色，还有多少人还记得法律诊所课堂上那些精彩的话语，还有多少人记得要做一个“仁心仁术”的法律人呢？对于这件事，我倒不悲观，我觉得法律诊所的确能给参与者留下美好的回忆，我相信我们这群法律人在今后也会有自己的机会回馈法律诊所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.12&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佚名</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/anonymous/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2016 01:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/anonymous/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在查看一些数据的时候，偶然间发现百度索引了这个域名之前的网站的信息，那也是我曾经写过的文字，只不过我已经找不到它们在哪里了。就像在无垠的大海里抛下了一粒沙，从我手中落下后，就再也无处寻找。与之类似的，很多以前写过的文字，现在也不知道去了哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人越是长大，越是容易封闭自己。看到很多人关了Q空间、删了微博，或者关了朋友圈，我也不例外。Q空间上曾经有过一百多篇日志，被我删得很干净。出于什么样的心情呢？可能是害怕被别人看穿，也可能是认为以前的自己太过幼稚。没有多少人愿意将自己并不美好的一面展现出来，这也是为什么美颜相机经久不衰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我还是希望能够把记录文字的习惯坚持下去，尽管很多年以后可能再去看现在的文字很幼稚，但这也是曾经的青春的记录呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.7&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>律师学院和法律信仰</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/inns-of-court-and-law-faith/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 05:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/inns-of-court-and-law-faith/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;律师学院于欧洲中世纪时期成立，位于英国伦敦，律师学院是训练英国的大律师的组织，现时在英国执业的大律师均会是其中一间律师学院的会员。由林肯律师学院、中殿律师学院、内殿律师学院、格雷律师学院组成。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;早前的一篇文章谈到去年在英国时&lt;a href=&#34;http://www.tablezhao.com/2016/10/03/Travel/Old-bailey/&#34;&gt;前往 Old Bailey 旁听庭审&lt;/a&gt;的经历，而另一件让我印象深刻的经历就是参观林肯律师学院和中殿律师学院，律师的“梦想之地”，或者说是我的一次朝圣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师这个职业很古老，可以追溯到古希腊时代，但律师的职业传承总是以师徒的形式，因此律师学院这样的机构就有了存在的意义。它为年轻律师提供了一个接受培训的渠道，也为事业上已经成功的大律师提供挑选自己的传承人的机会。如果说英国的法治史是由法官和律师书写的，律师学院则扮演了极其重要的角色。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;一场朝圣&#34;&gt;一场朝圣&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;对于一个立志成为优秀律师的人而言，参观律师学院不亚于信徒前往麦加朝圣，激动之情难以言表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先参观的是中殿律师学院的礼堂，礼堂很开阔，两边的墙上竖立着一副副盔甲，二战中曾在伦敦大轰炸中受损，又在原址上修复。每年中殿律师学院的大律师都会在这里举行晚宴，并讨论一年的计划，我来参观的这天正好要举行晚宴，所以有幸看到工作人员在布置礼堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://7xqpr6.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/2016-10-05-0222476PIC.jpg&#34; alt=&#34;图/中殿律师学院礼堂&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想象一下，从这个礼堂落成至今，一代代大律师在这里发表过高见，有一些律师甚至是改写了英国法治史的人，能站在这里，仿佛自己也置身其中，聆听大律师们对案件的独特剖析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走出礼堂，在律师学院的大院里，可以看到停满了各色的车辆，大多数车辆都较为豪奢，这可以理解，能够在这里拥有一席之地的大律师自然有能力享受不错的物质生活，这点倒是令我很羡慕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://7xqpr6.com1.z0.glb.clouddn.com/blog/2016-10-05-justice.jpg&#34; alt=&#34;图/英国皇家司法院&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿过小径，来到林肯律师学院，这里拥有一片怡人的草坪，想来律师们在伦敦偶尔好天气里可以在这片草坪上闲适地漫步，让自己稍稍从繁杂的卷牍中放松。而离它不远的地方就是英国皇家司法院，一座漂亮的维多利亚哥特式建筑，想必当年在林肯律师学院的大律师可以轻松地前往皇家司法院开庭吧，这点倒是和国内有些律所喜欢开在法院对面有点像。（然而其实林肯律师学院远早于皇家司法院建立）&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;法律信仰&#34;&gt;法律信仰&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一个民族的气质体现在其生活的各方面，英国人就比较守旧，这点从大量中世纪建筑还是日常使用的主力可以看出。很难说，英国的守旧是什么原因，但我认为这和它的法治传统也有一定的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从1215年英王约翰与贵族签订大宪章，英国之后的变革就与法律再也脱不了干系。大宪章约束王权，守护民众的权利，在后来通过一个又一个新的法案予以确认和强化，而非战争的动荡。即使在英国资产阶级革命期间，推翻了英王查理一世的革命者依然给予英王审判的机会，而审判的过程和结果也尽可能遵守法律，维护公正。可以说，在这个国家，经过几百年的法律文化熏陶，法律信仰已经深深浸入每个英国人的血液了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到我们的现实，国人在抱怨司法不公的同时，往往又会给法官送礼、递条子；在抱怨执法不严的同时，常常又会采取暴力抗拒执法。这是一个多么现实的悖论：别人应当遵纪守法，自己的权益至高无上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样奇怪的逻辑其实并不难理解，不信仰法律的民众怎会相信法律呢？只有将法律深植于内心，遇事才会首先想到法律、依靠法律，并相信法律可以给予公正的结果。我们国家尽管已经将“依法XX”写在了纸上，但真正要写入民众的内心可能还需要更多的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，作为一名法律人，期待将来能在这个漫长的过程中为让更多人信仰法律贡献一点力量。也期待有朝一日国内能有类似的法律圣地能够去朝圣一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.5&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瞬间</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/moment/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 01:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/moment/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有那么个瞬间，我想抛掉手上所有的书，好好放松一下。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不记得自己有多久没有放松过了，我甚至不知道自己放松的方式是什么？不会打游戏，美剧也看腻了，甚至连出游的动力也没有，那么还有什么方式可以让自己全身心的放松呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很累，却又觉得不累，所以觉得每天都像是在虚度，如此反复，非常折磨人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考好司考之后，开始准备另一项考试。其实我根本没资格坐在这里抱怨什么，比我优秀的人都比我努力，这是最大的讽刺。然而，我心里却积累了太多的东西，这半年过来，很多事情都变了，我要学会接受，学会从两个人的生活再次变为一个人的生活，挺难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我甚至不知道，现在这样频繁的写作，记录自己的想法，会不会对将来的生活造成困扰，也许是我想的太多了。就像很久之前，我就在想，该选哪个运营商手机卡，只是因为我在考虑今后去哪座城市工作，然而这离我还挺遥远的，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体似乎也有些小状况，躺在床上会莫名睡不着，腰部非常地不适。也对，每天久坐十多小时，怎可能不出现问题呢？我是不想，然而我改变不了。很多事情，我无法改变，只能学会接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活本身就是很多个瞬间组成，上个瞬间我想不顾一切的放弃，下个瞬间我又无比渴望拥有一切。所谓得失，我真的也不明白了，究竟什么是好是坏？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.4&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在 Old Bailey 听庭审</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/old-bailey/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 05:03:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/old-bailey/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;中央刑事法院（Central Criminal Court）是位于英国伦敦的法院，通常以所在街道称为老贝利（Old Bailey），负责处理英格兰和威尔士的重大刑事案件。此地曾是中世纪新门监狱的所在地。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;去老贝利街旁听庭审是去年在英国期间最接近英国司法制度的两次经历之一，另一次是参观圣殿、林肯律师学院，留到以后再聊。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;旁听庭审&#34;&gt;旁听庭审&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;老贝利街是英国的中央刑事法院，审理的都是重大刑事案件，我这次旁听的是一场重大偷渡案件。这样的案件在国内并不多见，所以很是新奇，但这类案件又不同于杀人、伤人案件，那些案件较具有视觉冲击力，而偷渡这样的案件就乏味得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老贝利法庭的旁听席也和我在国内法庭见到的不同，国内法庭的旁听席一般在法官席的正对面，基本上与法官席平行，与公诉人、被告的席位呈垂直状态；而老贝利法庭的旁听席高高在上，比法官席、原、被告席及陪审团席高出整整两到三米，如果案件当事人和法官不抬头看，就完全不会注意到旁听者的存在。也许旁听席的设计就是出于这样的目的吧？又或者是为了让旁听者更好地监督案件当事人和法官吗？毕竟处于这么的位置，很容易发现庭审中出现的某些“不可告人”的把戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个的庭审过程，较为沉闷。法官端坐在审判席上，偶尔提醒注意法庭纪律，除此之外几乎一言不发；庭审的双方则交互进行举证、质证，原以为会像美剧里一样上演精彩的质证，却失望地发现他们质证的过程和国内近似，平淡如水，催人入睡；最吸引我的是国内没有的陪审团，陪审团坐在与我们正相对的地方，位置远低于我们，但高于律师席和被告人席，一共12个陪审员，神态各异，不知道他们是否抓住了庭审中值得注意的重点，又能否做出公正的判断呢？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;陪审团之惑&#34;&gt;陪审团之惑&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;旁听庭审的过程并不长，很快我就从法庭走出，但庭审的过程仍久久难以忘怀，尤其是第一次亲眼见到英美法系的陪审团，12个普通人手中有决定他人是否有罪的权力，这样的司法制度的确有其魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最早了解陪审团制度，是从林达先生的《近距离看美国》丛书介绍的“辛普森杀妻案”中了解的。这个曾经轰动全美的案件因其陪审团作出 “Not Guilty”的决定而又一次震惊全美，直至今日该案陪审团作出的决定仍然有着不小的争议，最近获得第68届格莱美奖的《美国犯罪故事》就是以“辛普森杀妻案”为剧情创作的，再一次将陪审团制度引上了风口浪尖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;英美陪审团制&#34;&gt;英美陪审团制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;英国是现代陪审制的发源地，早在1166年，英王亨利二世颁布《克拉灵顿诏令》将陪审制正式确立下来。而陪审团又分为大陪审团和小陪审团，大陪审团负责起诉，决定是否对嫌犯提出控诉；小陪审团负责审理，决定被告是否有罪。陪审制在其几百年的发展历史里，的确为司法公正有一定的贡献，但陪审制也有弊端，“辛普森杀妻案”历时九个月，创加州审判史纪录，其陪审团也因为陪审员个人原因几经变化，使得案件审理的过程艰难且缓慢，这无疑体现出陪审制效率低的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此在现代英美法系的社会中，陪审制的运用受到了很大的限制，仅在少数重罪中使用，比如我旁听的偷渡案件就属于可以使用陪审制的案件。受到限制的陪审制，是否还能发挥其民主的作用呢？越来越多的案件直接由法官作出裁决，这样的审判模式是否偏离了英美法系原有的轨迹？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我国陪审员制&#34;&gt;我国陪审员制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我国虽然没有陪审团，但有人民陪审员，一般由具有一定社会威望和学识水平的人担任，需要由法院同级人民代表大会常委会任命，并在适用陪审员制的案件中随机从候选名单中选择。就我和老师及法院的工作人员交流的情况，我认为目前我国的陪审员几乎发挥不了陪审的作用，他们基本上完全跟随审判员的想法作出决定，相当于“人皮印章”。虽然陪审员制度改革的呼声已经响了好几年，但可预见的未来，陪审员依然只是一个美丽的陪衬，起不到其应有的监督作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老牌英美国家因为效率的原因逐渐放弃使用陪审团，而我国的陪审员一直发挥不了应有的作用，这是否说明了陪审制经过漫长的几百年之后，逐渐走向了衰败没落呢？我暂时回答不了这个问题，希望随着学识的增长，我可以得出更为可靠的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Old Bailey之行，引发我对陪审制的思考，囿于学识浅薄，我无法找到自己期待的答案，但这次旁听的经历让我近距离接触了英美法系的真实运作，意义非凡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.10.3&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九个人决定未来</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/niene-men/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 17:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/niene-men/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/15/5bc381de93425.jpg&#34; alt=&#34;roman-koester-570842-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《九人：美国最高法院风云》这本书读到一半的时候，&lt;strong&gt;法影斑斓&lt;/strong&gt;公众号突然推送了爆炸性消息 &lt;strong&gt;“斯卡利亚大法官去世了”&lt;/strong&gt; ，看到这条推送后我放下手中这本书立即去美国最高法院网站试图证实这条消息是否真实，当我看到罗伯茨首席大法官发布了一条简短的讣告，我知道那个最高法院最有趣的大法官真的走了。然而他的离去却给人们出了一道难题——最高法院今后会走向何方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《九人》这本书讲述的是伦奎斯特法院到罗伯茨刚就任首席大法官之间的故事，基本可以说是美国最高法院从民主急先锋向右转的过程。顶替马歇尔大法官的托马斯大法官认同&lt;strong&gt;色盲宪法&lt;/strong&gt;，而顶替奥康纳大法官的是比托马斯大法官还要保守的阿利托大法官，以至于曾经处于劣势的斯卡利亚大法官终于成为这个法院的多数派。《九人》告诉我们，大法官们不仅能审案断案，还能将布什送上总统宝座，这九个人不仅在改写美国司法进程，更通过美国司法来影响社会发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上午我国最高法院发布了《物权法》司法解释一，法律界又是一片欢腾，毕竟这的确是一件大事。但仔细想想，我国最高法院近些年来或者建国以来作出了多少有影响的判决？看来只能夸我国法官尤其是最高法院大法官深谙司法克制主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在一直在说司法改革，但雷声大雨点小的问题已经不是一个笑话，而是现实问题。改革阻力大，既得利益者不会轻易退出，而新型法律人才难以得到空间施展，最重要的可能还是司法独立做不到，总是会受到各方面的影响，但司法不独立谈什么社会公正、社会正义都是在讲笑话。这方面尽管美国最高法院做得可能不算最高，但值得我国学习。我期待将来我进入这个行业时司法改革能够更深一点，这是我在读了一些列美国最高法院书之后的一点心愿。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个刑事律师的执业感悟？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/thoughts-about-criminal-lawyer/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 17:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/thoughts-about-criminal-lawyer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近读完孙中伟律师的《死刑改判在最高法院》，除去书中某些吹捧自己的段落，这本书还是不错的，介绍了很多做刑事律师的经验之谈，尤其对于刚入门或即将入门的刑事辩护律师有启发、思考的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际上一直有人权组织批评中国的死刑制度，甚至还是某大法一直抹黑中国利用死囚器官移植，但我认为随着社会发展的进步，我国的死刑制度的确也有了很大的进步。&lt;strong&gt;2007年将死刑复核权收归最高人民法院，最近出台的《刑法修正案（九）》也减少了适用死刑的罪名&lt;/strong&gt;。审阅我国现行刑法发现确实当下只有少数确实对社会有严重危害、恶劣影响的罪名还适用死刑，大多数案件已经不再课以重刑。这显然表明我国立法的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我依然认为死刑不应当废除，对于某些案件、某些犯罪嫌疑人适用死刑是合适的。倘若没有死刑这样的刑罚来惩戒罪犯，可能我国将会涌现出更多穷凶极恶的罪犯。对于某些情况下，可能也只有对罪犯适用死刑才能伸张正义，古老的**“同态复仇法”**的内涵至今仍是适用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管题目是一个刑事律师的执业感悟，我探讨的主要还是死刑的问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永别了，斯卡利亚大法官</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/farewell-scalia/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 04:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/farewell-scalia/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最高法院卡利亚大法官猝然离世给日益激烈的美国大选火上浇油，但可能这才符合斯卡利亚大法官一生的个性，&lt;strong&gt;高调而有趣&lt;/strong&gt;。这就是我们的斯卡利亚大法官，最高法院的喜剧之王。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第一次接触到斯卡利亚大法官是在阅读琼-比斯丘皮克的《最高法院的喜剧之王》这本书，书中通过不同的案例将斯卡利亚大法官描述成一位&lt;strong&gt;个性要强，喜欢表现自己，但却对宪法原旨主义忠心耿耿&lt;/strong&gt;的最高法院大法官。通过这本书的阅读，我对这位大法官中的另类充满兴趣，也对他终其一身守护的宪法原旨主义感到好奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将斯卡利亚大法官形容为最高法院中的保守派斗士一点都不为过，他在许多著名案例中不断发出自己的声音，希望能够得到更多人的理解和认同。多少次以斯卡利亚大法官为首的保守派法官要推翻诸如罗伊案这些案例却以失败告终，斯卡利亚大法官仍骄傲地继续战斗。也许，很多人会认为他扯了民主自由的后腿，但我们都知道民主自由绝不是&lt;strong&gt;褒义词&lt;/strong&gt;，甚至在有些时候不是中性词，而是会引发社会剧烈动荡的&lt;strong&gt;贬义词&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近阅读《大法官说了算》这本美国司法观察笔记，我发现有些我曾习以为常的观点并不一定正确。譬如对于一个社会而言，狂热的自由不能一直放任，如果没有保守势力制衡，&lt;strong&gt;自由迟早会车毁人亡&lt;/strong&gt;。美国最高法院设立之初的目的在于制衡行政和立法分支，应当超然于党派属性和社会热点之上，通过大法官独立思考判断来决定一些可能影响社会走向的案件。当今美国社会问题多样，如果大法官也&lt;strong&gt;刻意迎合民意&lt;/strong&gt;，最高法院存在的意义何在？可以说正是斯卡利亚大法官这样的保守派在守护美国秩序的平衡，让美国得以在一次又一次危机中平安度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永别了，斯卡利亚大法官！但愿依然天佑美国。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>后司考随想</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/thoughts-after-bar-exam/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 01:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/thoughts-after-bar-exam/</guid>
      <description>&lt;p&gt;司考终于在前天傍晚落下帷幕，为之努力了几个月的我，终于可以稍稍舒一口气，不用再担心有做不完的题目和听不完的音频，这样看上去好像挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考后第一天早晨本想睡到自然醒，哪想到备考期间的生物钟已经固化，尽管不用早起看书做题，但仍然早早醒了，在床上摩挲一会儿，还是下床洗漱吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗漱完毕，打开一罐八宝粥，木然坐在电脑前，原来考好了就是这样的感觉啊？兴奋吗？好像并不。打开软件想要码字，快速地敲下题目，回车之后却怎么都不知道如何开头。的确，没有什么值得讲的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位朋友最近保了研，知道这个消息我并不惊讶，一段时间以前就聊过这个话题，大致知道他会留在目前读大学的那座城市，但我也记起了高中时回家路上的闲聊，我们都曾有自己梦想的城市，然而又不得不对现实低头。所以这就叫做现实吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近总有这样的感觉，自己曾经抓到一手好牌，无奈智商太低，总是把一手好牌打成一篇乱局，打牌是这样，生活也是这样。本来井然有序的生活以及可期待的未来，面目全非一点。尤其是现在，走在学校里每一个角落都是熟悉而陌生。宿舍-食堂之间快步往返，不再任何地方停留，生活变小了，变简单了。就好像现在手中只有一张A，那还能怎么打呢？是不是只能期待生活这个对手犯一个幼稚的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，又是一段可以预见的艰苦卓绝的时间，要为一场我不看好，并不期待的考试做些准备。假如说，我可以预见结果，那现在是否还要为之努力呢？但真的又说不准几个月后的考试会是什么样的结果，再往后又该何去何从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前自诩看得清未来，甚至有自己的规划，现在想想，很多都是痴人说梦，毕竟客观来讲，很多东西很难得到。努力不一定会幸福，但懒惰下去一定不会幸福。从我身边的人来看，这个道理挺对的。痛苦归痛苦，但不痛苦也就没有快乐可言了，毕竟所有事情都是相对而言的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一的朋友大多实习去了，几间宿舍空的空，缺的缺，寂寥得很。去年学期结束之前曾聚在一起喝过酒，那时就断言“这次可能是我们能聚起来的最后一次了”，一语成谶，再往后也不知道何时能够再见面。遥祝愿诸君安好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来所想，大抵如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.9.27&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近来小感</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/rencent-thoughts/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 01:39:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/rencent-thoughts/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;阿里月饼事件&#34;&gt;阿里月饼事件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天知乎上热议的是“如何评价阿里安全部门员工月饼事件？“，而我是在即刻上看到的，越发得觉得自己的落伍，至于这件事本身，不同的人发表了许许多多意见。有人认为员工的行为无伤大雅，阿里开除员工大动干戈；有人认为员工通过脚本抢月饼，违反了企业规定，如此处罚并无不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名旁观者，又从学法律的角度来看这个问题，这其实就是一个简单的违反员工章程，劳动单位即时解除劳动合同的典型的劳动争议案件。如果我是阿里员工，那就会尽可能在合同规定的范围内、法律允许的情况下，拿足赔偿金，然后寻找下家；如果我是阿里HR，我会在法务的指导下安排好员工的离职事宜，尽可能不引起劳动纠纷。这样的结局可能才是皆大欢喜。至于道德、价值观，这些不是法律调整的对象，我还是不做更多的关注。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;希望的曙光&#34;&gt;希望的曙光&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;手机上的倒计时软件提醒我没几天就要去考试了，那我没几天也就要离开家了。复习了那么久，也确实该试试身手，检验一下这段时间的成果了。但同样的也会紧张，确实很久没有参加过这样正式的考试了（别提四六级，都很水不是吗），据说本次考试考场还专门设置了人脸识别机器，要严厉打击考试作弊行为。也对，《刑法修正案九》的出台，就特意强调了打击组织考试作弊、贩卖答案等等犯罪行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再坚持一下就能看到希望的曙光了，那么坚持就很重要了。考完这场考试之后，还有几门考试在等着我，还有很多以前做的规划，还缺一些步骤需要完成。幸好早早为这些预留了一些准备，那么接下来要走的路还算清晰。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;陌生的城市&#34;&gt;陌生的城市&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自从放假回通，虽说呆了也有两三月，却愈发觉得家乡变得陌生了。也可能是因为这两三月里我几乎没有出过门，没有去新开的商场逛一逛、新开的店铺坐一坐。一方面，也没什么人约我出来喝杯茶，因为大家都在忙着自己的事情，很多都没有回到这座城市；另一方面，我也比较忙，不像原来喜欢闹腾，更愿意在家坐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经一直认为大学毕业以后，会远走他乡，去大城市闯荡。有女友之后，又觉得有她的地方都算家了，回家乡可能也很好。现在女友变成了ex，孤独感再一次袭来，又觉得家乡还是太小了，想要去更大的城市见更大的市面。可尚未走出家乡，却觉得家乡陌生了，也有些凄凉的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016/9/13&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别怕，通中依然是通中</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/tongzhong-forver/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 05:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/tongzhong-forver/</guid>
      <description>&lt;p&gt;通中的姚校长最近退休了，接任的是从外校来的新校长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新校长如何，开学仅一周就评价可能过于武断，因此现在就悲观地认为通中模式不复存在为时过早。通中这块牌子是历代通中人苦心经营出来的，通中模式也是历代通中决策层摸索探寻出来的，不会因为一任校长、一朝一夕的改变，就使通中彻底转了向，变了样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实通中最可贵的是她的精神，“诚恒”二字不仅刻在学校教学楼下的石碑上，更写进了每个通中人的心里。这是无数通中教师言传身教的结果，并不仅仅是书本上知识的熏陶。学生走出通中，进入大学，都带着母校给予的荣誉感，同时也激励着通中学生更加奋进，生怕辱没了通中的名声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的精神会因为一任校长而磨灭么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会，永远不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1909年建校以来，通中不知经历了多少风雨，却历久弥新。诚然，这几年通中因为各种各样的原因，受到一些人的质疑，但无论质疑的声音有多响，都无法改变通中在南通教育界、乃至全国教育界的地位。通中不急不躁，依然向着更好的未来前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日英才挺起了通中的脊梁，今朝师生描绘着通中的青春。作为通中校友，我们曾因通中而自豪，因此还是多自勉，为通中因我们而骄傲刻苦努力吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016/9/10&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网银里的钱去哪儿了？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/where-is-my-money/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2016 00:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/where-is-my-money/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/14/5bc2947a9376d.jpg&#34; alt=&#34;online-bank&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;最近电信诈骗案件的报道常见于报端，细细读来这些案件的报道，笔者发现一些案件纯粹是出于受害人的警惕性过低，而有些案件则是犯罪分子利用了某些银行的网银系统的缺陷，让受害人防不胜防。今天笔者将为大家分析下面一起案例。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;储户资金不翼而飞&#34;&gt;储户资金不翼而飞？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;某天下午，小A收到建行发来提示其银行卡“消费5000元”的短信，但小A在这段时间内并没有使用这张卡消费。不一会儿小A接到一个自称“京东商城”的工作人员来电，该工作人员告知小A刚刚在京东商城消费5000元，并报出小A银行卡卡号和小A的姓名。小A起初以为短信只是伪基站发来的假信息，但小A在附近ATM机上查询银行卡余额后发现&lt;strong&gt;确实少了“整整5000元”&lt;/strong&gt;。此时小A开始有些相信那位工作人员的话了，于是该工作人员告诉小A可以帮其拦截消费，需要小A告知其&lt;strong&gt;短信验证码&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果小A把验证码告诉这名工作人员，那么这5000元就再也不会回来了。因此遇到这种情况，无论如何都不能相信对方的任何说辞，迅速挂断电话，拨打银行官方客服或前往银行营业网点咨询工作人员。但肯定会有人疑惑，银行卡里的钱究竟去哪儿了呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;流向理财账户的资金&#34;&gt;流向理财账户的资金&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上述案件中，当事人在收到银行提示消费的短信后，登陆网银查询账户余额时确实发现账户余额减少，而这一步正是诈骗者成功的关键，当事人因此对诈骗者产生一定的信任，并希望尽快拿回自己的资金，从而一步步落入圈套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，弄明白此时资金流向何处是识破骗局的关键。据了解，建设银行网银提供购买理财产品的功能，用户通过网银购买理财产品时无需短信验证码即可成功操作，而诈骗者就是利用这个操作逻辑造成&lt;strong&gt;消费的假象&lt;/strong&gt;。此时用户的储蓄帐户余额减少，而资金进入保证金账户，但这个账户并不会在主界面有明显提示，隐藏在下级菜单中，使得用户难以查明资金流向，从而轻信诈骗者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;银行是否需要担责&#34;&gt;银行是否需要担责？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通过分析诈骗流程，不难发现诈骗者利用银行短信提示不标明资金流向，网银系统逻辑混乱的问题成功实施诈骗。因此对于受害人的损失，银行是否需要承担相应的责任是值得讨论的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;储户将资金存入银行时就与银行形成了储蓄合同关系，银行有保证资金安全的义务，若违背该义务造成储户资金损失，银行应承担相应责任。而现实生活中的大量案例表明，如何证明银行应负责任是难题，尤其是在储户网银被盗案件中，&lt;strong&gt;银行常以用户未尽到保管义务，使其网银账户自陷风险&lt;/strong&gt;，银行不应为此担责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体到本案而言，诈骗者首先盗用了受害人的网银账户，那受害人的网银账户的登录密码等安全信息是如何被诈骗者获知的？一是受害人在上网的过程中大意泄露了自己的登录密码；二是黑客通过拖库、撞库等方式获取到受害人的登录密码，并出售给诈骗者；三是银行系统内部存在倒卖用户信息的内鬼。这些都有可能是用户身份信息泄露的原因。在这当中，第一和第二种原因不因归咎于银行，而第三种原因应该由银行负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次是在诈骗者的诈骗过程中，银行短信通知不够明确，使得受害人不明就以。假如银行在短信通知方面能做些改进，准确提示资金的流向，比如转帐、购买理财产品等等，使得受害人第一时间能够掌握资金取向，从而不会轻易相信诈骗者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次则是某些银行的网银系统操作逻辑存在问题，比如本案中建行网银系统将保证金帐户隐藏在多级菜单中，使受害人无法一目了然地发现其资金并没有被真正转走。而且如果网银的主界面能够明显的显示近期异常操作以及具体的操作动态，提醒受害人注意，这样受害人就能够及时确认自己的资金安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后两种情况暴露出银行服务过程中的问题，银行是否应该为这样的问题买单是值得思考的问题。一方面如果要求银行为所有因此类问题上当受骗的受害人负责，加重了银行的负担，另一方面如果不要求银行为此负责，受害人难以从诈骗者处追回损失。因此，此类问题亟需银行、司法机关等方面研究解决。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;个人应提高警惕性&#34;&gt;个人应提高警惕性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;对于个人而言，目前能做的主要是从以下几个方面提高警惕性：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;注意上网安全，防止网银账号被盗&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对不明来电提高警惕性&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;遇到资金异常，及时通过官方渠道查询&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;如果能做到上述三点，大多数人就不会被诈骗者的伎俩骗到，而这不是长久之计，解决此类问题的关键在于银行提高网银系统安全性、服务可靠性，司法机关打击电信诈骗的力度，保障个人的财产安全。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;电信诈骗案件由来已久，想要完全消除电信诈骗需要很长一段时间，因此个人要提高警惕性，避免上当受骗，银行应该提升服务水平和网银系统的安全性，此外有关机关的打击力度也应当进一步加大，从而从多方面减少电信诈骗的发生和减少由此造成的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016/9/5&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学快乐</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/happy-new-smester/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 01:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/happy-new-smester/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;一点回忆&#34;&gt;一点回忆&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2001年9月1日开始上小学，到今天也就是2016年9月1日已经整整15年，第一次不用在开学的这一天去学校，这样的感觉有些怪怪的，毕竟我还是一个学生，不用准时出现在校园里有些特别。以往我都是一个“好学生”，从不会迟到，印象里真的没有因为迟到而被老师罚过。（并不是说上学迟到就不是好学生啊）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次不用到学校，纯粹是因为开学第一个月学院不安排课程，给我们用来备考。对于我而言，因为很多事情发生之后，就没有那么想回到学校了，再加上之前有个很重要的人告诉我在家复习效率更高，并且自己体会下来也确实感觉如此，因此我还是决定在家多复习几天。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大学能做的事&#34;&gt;大学能做的事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;已经大四了，不再像大一时还有那么多时间可以挥霍了，所以必须抓紧时间去做些还能在大学里做的事情。什么算是在大学里能做的事情呢？如果大一的时候问我这个问题，我肯定有很多答案告诉你，可是到了大四却发现这个问题的答案很难给出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想来，其实大学里最应该做的事情还是学习。有太多的理论和知识值得我们在大学好好学习，即使以后还有心情和时间去学习自己想学习的内容，但永远不会再有大学这样宽松适宜学习的环境了，更何况越往后就会有越多繁杂的事情需要处理和解决，怎可能还有那样的时间和精力专注于学习呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学里虽说社团很有趣，学生会活动也不错，但是仅仅参加各种各样的活动，不去认真读书，认真积累下一些技能，到真的即将走入社会，撰写简历时就会发现除了CET6好像没有什么好写的证书，除了某某学生社团干部之外没有什么拿得出手的经历。这样的简历成百上千，对HR而言谈何吸引力，对其他人由谈何竞争力呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明白这个道理有点晚，以至于我之前一段时间给各家单位投简历，真拿不出什么东西去说服别人录取我，而过了简历关，就又要参加单位的笔试、面试，我很清楚自己的实力还不足以通过那些Top所的笔试，所以我现在满后悔之前对学习的态度不够认真。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开学快乐&#34;&gt;开学快乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大学生活走到现在，再去后悔之前的蹉跎没多大用处了，接下来的时间还是要学会合理分配，多读点书，多搞懂一些理论，争取把语言关过了，然后再去多实习几家单位。想想一年时间如果能把这些事情做好，那么现在的反省还是有用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway，开学快乐，继续努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016/9/3&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼皮肿了</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/eye-sick/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 01:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/eye-sick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;就在距离考试还有28天时，我的眼皮肿了起来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真是不巧啊，需要眯着眼睛来读书、做题目，一旦时间久了，就会非常不舒服，真是令人头疼啊。这让我想起来最近用来放松日剧《高考灰姑娘》，主人公在高考之前遇到了无数头疼的问题，虽然我还没看到结局，但我估计结局一定是大圆满，所以说是不是考试之前多一点折磨，考试就会完美通过了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真如上面所说，我还真是愿意眼皮再肿一会儿，虽然挺疼的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不多说了，还是继续看书、刷题去了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电信诈骗及常外校园污染事件后续</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/telephone-defraud-and-oillution/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 00:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/telephone-defraud-and-oillution/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这两天网络上热议的是一名山东的大学生被电信诈骗后，因伤心至极不幸去世的话题。今晚相关部门宣布已经抓获三名涉案犯罪嫌疑人，并发布了A级通缉令追逃剩余的三名涉案犯罪嫌疑人，足以见得对这个案件的重视。我对各家新闻网站评论区对这些犯罪嫌疑人喊打喊杀的言论已经毫无意外，类似的热点事件出现后，勇于争先的键盘侠比比皆是，而真正思考案件背后的问题，并继续关注后续发展的人少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;正如前几日的王宝强离婚案已经淡出人们的视野，更早的“常外校园污染事件”可能现在已经无人关心了。恰巧今晚也推送了后者的新闻，相关单位发布调查结论，认为常州外国语学校的环境是安全的。但除了常外的学生及其家长，恐怕校园环境安全与否都不重要了，毕竟早在之前已经抒发完了感情。那今天借着聊电信诈骗的由头，再聊聊这件事的后续吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;电信诈骗之恶&#34;&gt;电信诈骗之恶&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;电信诈骗之恶，现在的讨论多限于实施诈骗的人的可恶，而很少有人关注到电信诈骗的整个利益链条，这个利益链条盘根错节，使得诈骗案件层出不穷，难以根治。我们稍作分析，不难发现整个利益链条可以拆分为：买卖个人信息者－诈骗者－监管者这样三个部分，接下来我将一一简单分析。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;买卖信息者之恶&#34;&gt;买卖信息者之恶&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;互联网给我们带来便利的同时，也使得我们个人信息泄漏的风险几何增长。时至今日，能够说自己从未接到过诈骗／推销电话的人，恐怕寥寥无几。那为什么我们的手机号、证件号，甚至是购物信息会出现在诈骗者／推销者的手上呢？这就与买卖信息者脱不开关系，尤其是那些盗取个人信息、倒卖个人信息的黑客，他们通过技术手段从疏于防备的网站获取了大量个人信息，再低价转卖给企图利用这些信息诈骗／推销的别有用心之人。这样一来，诈骗／推销的前提条件就具备了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了盗取个人信息的黑客，还有些公司的员工、网站的经营者通过利用合法途径收集用户信息，然后再将这些用户信息打包卖给专门收集此类信息的第三方公司，再由这些公司转卖给企图这些信息诈骗／推销的人，如果说黑客的窃取行为可以通过提高网络安全水平防范，那这些合法收集来的信息又如何防止被转卖给他人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈到这里，不得不提2015年《刑法修正案九》，这部修正案扩大了非法获取公民个人信息罪和出售、非法提供公民个人信息罪的适用范围、提高了量刑标准，从而有针对地打击、惩处非法获取、买卖个人信息的犯罪分子。但最近的山东大学生受骗事件提醒我们“徒法不足以自行”，仅仅通过立法完善不足以铲除非法获取、买卖个人信息的毒瘤，需要执法部门严格执法，加大对相关人员的打击力度，保护公民的个人信息。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;诈骗者之恶&#34;&gt;诈骗者之恶&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;毋庸置疑，诈骗者是整个电信诈骗利益链条中最为显眼、最招人仇恨的一部分。最近的这起案件中，多名诈骗者利用大学生涉世未深，防范意识差的弱点，以提供助学金为幌子引诱这些大学生支付一定的手续费。很多学生轻信了诈骗者，汇出了数额不等的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人悲哀的是，以往我们关注到都是诈骗者诈骗老年人、中年人居多，但他们竟然将魔爪伸向了那些希望通过助学金来实现自己上大学梦想的孩子。假如诈骗成功，就意味着一个孩子的大学梦想可能破灭，人生命运从此改写。人性中最大的恶，也莫过于此吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据我国刑法中有关诈骗罪的规定，实施诈骗行为数额较大，即可判处三年以下有期徒刑；数额巨大或有其它严重情节，即可判处三年以上十年以下有期徒刑，数额特别巨大或有其它特别严重情节的，即可判处十年以上有期徒刑或无期徒刑。因此，最近的这个案件，我认为至少达到第二个量刑区间，可能会判处五年以上有期徒刑。（仅是个人猜测）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;运营商及监管者之恶&#34;&gt;运营商及监管者之恶&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;处于电信诈骗利益链条最后的是运营商及监管者，它们尽管有能力减少电信诈骗，但放任电信诈骗的发生，使得电信诈骗在这几年愈演愈烈，归根究底还是利益作祟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像很多年前声讯台、短信推销／诈骗的泛滥，运营商只要用户掏得出费用，就允许其设立琳琅满目的声讯台，利用合法的账号群发各种各样的短信，我曾经亲眼见过群发垃圾短信的工具，只需要几张手机卡和几台简单的设备，设定好要群发的号段，接着只要等待发送完毕即可。如此低的成本，再加上运营商及监管者的放任，自然而然就会催生出更多的声讯台、垃圾短信。后来随着媒体报道的增多，国家也从立法层面规范运营商及监管者的责任，从而减少了此类行为的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，当前电信诈骗高发，运营商及监管者难辞其咎，一方面应完善手机实名制，另一方面要有针对性地对有异常群拨号码、异常通信记录的号码进行停用、注销，真正履行起其监管的责任，从源头减少电信诈骗的发生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;热点的后续关注&#34;&gt;热点的后续关注&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最后来聊一聊“常外校园污染事件”的后续吧。今晚澎湃新闻推送了常州外国语中学环境污染事件的调查结果：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;国务院教育督导委员会专项督导组、环保部和江苏省政府调查组、国家卫计委和江苏省卫计委医疗卫生专家组经过3个多月的调查，26日经常州市政府向新华社发布调查结论：常州外国语学校的环境是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查组同时指出，“常隆地块”前期修复过程中确实存在问题，如：未建设密闭大棚及配套废气收集设备，日常监管不到位，学校未经竣工环保验收违规投入使用等。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我关注到调查的结论是“常州外国语学校的环境是安全的”，但同时也指出学校未经竣工环保验收就违规投入使用的问题。这一方面打消了常外学生及家长对环境安全的顾虑，另一方面也暴露出常外新校区在建设中存在的问题。就我了解，不仅常外新校区的建设中存在这样的问题，很多类似的工程也常常忽视环境评估、环保验收等等必须的过程，使得工程完成后陆续出现环境问题。因此，这提醒许多工程项目的规划者、施工者要严格遵守法律、法规的规定，避免类似的问题再次发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们常常关注热点，又在热情退却后留下一地鸡毛，而处于事件中心的人在热点之后仍要承担着许多压力，甚至是悲剧的后果。很多新闻背后有值得人们探究的问题，不妨静下心来思考如何解决这样的问题，又或者恰好有能力为这样的问题解决贡献力量，那总比永远做一个旁观者要好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.junhe.com/images/ourpublications/Bulletin/Bulletin_CN/20151030_3.pdf&#34;&gt;个人信息保护法律热点问题－君合研究简讯 2015.10.30&lt;/a&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_1520022&#34;&gt;常州外国语学校事件”调查结果：校园环境是安全的&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试析王宝强离婚后子女抚养权问题</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/some-mor-law-problems-in-mr-wang-case/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 00:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/some-mor-law-problems-in-mr-wang-case/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;随着舆论的降温，王宝强离婚案逐渐淡出人们的视野，但作为法律人，借着热点事件普法的热情暂时还未削减，所以今天聊一聊离婚后子女抚养权的问题。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;虽然有言论认为宝强的宝宝不是宝强亲生的，但在没有更多证据证明此言论的前提下，我们还是默认宝强的两个宝宝都是亲生的，那么离婚后亲生子女的抚养权该如何分配呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，需要明确的一点是父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除，因此离婚后父母对子女都有抚养的义务，任何人都不得以离婚为借口拒不抚养子女。那如果父母双方都希望获得子女的抚养权应如何处理呢？这就要从子女的年龄、子女的成长环境、男女双方的收入及教育水平等多方面考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果父母离婚时，子女仍在哺乳期或小于两周岁，一般认为由女方抚养较为合适；离婚时子女超过十周岁，法官会询问并优先考虑子女的意见。而离婚时，子女大于两周岁，小于十周岁，法官会综合考虑子女从小由谁抚养长大，男女双方的收入、教育水平及家庭环境多方面因素，从而尽可能减少离婚对子女成长的不利影响，保护子女及男女双方的合法权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此宝强如果想要获得宝宝的抚养权，就要证明其有抚养宝宝的能力，在这方面宝强应该不存在问题，但因其婚后工作努力，照顾家庭的时间相对较少，因此宝宝可能更亲近女方，这对获得抚养权较为不利。女方虽然婚后无收入来源，但因离婚必然会分割到巨额财产，因此也有足够的抚养能力，且宝宝可能更亲近女方，对于争夺抚养权较为有利。但宝强也可以女方婚内出轨为由质疑女方道德品质不利于宝宝的健康成长，故如何分配子女抚养权将成为本案主审法官的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第三十六条　父母与子女间的关系，不因父母离婚而消除。离婚后，子女无论由父或母直接抚养，仍是父母双方的子女。离婚后，父母对于子女仍有抚养和教育的权利和义务。离婚后，哺乳期内的子女，以随哺乳的母亲抚养为原则。哺乳期后的子女，如双方因抚养问题发生争执不能达成协议时，由人民法院根据子女的权益和双方的具体情况判决。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三十七条　离婚后，一方抚养的子女，另一方应负担必要的生活费和教育费的一部或全部，负担费用的多少和期限的长短，由双方协议；协议不成时，由人民法院判决。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2016.8.23&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欠马达的电影票</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/jason-bourne/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 06:02:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/jason-bourne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;看《谍影重重》之前我以为最好看的谍战片是《碟中谍》，看过马达的《谍影重重》之后，我才知道谍战片还能这么拍，没有炫到晃眼的动作和特技，没有香艳美女和极品跑车，只有平淡无奇的对话，真实有力的打斗，以及烧脑的情节发展，这就是谍影重重的魅力。不过这要归功于马特达蒙的精彩表演，因为看过《谍》4的人就知道离开了马达的《谍》就像失去了灵魂一样，苍白无力且难看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观影中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当最后的Extreme Ways响起，不由得跟着音乐打起了节奏，估计旁边的人会以为我发病了&amp;hellip;可这首曲子真的好听啊，尤其是《谍》3片尾随着JB一猛子扎入水中，音乐恰到好处地响起来，寓意着无限可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管《谍》4很坑爹，但这次新上映的《谍》5整体来说延续了前三部的风格，但离前三部的水准还差一些距离。本次的故事发生在JB消失很久之后，原CIA的Treadstone计划的成员又找到了JB，希望JB能帮忙揭露以Treadstone计划为首的全部秘密计划，而CIA害怕JB会连带着将最新的、尚未实施的铁腕计划一并揭露，所以想要再次对JB灭口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;插句题外话，铁腕计划其实是被斯诺登爆出来的监控计划的升级版，片中也多次吐槽了斯诺登泄密事件给CIA监控带来的不利影响。老美真是时不时地自黑一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了保护铁腕计划，CIA启用了一个新人，即网络主管Lee，一开始我觉得这个Lee是被JB感动了，一直强调JB是个爱国者，要把他再招募回CIA，结果后来Lee讲出了心声，自己想要重整CIA以应对时代的发展变化，至于JB只是计划的一部分，如果今后JB还是不听话，就让他出局好了。所以这个Lee在我看来，就是一个吃里扒外的家伙，枉我一度以为JB又找到女朋友了呢（sign）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事讲到最后，从JB失忆之后就开始想要将JB除掉的人全部被JB干掉了，可能故事到这里也就永远结束了，即使再有续集，也不会是在原来的背景上继续了吧。我感觉马达也快拍不动这类动作片了。（千万不要像代言洗发水的那位再去尝试了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以今天是我第一次买马达的电影，上一次的《火星救援》没机会在电影院看，今天总算是完成了一桩心愿，把欠马达的电影票小小的还了一张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.8.23&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试分析王宝强离婚事件中的几个法律问题</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/some-law-problems-in-mr-wang-case/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/some-law-problems-in-mr-wang-case/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;近日来，王宝强与其妻马蓉离婚纠纷成为媒体关注的焦点。王宝强一直以好丈夫、好父亲的形象出现在世人面前，其妻马蓉与其经纪人宋磊发生不正当男女关系导致婚姻破裂让众多网友更加心疼王宝强。随着事情的发展，曝出其妻马蓉转移夫妻共同财产，并以侵犯名誉权起诉王宝强。正好我之前因法律诊所接触了比较多的家事法律方面的知识，故对这次事件的几个法律问题稍作分析。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;婚内出轨是否导致丧失分割夫妻共同财产权&#34;&gt;婚内出轨是否导致丧失分割夫妻共同财产权？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首先需要明确的一点，我国婚姻法仅规定了因有配偶者与他人同居，导致离婚的，无过错者有权请求损害赔偿，并未规定剥夺有过错者分配夫妻共同财产的权利。而这次事件中，马蓉与宋喆还只是婚内出轨，尚未达到同居的地步，举重以明轻，即马蓉即使婚内出轨仍可以分配夫妻共同财产。所以这一次王宝强不仅伤心，还很伤钱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;女方转移财产能否达到目的&#34;&gt;女方转移财产能否达到目的？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;几乎在王宝强公开声明将与其妻马蓉解除婚姻关系的同时，网友们就曝出马蓉早已架空王宝强对其名下公司的权力，并通过多种方式转移走王宝强的各种财产。那马蓉的这种转移、隐匿财产的行为能够起到作用吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为这种转移、隐匿夫妻共同财产的行为并没有用，转移、隐匿夫妻共同财产的一方更会因此少分或者不分夫妻共同财产，可谓是“偷鸡不成蚀把米”。但值得注意的是，在实务中如何界定夫妻一方转移、隐匿夫妻共同财产的行为存在争议，因此王宝强为夺回自己的财产就需要充分收集马蓉转移、隐匿夫妻共同财产证据，从而让法官信服并在分割夫妻共同财产时倾向于己方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;给我们的启示&#34;&gt;给我们的启示&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;王宝强离婚的罗生门给我们提了个醒，既要提防隔壁老王，也要提防自己的兄弟。更为重要的是，对于婚前已有巨额财产的明星、商人等群体，在结婚时应签订婚前财产协议书，慎重约定夫妻共同财产的范围以及出现婚姻危机时双方可采取的对策，以避免再出现王宝强被妻子坑惨的悲剧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bandwagon VPS 推荐</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/bandwagon-vps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 22:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/bandwagon-vps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bandwagonhost.com/aff.php?aff=15653&#34;&gt;Bandwagon&lt;/a&gt;是一家非常著名的 IDC ，也是我个人经常使用的一家IDC服务商，比如搭建站点供访客访问，因此我比较推荐该IDC服务商用于新手联手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下为我个人比较推荐的配置&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;硬盘：10 GB RAID-10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;内存：512 MB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CPU：1x Intel Xeon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;流量：500 GB/月&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;带宽：1 Gigabit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机房：可迁移至任意机房&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;价格：19.99美元/年&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bandwagonhost.com/aff.php?aff=15653&#34;&gt;购买链接&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命本身是不断地扬弃</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/life-is-life/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 01:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/life-is-life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;以前并未意识到人与人之间的差别是如此之大。随着年龄的增长，我逐渐发现曾经看似平等的一切都因为不同的原因而发生变化。我开始羡慕别人，但一切羡慕不来。我陷入苦恼，在理想与现实的巨大沟壑面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在读《教父》，小说中的教父唐从柯里昂村的卑微村民，成长为纽约教父。当他从西西里岛离开，初次踏上纽约的土地，也曾羡慕过别人吧。唐认为“一个人只有一种命运”，他选择了他自己的命运，通过智慧和勇敢构建起了属于他的帝国。帝国繁华之后，唐付出了多少、改变了多少，恐怕只有唐自己知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐的故事告诉我，命运这种东西也许一开始就注定了。但即使命运早已注定，放弃自我、随波逐流，不该是我的选择。就像唐在年轻时选择用自己的方式去构建帝国，同样年轻的我也应当用自己的方式去让我的梦想充实起来。只有这样，我才能接受我的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我开始明白，唯有我的努力，才能让我的后代在同样的年纪不必羡慕他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.7.23&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>法徽之下</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/under-the-badge/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 01:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/under-the-badge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;学校安排的见习已过去两周，两周之前我还为去了法院而感到遗憾，两周之后则觉得去法院见习是个不错的选择。这次见习给了我一次从法院内部看司法体系运作的机会，管中窥豹也能略见一二，因此还是略有一些体会的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在法院呆的地方是执行部门，对，今年上半年有一个史上最牛的红头文件，就是那个部门抬头比文件内容还要长的关于建立惩治失信人的文件，我所在的部门就是这群失信人的对头。这周我也有机会体验了一把强制执行，没有惊心动魄，只是跟着去银行划扣了被执行人的钱，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自法院内部看了两周，时间不长，但也看出了些事情。一个是，法官、书记员是真的忙，从早忙到晚，忙的事情又都很琐碎，那些大案、要案是不可能天天有，但那些令人头疼、上火的案件却时时刻刻出现。我们部门可以戏谑是扬州第二售楼处，天天要拍卖被强制执行的房子，因此我这些天没少和房产评估报告打交道。在我看来，这种工作也许不应该由法官来做，或者说有没有更好的办法减轻执行部门在琐碎事情上的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个是，法官、书记员的待遇真不怎么样，虽然凭良心说中午食堂的饭菜还算可以，但如果天天这样吃，迟早也会倒了胃口。要知道法官天天要面对的案件标的可能整百上千万，要面对的律师可能日进斗金，而法官们的收入仅算差强人意。我有点困惑，除非有社会主义核心价值观的加持，既敬业又不问待遇的法官去哪里找？书记员告诉我，这些法官心里的秤已经摆平了。我不懂这杆秤这样摆平，是好是坏。希望司法改革改来改去，至少能把法官的待遇提上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见习工作还有两周，也就意味着我还能再琢磨两周时间。按我的规划，以后也许就没有机会再作为一名法院内部人员，在法院大摇大摆走来走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法徽之下，也是一个个鲜活的个体，而非永远是高高在上的法官。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论高校家长式管理</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/lun-gao-xiao-jia-chang-shi-guan-li/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2016 04:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/lun-gao-xiao-jia-chang-shi-guan-li/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;团委又来查人了，大家快来！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这样的消息时不时会在班群里出现，更多的是每天专人点名，再将名单上交给学院团委。有时候，我以为我还在高中上学，转念一想，我的高中也不是这样的啊！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家长式管理是一种懒政&#34;&gt;家长式管理，是一种懒政&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果没有精彩的课堂，没有适合的教学方式，没有合适的课程安排，没有配套的软硬件设施，拿什么来要求学生积极主动地参与课堂呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;课本经常更换，教师不熟悉教材；教师只会念ppt，没有互动；教师能力不足，口音奇怪；教师无心教学，忙于私人事务&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;院领导不重视上述问题，不花功夫花力气提高教学水平和质量，反而通过点名的方式要求学生到课，&lt;strong&gt;听不听无所谓，听不听得懂也无所谓，只要学生到了就行&lt;/strong&gt;。这种舍本逐末的做法不就是懒政吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;破解家长式管理还需对症下药&#34;&gt;破解家长式管理，还需对症下药&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;家长式管理是迷信权力，对自身管理水平的不自信。要想破解家长式管理就要对症下药，从根本上摒弃家长式心态，从思想上重视学生的意见，从执行上将决策落实到位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，&lt;strong&gt;教材的选用要尊重授课教师的意见，选择合适的教材，任课教师也应当以审慎的态度备课；学院应当考核教师授课质量，鼓励教师以丰富的形式授课；考核学生应从形式上的到课率转变为抽查学生对课堂知识的掌握程度&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果之前每天点名将学生的身体拴在教室里，那如果能在上述方面改革，才能将学生的心留在课堂&lt;/strong&gt;。我们要提高教学质量，要促进学生发展，唯有破除家长式管理的懒政，才能真正实现科学管理，以达到目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为学生，我们希望学校的管理者不再将我们视为只会学习的孩子，而能够平等对待每一位学生，学会倾听意见、尊重意见。这样我们才更愿意接受学校的管理，更好地投入到学习生活之中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>棍棒和兴奋剂</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/exhilarant/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2016 04:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/exhilarant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;月初终于读完赵瑜的《马家军调查》，这本书的故事发生在我出生那年。同龄人可能对马家军不熟悉，也不清楚1993-1995那几年围绕马家军的纷扰之事。那我建议你读一读这本书，你会发现那个并不遥远的年代居然那么荒诞无序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《马家军调查》这本书从马俊仁教练带领王军霞等运动员成功获得世界大赛冠军写起，记述了马教练的训练方式、训练秘诀还有在成名之后卷入的人事纷争、商业纠纷、马家军叛变等内容。读这本书，既让人觉得荒唐，又会让人觉得唏嘘，接下来就聊一聊令我印象深刻的部分吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马家军为什么会成功？这个问题困扰了国内外田径专家很久，虽然有很多关于马俊仁训练方式的很多传言，但仍不及这本书记述内容的详实。如果让我用两个词概括，那就是棍棒和兴奋剂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;棍棒教育&#34;&gt;棍棒教育&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国自古以来有&amp;quot;棍棒底下出孝子&amp;quot;的说法，这一点在马俊仁和他的队员身上体现得淋漓尽致。书中马俊仁管教队员的方式就是打队员，骂队员，甚至还有抄起板凳要对付不服管教的队员，而队员们早已对马教练恶毒的谩骂麻木了。这种粗暴的方式虽然可能逼出了成果，但付出的代价沉重。少女们的自尊心受到重挫，接受教育的机会也被剥夺，连基本的生活水平都无法得到保障。重复的、忽视队员内心的粗暴教育方式最终成为引爆马家军叛变的根本原因，马教练自己种下的苦果自己品尝，令人既痛心又唏嘘。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;兴奋剂&#34;&gt;兴奋剂&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;早在马家军刚成名，就有人质疑马家军使用兴奋剂。当年体坛使用兴奋剂的现象较为普遍，中国游泳队曾因兴奋剂被整体取消比赛资格。马家军也没能在这疯狂的年代保持干净，赵瑜书中第十四章 药魔重创马家军当年因为种种阻力无法刊出，直到近年才得以与世人见面。这章里描述了马家军按时、按量统一注射、服用兴奋剂，还摸索出一套应付飞行药检的方法。种种行为在今天看来触目惊心，我不禁感叹兴奋剂曾经在体坛有如此大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《马家军调查》这本书成书至今已有20年，中国体坛20年里已经发生了巨大变化。不知棍棒教育的方式有没有被更好的教育方式替代，但兴奋剂问题确实改善了很多。以前唯金牌论的风潮已经逐渐被更理性的思维取代，人们开始学会享受比赛，这是时代进步最好的注脚吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不该建的学校</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-school-shouldnt-build/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-school-shouldnt-build/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨日，央视新闻频道对常州外国语中学新校址邻近原化工厂受污染土地，四百余名师生接连患病进行了深入报道。结合央视报道和澎拜新闻报道以及知乎上网友的评论，我得出产生如下几个疑问：&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h1 id=&#34;新校址为何紧邻受化学污染土地&#34;&gt;新校址为何紧邻受化学污染土地？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;据了解，常州外国语中学因旧校舍存在安全隐患，选址新建校舍。该新校址于2011年动工，而所在地块的环境评估报告迟至2012年才岀具，即新校舍在无环境评估的前提下匆忙施工，为此次事件的爆发埋下了隐患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们首先要向市政规划部门问责，为何会将学校安排在原化工厂受污染土地附近？众所周知，化工企业是一颗“定时炸弹”，即使化工企业已经搬离，原厂址也会因为多年生产化学品而大量残留化学品，污染土壤及地下水。难道常州市政规划人员在为学校选择校址时不考虑受污染土地会对数千名师生身体健康造成危害吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，根据《环境影响评价法》第二十二条、《建设项目环境保护管理条例》第九条之规定，建设单位应在建设项目开工前报批建设项目环境影响报告，不规定报批的企业由环境保护行政主管部门责令停止建设。上文提到该校新校舍建设项目动工远早于环境评估报告的岀具，那相关职能部门为何没有及时制止建设单位的违法行为，并根据法律规定要求建设单位岀具环境评估报告呢？如果常州市环保局能及时制止建设单位的违法行为，并要求其认真对待建设项目的环境评估，现在威胁师生健康安全的超标污染物就会被及时检测出，学校也会择新址建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我们不仅要追问常州市政规划部门选址的责任，更要对常州市环保局的渎职行为严惩。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;污染事件发生后各方为何反应迟缓&#34;&gt;污染事件发生后，各方为何反应迟缓？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;自常州外国语中学2015年8月搬入新校址至2015年12月化学污染事件爆发，学校、新北区区政府、常州市市政府各方反应迟缓，未能及时采取措施避免师生健康受到进一步威胁。不但如此，上述方面还利用职权、社会影响力对试图报道该事件的媒体进行打压，对期望就诊、转学的师生、家长进行恐吓，因此直至昨日央视报道此事件才得以呈现在公众面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过梳理此事件的时间线：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今年1月，澎湃新闻报道，随后当地常州日报辟谣，那里根本没有化工厂；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2月底，财新网报道；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3月，常州环保局在学校周边执法，认为没有臭味；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4月，央视报道，641人送医，还查出了淋巴癌白血病。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我们发现事件初期常州相关部门根本不承认不存在此事，直到今年3月常州环保局才前往学校周边检测并以没有臭味认定不存在污染，之后相关检测报告也认为该地块不存在环境污染。但为何昨日央视报道中出现的环境评估报告检测出多项污染物指标超标，严重威胁学校师生安全呢？这当中必然有一方在说谎，在隐瞒真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换个角度来看，如果污染事件发生后，学校不拒绝家长的合理请求，暂时安排学生在他处上学，避免潜在健康风险；常州环保局能够认真检测该地块环境指标，不草率认定环境无污染；常州相关部门能够正视问题的出现，积极了解、解决问题。这场环境污染事件就不会使得数百名学生受到不应有的伤害，也不会使各方面陷入如此被动的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常州外国语中学的新校舍不应建在这块受污染的土地上，可为什么它还是存在了呢？建设单位违法施工、环保部门严重渎职、学校和政府部门拖延解决问题，这当中存在怎样的利益输送链条和多么混乱的依法行政、依法执法的困境？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们拭目以待，这些问题的答案。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;事件追踪&#34;&gt;事件追踪&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_1520022&#34;&gt;“常外事件”调查结果：校园环境是安全的（澎湃新闻）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;国务院教育督导委员会专项督导组、环保部和江苏省政府调查组、国家卫计委和江苏省卫计委医疗卫生专家组经过3个多月的调查，26日经常州市政府向新华社发布调查结论：常州外国语学校的环境是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;调查组同时指出，“常隆地块”前期修复过程中确实存在问题，如：未建设密闭大棚及配套废气收集设备，日常监管不到位，学校未经竣工环保验收违规投入使用等。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《批评官员的尺度》读后感</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-sullivan-case-and-the-first-amendment/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 17:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-sullivan-case-and-the-first-amendment/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2018/10/15/5bc3809a33e96.jpg&#34; alt=&#34;rochelle-brown-648528-unsplash.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“ 若批评不自由，则赞美无意义 。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这句话印在这本书的扉页，一开始只是觉得这句话读起来非常有感觉，但随着阅读的深入，才发现这句话并不仅仅是故纸堆里一句名言，更是许多美国民众自开国以来孜孜不倦追求着的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建国两百多年来，曾有国父麦迪逊为了捍卫言论自由多次推动州立法，后有《纽约时报》诉沙利文来捍卫媒体报道真相的自由。如果不是这些人、这些团体据理力争，在言论的边界上绝不让出丝毫一步，美国绝不会拥有像今天一样的繁荣的言论市场，更不会出现诸如马丁路德金等等的人权斗士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得最早接触言论自由这个概念是在林达的《近距离看美国》系列中，林达描述了一个由民众来判断和选择言论的言论市场。一个人或者一个组织他的言论是否正确，是否和谐，这都不应该由政府来决定，不应该由这个社会上任何一个组织或部门强制地来告诉其他人那言论是错误地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言论好比一个市场，你可以说，我可以说，但别人是否会相信你我的言论，这就需要由民众自己来选择了。优秀合理的言论在这样的市场里自然会得到认可和追捧，而消极反动的言论在这样的市场里自然会受到冷落从而消失。这便是言论由市场选择的结果。这样岂不是既避免了政府操控舆论的局面，也避免了极端言论横行的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当下中国，政府是不愿意开放言论这个市场的，所以我们时常看到公权力对某些积极言论的打压，而在媒体这个层面，我们几乎看不到敢发表异议的媒体，凡是重大事件，必是一个面孔，一个声音，明眼人当然能看出这种安排的作用，但这么做真的好么？很多的应该被倾听的声音被扣上了反动无知的帽子，在普通民众与政府的话语权极不对称的年代，说一句真话得付出多大的代价？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近互联网上在查禁谣言，一时间许多大V人心惶惶，纷纷站出来说自己没有传播谣言。我想，在将来的很长一段时间里，这些人在转发某些微博之前肯定会一想再想这条微博会不会对自己造成什么不利影响。从某种角度上来说，这一定程度上会减少谣言的传播，但这无形中是不是给媒体和普通人套上了一个事前审查的枷锁呢？从而使之前许多可以在微博上爆出来的贪腐案件一直被藏匿，而形成又一个歌舞升平的和谐微博呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们期待的是社会应当人人脸上洋溢着笑容，前提是这笑容与言论一样，可以由衷而自觉的发出。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman V.S Superman</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/batman-v-s-superman/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 06:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/batman-v-s-superman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在看这部电影之前，我一直以为蝙蝠侠大战超人是类似关公战秦琼一样的笑话，然而DC真的推出了这样一部电影，作为一个非DC漫粉，我还是去看了这部电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对蝙蝠侠的印象一直停留在诺兰的蝙蝠侠三部曲，这三部电影是一边看一边让你烧脑的电影，看完之后你会有一种终于结束了，但真的好爽的感觉。后来诺兰去拍POI，我就跟着追这部美剧，同样的烧脑风格，甚至还预言了棱镜门事件。只不过这部剧今年就要结束了，挺令人遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超人的电影我也看了一些，但基本上没什么印象了，好像只有小时候超人的动画让我有些记忆。最近有一部美剧超女，基本上可以算是超人的衍生剧，但不是一种风格，超人是很酷的，超女就有些囧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蝙蝠侠大战超人这部电影，前半部分，好像没什么台词，就是各种场景的切换，尽管我看过蝙蝠侠三部曲，我也是有些凌乱的，不能理解导演这么安排剧情的原因是什么。可能更多的观众看着都会睡着了，因为如果缺少一些铺垫，确实搞不明白故事是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在诺兰版的蝙蝠侠里，老爷（布鲁斯-韦恩，也就是蝙蝠侠）是智商很高的，因为总是在和小丑斗智斗勇。但今天这部电影里的老爷似乎智商余额不足，同样智商不足的是超人。我没看到反派角色怎么挑拨二位英雄，可能只是两位英雄互相看不起，觉得对方都是义警这种尴尬、不光彩的身份，所以为了正义，必须制止对方的行动。但他们没想过，自己的所作所为和对方有什么不一样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样令我不能理解的是，电影里的参议员和导演有什么仇么？好好的开个听证会就被炸了，而超人是出席听证会的证人。我没能理解导演安排这个桥段的意义，可能是想说，超人他也会被算计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比漫威那种老少咸宜的超级英雄，尤其是Tony Stark这样角色吸引人，DC好像总想通过电影探讨一些人性和神性的问题，但我选择去电影院是为了吃爆米花、喝可乐还有看电影图一乐的，如果愿意为了一些问题去思考，我想我可以琢磨我的律师实务作业辩护词该怎么写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我不太建议大家去看这么一部电影，除非你和我一样花9.9看的这场电影，否则我觉得可以等网上出片源了下载下来看。或者可以去看一场疯狂动物城，这部电影教育我原来兔子和狐狸之间也是可以有爱情的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑色夜巴黎</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/nightmare-in-paris/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 04:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/nightmare-in-paris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;当袭击者的子弹射入观众的胸膛，音乐会沉寂了；当袭击者的炸弹炸碎体育场的大门，足球比赛沉寂了。昔日绚丽多彩的巴黎在这一夜变得黑暗无比，快乐、希望都被夺走，只剩下惊恐、悲伤和死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还好第二天的太阳照常升起，只是一百多位巴黎市民、游客再也感受不到太阳的温暖，是什么人让黑色笼罩巴黎，是什么人将恐怖带给民众，是什么人将仇恨播撒向世界？巴黎人向自己、向世界提出这些问题。答案大概是ISIS，一个落后、野蛮、残忍的自称为伊斯兰国的恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.11以来，恐怖主义取代地区战争成为世界和平的主要威胁，不仅对西方主要国家造成了巨大损失，也对中国的国家安全、社会稳定造成了巨大影响。无论是伦敦地铁爆炸案，还是乌鲁木齐7.15事件，又或是《查理周刊》编辑部袭击案，昆明暴恐事件，这一系列恐怖袭击事件一次又一次击碎人们祈愿和平的善良、挑战人们对恐怖主义容忍的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，恐怖主义的黑暗会被人性的阳光冲散，无论多少次的伤害都不会泯灭人们对和平的追求。俄罗斯总统普京曾经在电视讲话中说到：“我们将到处追击恐怖分子，原谅他们是上帝的事，我们的任务就是送他们见上帝。”我想普京总统想表达的是我们无法与一群已经泯灭人性的恐怖分子谈和平，所以我们只能尽可能去打击恐怖分子。当巴黎的安宁再一次被恐怖分子打破，巴黎人的安全再一次被恐怖分子威胁，我们别无选择，只能与之斗争到底。巴黎人在2015年11月17日所经受的痛苦，都转化为对打击恐怖主义的力量，誓将恐怖主义赶出巴黎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名热爱的普通人，我只能默默祈愿巴黎能够早日从恐怖袭击的黑夜里走出来，在那一夜受到惊吓而恐慌的人们能够坚强起来。我也相信，经历过无数风雨的法国人不会被一次恐怖袭击打倒，而会清楚地认识到自己肩负的责任，加强国际合作，更积极地反恐。恐怖分子以为通过不断制造恐怖袭击、制造恐慌情绪就能达到他们的目的，但事实并不是这样。当血与火的黑夜降临，越来越多人被恐怖分子、恐怖袭击激怒，他们并不害怕恐怖分子，更不畏惧与恐怖分子斗争，因为心爱的家园被毁、心爱的人逝去刺痛了每一个有良知的人，所以他们不得不反抗，不得不拿起武器捍卫和平和稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑夜不会漫长，巴黎很快迎来光明。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拒绝拖延</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/do-not-delay/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 01:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/do-not-delay/</guid>
      <description>&lt;p&gt;搞定今天的真题，停下笔来开始写文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离上次写隔了一个周末，感觉手都有些生疏了，今天就不去关注社会上的民生热点或者什么重大事件了，聊聊最近的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周末终于把柏浪涛的刑法攻略伴着录音过了一遍，对刑法知识系统地理了一下，我已经忘记我是从几号开始的，不过肯定比我预期的时间要长了一点，主要还是我自己太拖沓了。几天前在一个群里和别人聊到复习进度，别人已经搞定刑法加法了，开始转战其他较小的部门法。而我，我要对自己无尽的嘲讽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这之前，我留在微信上的签名是“主要是效率”，我发现自己最缺的的确是效率。本来想洗个衣服，结果往电脑前一坐就忘了；又或者准备开始听录音，结果往电脑前一坐又忘了；再比如拿出手机准备背单词了，结果还是坐电脑前忘了… 拒绝拖延，我觉得有一半要拒绝电脑啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对了，我要推荐两个公众号，分别是我两个兄弟在运营：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;隔壁小王的故事屋&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是个爱写小说的青年公众号，小说质量很不错，尽管我没读过&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FreeJustic&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这是和我一样在读法学的有为青年的公众号，经常发中美宪法翻译，很不错&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>害人的疫苗</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/harmful-vaccinum/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 01:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/harmful-vaccinum/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2016年3月11日，山东省济南市公安局食品药品与环境犯罪侦查支队二大队副大队长翟金亮告诉澎湃新闻，2010年以来，庞某卫与其医科学校毕业的女儿孙某，从上线疫苗批发企业人员及其他非法经营者处非法购进25种儿童、成人用二类疫苗，未经严格冷链存储运输销往全国18个省市，涉案金额达5.7亿元。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;早上手机推送&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;上亿元疫苗未冷藏流入18省份 专家：这是在杀人&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;这则新闻时，我还未意识到这些疫苗流入市场会有多大危害，当我点进新闻看到上述描述时，我被&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;长达五年、25种疫苗、销往18个省市、涉案金额高达5.7亿元&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;这一系列数字震惊。换句话讲，从2010年开始，就有数量可观的人接种了这些疫苗，而这些本应用来预防疾病、保护健康的疫苗无法起到作用，甚至可能致人死亡，成为害人的疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;疫苗的买主是谁&#34;&gt;疫苗的买主是谁？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;公安机关查获庞某卫非法经营疫苗时，她和她的女儿已经经营这项业务5年之久，疫苗销往全国18个省市，这些疫苗的买主是谁？我们必须追问这个问题，是什么人购买了这些疫苗，又将这些疫苗用在了哪里？
按常理而言，医院、疾控中心以及其他有资格提供疫苗注射服务的医疗卫生机构购买疫苗时，应当与正规疫苗企业合作，购买和使用符合法律规定疫苗。本&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;案中疫苗不仅销售给许多小诊所、黑诊所，还销售给正规卫生医疗机构&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，这其中还有多少猫腻？为什么会有正规卫生医疗机构与犯罪嫌疑人合作呢？是否存在利益输送的现象？如果不对购买端进行整顿，不加强对采购人员严格管理，类似的问题可能还会重演。今天曝出的是疫苗事件，那明天就有可能是假药事件。
查出疫苗的买主还有另一层意义，即尽快追回售出的疫苗，尽可能减小这次事件造成的损害。本案中销售的疫苗未经严格冷链存储运输，有些还是临期疫苗，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;这种疫苗最大的风险是失效，即人接种后无法对相应疾病免疫&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。****对于狂犬病、破伤风等致命传染病，接种无效疫苗后无法防止感染，一旦感染就会危及生命。****而对于甲肝、水痘等疾病，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;人在接种无效疫苗后会认为自身有抗体，而放松警惕，增加感染疾病的可能&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么过了5年才发现&#34;&gt;为什么过了5年才发现？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我注意到这起案件从2010年至今已5年，主犯庞某卫在这起案件之前就因为非法经营疫苗被判缓刑，缓刑期间重操旧业继续非法经营疫苗买卖。****长达五年的时间里，难道相关执法、监督机关没有注意到犯罪嫌疑人仍在进行犯罪活动吗？****我们知道被判缓刑的罪犯在缓刑期间应当遵纪守法，接受社会监督，相关机关也应当随时了解罪犯的动态，及时发现罪犯再次违法犯罪的情形，并撤销缓刑，收监执行刑期。
但这起案件里，我没有看到司法机关、卫生机关等相关机关履行其责任，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;反倒是看到各方监督的缺失&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，使得犯罪嫌疑人有恃无恐，将非法经营疫苗当作了事业，经营规模极大，对社会公众安全造成了极大的危害。&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;所以处理这起案件的同时，也必须对相关责任人员调查处理&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，必要时以渎职罪对相关人员提起公诉，以惩治相关人员因未履行责任造成的重大危害。
另外，****我注意到此案涉及的范围很广，涉案金额巨大，必然形成了一条庞大的利益链条，那么支撑利益链条的上下游机构是哪些公司或机构呢？****一对普通的母女是从哪里获得巨量的疫苗？这些涉事企业是否也应为此承担责任呢？我认为，必须要严惩将疫苗出售给这对母女的直接责任人，也必须严惩向这对母女购买疫苗的直接责任人，彻底摧毁这条疫苗利益链，才能达到效果。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我们能怎么办&#34;&gt;我们能怎么办？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当这起案件令社会各界震惊，我们能怎么办？
我注意到有医生提醒：&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;就医请选择正规、大型的医疗机构&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。在此我也要再次提醒各位，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;就医请选择正规、大型的医疗机构&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。如果正规、大型的医疗机构也不能保障用药安全、疫苗安全，那我也不知道今后生病可以去哪里看病、治病了。
除此之外，我们也要抵制三无小诊所、黑诊所，更不要相信游医、民间医生，这些“医生”可能关心钱财远胜于病人的身体健康。
我不清楚这起案件是否会引发社会公众对注射疫苗的恐慌，但我认为如要消除民众的恐慌，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;就必须严惩案件当事人及其他涉案人士，并加强对医药、疫苗的监督管理，从源头上杜绝此类案件的发生&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，只有从此方面努力，才不会引起第二次“毒奶事件”，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;使得民众对国产药品、国产疫苗丧失信心。&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;
我不期待害人的疫苗会自发消失，但我希望能靠法律的制裁和制度的完善净化疫苗行业，使害人的疫苗不再害人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TableZhao
2016.3.18&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>闹到联合国的王娜娜</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/un-and-mrs-wang/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 01:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/un-and-mrs-wang/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在为女儿出面沟通的过程中，张志强最后悔的一件事是亲戚说的那句，“&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;这事儿你闹到联合国也没用&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，还是得周口管。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;几天前，一句“闹到联合国也没用”引爆了微博，这是一个顶替他人上大学的人对被顶替的王娜娜说的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;王娜娜的故事&#34;&gt;王娜娜的故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;王娜娜曾是河南周口的一名普通学生，两次高考落榜后外出打工，直到最近要办信用卡被告知系统查询的身份信息与本人填写的身份信息不一致，才发现自己原来考上过大学，只不过被别人顶替了。&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;王娜娜感到愤怒，自己苦读多年却被别人夺走成果&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，顶替者现在是一位教师，而教师也曾是王娜娜当年的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当王娜娜试图与顶替者联系，希望对方能注销学历信息，让王娜娜可以把信用卡和小额贷款办下来，****对方拒绝了，甚至还放言称：告到联合国也没用！****听到这样的话，王娜娜更为愤怒，于是她在微博上讲述了发生在她身上的事。结果联合国官方微博真的转发了微博，并配以一个思考的表情。王娜娜真的闹到联合国了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都知道联合国不能干涉一国内政，更不用说直接介入一国国民间的纠纷，所以王娜娜闹到联合国确实也没用实质用处。但这件事引起大家的关注，使周口市相关部门介入调查，能给王娜娜一个交代，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;让王娜娜在今后生活中不再因为被顶替上学遭遇麻烦，这件事情可能就算一个圆满的结果了&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。但这件事真的就这么算了吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;顶替上学为什么频发&#34;&gt;顶替上学为什么频发？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以****“顶替上学”****为关键词在搜索引擎上搜索，我发现这样的的事件很多，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;近几年有名的就有罗彩霞事件、张志刚事件&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，顶替上学事件层出不穷，受害者接二连三。究竟是哪个环节出了问题，让这么多人无学可上？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对几起事件稍作分析，我发现从高考到被他人顶替上学需经过几个环节：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;当事人参加高考，考试分数达到录取线；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高校将录取通知书寄往当事人就读高中，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;由高中分发给学生&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当事人未收到录取通知书，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;通知书被发给顶替者&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;顶替者拿着被顶替人的通知书前往高校就读；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在这几个环节里往往是第二和第三环节出现问题，如王娜娜事件中王娜娜的录取通知书已经寄到学校，但&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;通知书却被顶替者张雪的舅舅拿走&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，张雪凭借这份录取通知书前往高校就读，而王娜娜却只能前往南方打工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗彩霞事件中&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;顶替者王佳俊的父亲找到其班主任，获得了罗彩霞高考成绩等相关信息&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，又通过关系让贵州师范大学降低20分定向补录，并&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;利用从公安部门弄到的一张空白迁移证伪造了罗彩霞的迁移证&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，又让妻子拿王佳俊专科学校的录取通知书到县招考办领取高考档案，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;最后找打字店复制伪造成罗彩霞的高考档案&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样荒唐的事情居然进行得如此顺利，两个人的人生轨迹在不经意间就被改写，谁应该为此负责呢？我认为，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;负责分发录取通知书的学校、当地招生办公室、录取学生的高校、还有顶替者本人&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;都应当为此负责。****职能部门监管不到位，让别有用心的顶替者有机可乘，而顶替者利用人性贪婪的心理，通过种种不正当手段获得录取通知书。****这样的事情为何屡屡发生呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前看到的这几起事件都是发生在2005年之前，当时电子化办公尚未成熟，很多身份信息只有纸质文本，而没有电子化材料。比如录取通知书的发放和最终确认也基本通过纸质文件，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;使得修改文件以符合顶替者身份相貌较为容易&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。当年不发达的通讯手段也让考生与招生办、学校之间联系困难，给了学校、招生办、学校进行暗箱操作的空间。加上我国传统学而优则仕的观念，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;让孩子上大学成为许多家庭的终极目标，所以家长铤而走险为孩子谋一个录取通知书的做法就不难理解了&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。这也是一个个假王娜娜、假罗彩霞接连出现的原因。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;反思&#34;&gt;反思&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;罗彩霞事件经多方努力最终解决，而闹到联合国的王娜娜也正在努力拿回自己的身份，但我仍担心今后仍会出现这样的事件，彻底改写一些人的人生轨迹。前段时间我接受一个离婚咨询时惊讶地发现居然还有人合法地持有两张号码不一样的身份证，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;这暴露出一些地区对身份信息管理的不严格，导致更多人钻管理的空子以谋取私利&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电子化办公已成为现代办公的趋势，有效地减少了错、漏、重信息的出现，但系统以及人为因素的存在，使得电子化办公仍存在诸多问题。****一方面，我们应当继续优化电子办公平台的可靠性；另一方面，我们要严格管理、约束工作人员，防止以权谋私。****只有通过多方面的努力，才能尽可能减少王娜娜们的出现，不再让联合国看发生在我们身边的冷笑话。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;reference&#34;&gt;Reference&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://news.ifeng.com/a/20160315/47880881_0.shtml&#34;&gt;河南冒名上大学顶替者已流产：说出来后终于解脱了&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chinanews.com/edu/news/2009/05-13/1689595.shtml&#34;&gt;“罗彩霞事件”真相浮现 传王佳俊被单位开除&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://news.sina.com.cn/s/2010-04-14/034920068457.shtml&#34;&gt;男子冒名顶替上大学顺利升到副科级&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南京，首都的影子</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/the-old-capital-nanjing/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 00:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/the-old-capital-nanjing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大一时曾和舍友去南京游玩，住在夫子庙青旅。在南京的两天里把中山陵、明孝陵还有南京大屠杀纪念馆转遍了，后来我们笑言去南京逛了一座又一座坟。如此密集地逛这些陵，南京给我的感觉自然不会好，回来之后想起南京，总是离不开压抑、沉闷的字眼。这是前言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末又去南京，这次陪父母又去了一趟中山陵，恰巧赶上孙中山先生去世91周年，中山陵和以前并无两样，但给我的感觉却不似之前那么阴沉，可能既有父母陪伴的缘故，也有当天因为活动人确实多的原因。于是我在想，之前我对南京的理解是不是错了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京，公元前472年建城，距今2500多年。民国时期曾作为首都，战火纷乱之间见证繁荣。南京现在仍随处可见首都的影子，在夫子庙我看到了首都大剧院的牌子，站在三层小楼前，我好奇这里发生过多少故事。而毗邻着省政府的外国大使馆旧址，让我不停驻足细读门牌上的介绍。我原以为压抑、沉闷的城市，原来有如此多足以令人澎湃的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明太祖朱元璋定都南京，建文帝没能守住祖父的这份家业，让叔叔朱棣夺走了江山。不知明成祖是不是对南京不够满意，还是因为夺走侄儿帝位心有惭愧，定都北京。直到孙中山建立民国，南京再一次成为首都。此后的几十年里，战火纷飞、硝烟弥漫，南京从未太平过。也许是因为这样的缘故，南京才让人觉得有些压抑，毕竟历史太厚重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开这些历史不谈，南京还是挺令人满意的。尤其是南京的公交车，我一直认为中国没有第二个城市的公交车司机能够做到把公交车开出坐飞机的感觉。从江宁校区坐公交回鼓楼的住处，居然不到一小时，真是将我惊了个呆。除此之外，南京有那么多的高校，光是想一想校与校之间的交流就让我心动不已，更不用谈南京这座城市能提供给大学生的资源了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南京，可能再也不会成为首都，但南京作为首都的气度和底蕴仍在那里，让我折服。抛弃了以往的成见，似乎更喜欢南京了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;参考&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%B8%82&#34;&gt;南京.维基百科&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%AD%AB%E4%B8%AD%E5%B1%B1&#34;&gt;孙中山.维基百科&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为了什么去晨跑？</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/why-should-we-morning-jog/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 01:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/why-should-we-morning-jog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这两天我的空间、朋友圈被“晨跑”刷屏，我花了些时间看了一些言论，支持晨跑者寥寥，而反对者的理由有很多，如雾霾天气跑步有害健康、晨跑排队打卡浪费时间、晨跑规定时间死板等等。今天下大雨晨跑暂停，正好给大家时间再对晨跑这件事做些思考，我也谈一谈自己的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校为什么要求学生晨跑？从学校体工部发布的文件我们可以看到学校的目的&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;【关于学生早锻炼实行刷卡考勤的情况说明】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、目的：为提高学生体质健康水平、培养良好体育锻炼习惯&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;说实话，提高学生体质健康水平的出发点的确不错。现在越来越多的大学生经常过着出门上课、回宿舍吃外卖、打游戏、睡觉的日子，身体素质确实会受到这些不良习惯影响。鼓励大学生多参与运动，多锻炼身体，出发点是良好的，因为没人愿意看到大学生走出学校是病怏怏的吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但很多政策制定时都是本着良好的出发点，执行时却变了味。这样的案例屡见不鲜，晨跑打卡制度就是现在的典型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晨跑是为了鼓励同学锻炼身体，提高体质健康水平，但其实同学的自觉性没很多人想象的那么低，他们已经在自发地进行锻炼了。就我所见，经常会看到男生在篮球场、足球场挥洒汗水；也常常看到同学们晚上在操场上跑步；还有同学结伴去打乒乓球或者羽毛球；更有同学经常去健身房系统地健身。因此我的同学们并没有想象中那样缺乏锻炼，也不应该不分彼此要求所有人统一时间、统一地点进行锻炼，这样的锻炼既没有效果，也会对学生造成诸多不便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晨跑归根到底是为了健康，但经常在不健康的空气环境中晨跑反而损害了健康。雾霾天气愈发频繁，雾霾对人体健康有巨大影响，这些都已成为不争的事实。像昨天那样明显的雾霾天气仍要求学生按时晨跑可以说是不近人情，往严重了说是在侵害学生的健康。北京市就曾因雾霾暂停中小学生体测跑步项目，中小学生的身体健康能得到保护，难道大学生的身体健康就不值得保护了吗？无论如何，这种逻辑都无法自圆其说。要想让老师根据天气情况不断调整晨跑安排不够合理，也浪费人力物力，那让学生自己根据天气情况自行安排锻炼时间、锻炼方式岂不更好？这样既可以合理规避雾霾天气，又可以保持适合的运动量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，上述两点都是想让晨跑真正落到实处，让学生真正得到锻炼。但我知道有些决策既然做出了就难以撤回，要想平复学生的心情，让晨跑制度合理化不妨在以下几处做些改进：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;增加打卡机数量，方便多名学生同时打卡，避免排队时间过长&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;增设跑步起点、终点，方便学生从各处开始运动，避免同时拥挤在一处&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;增加跑步时段，供学生自由选择，不拘泥于晨跑，可午跑、晚跑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;放宽跑步时间限制，学生在本学期课程结束前完成跑步任务即可&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;说到底，为了什么去晨跑才是最重要的，盲目追求形式，忽略学生感情和意见，会让晨跑沦为负担，丧失了本身的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;参考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://health.people.com.cn/n/2014/1026/c14739-25908450.html&#34;&gt;北京市中小学体测跑步项目因霾延期.人民网&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>绝望的三十天</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/thirty-daysdesperation/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 01:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/thirty-daysdesperation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天有个新闻&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有一女子被发现死亡在电梯中，而电梯已经停用三十天，也就是该女子被困电梯三十天之久。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管我们都知道人在没有水、没有食物的情况下，存活时间很短，可能远达不到三十天，但仅仅是从被关进电梯，一直到死却无人施救，就令人绝望了。我们难以想象这女子在电梯中最后的时间是如何度过的，可能是以分以秒来计算的，但痛苦的时间又是度日如年，我不敢想象，这是怎么一种绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生这样的事情，我们需要做的不仅是惋惜，更应当追问。为什么会发生三十天无人施救的事情？也许可以用春节假期来略作搪塞，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;但仍然无法解释春节前维修工人维修电梯关闭电源时没有确认电梯轿厢中是否还有乘客&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新闻报道&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;春节前物业接到居民反映小区一部电梯有问题，便通知维修公司派人前往维修。维修工人查看电梯发现电梯停在10-11之间，他们站在11楼向电梯喊话询问是否有人在电梯内，无人回应，他们便关闭电梯电源。直到春节后3月1日维修人员再次来维修电梯时才发现电梯中有一具女性尸体。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;看了这段描述，我更觉得应对相关责任人问责。&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;维修电梯关闭电源有没有按照程序进行排查，是否只要对电梯喊话确认没人即可&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;？这些都是我们需要质疑的地方。维修工这种无视操作规则的行为造成他人死亡，已经够得上过失致人死亡罪，我也注意到当地公安机关现在也正在以涉嫌过失致人死亡罪进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了应有为女子死亡负责外，我还想说一个问题，即&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;淡漠的邻里关系&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。女子被困电梯是三十日前，这三十日的时间里难道没有人发现女子失踪不见了吗？的确，新闻里强调该女子是离异独居的，但这就可以成为无人注意到她失踪的理由吗？如果真是这样，这个社会也太可怕。大家都忙着关心自己，没有人关心他人。在这次案件中，只要在女子被困的头几天有人发现女子失踪，警方调取监控录像应该就可以知道女子进入电梯后就没有出来，说不定还来得及施救。但直到三十日之后维修工人发现尸体，该女子的失踪未引起任何人的注意。我不得不感叹世态炎凉，人命不值钱。
现在国家在谈拆除小区围墙，构建新型社区，说是为了向国外学习，破除现有社区建设中封闭的问题。但国外开放小区有其自身的原因，中国是否能适用不得而知。我们现在小区的围墙是不是阻挡了小区与外交流在所不言，&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;目前更重要的是小区内人与人之间的围墙能不能破除才是重点&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。拆小区围墙还不如拆人心之间的围墙，让人情回归，才有一定的意义。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我认识的一位民科</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/folk-scientists/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 01:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/folk-scientists/</guid>
      <description>&lt;p&gt;挺早之前，通中贴吧有位老先生，大概叫&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;李秉泉&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，是我校的一位老校友。他总在贴吧上发表关于推翻爱因斯坦相对论的一些文章，那时候我还不知道有&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;民科&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;这个词，现在想来这位老先生就是民科了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道老先生在我们中学贴吧总是发些挑战相对论的文章是什么原因，可能是为了在我们这些校友间寻找认同吧。然而仅从我的角度来看，老先生的文章是看不懂的，虽然有很多深奥的物理学术语，但文章的逻辑让人隐约觉得理不顺。而一些物理学的不错的同学会在贴吧上与李老辩论，因为这种争论贴吧吧主好像还封过一些人账号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李老先生引起的争论在一段时间后就平息了，因为大家都觉得这个老人只是在自娱自乐，做着拿诺奖的春秋大梦，用时下流行的词来说，李老先生是&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;诺奖爷&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;。最近回通中吧看老先生的帖子还在，也可能是他依然在他的理论奔走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与现在闹得沸沸扬扬的&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;诺奖哥&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;相比，校友李老爷子无伤大雅，诺奖哥却高调地掀起了一股反智风潮，微博上一些大V也闹腾地跟在后面凑热闹，似乎诺奖哥真的有值得称赞的学术成就。我花了些时间阅读网友整理的诺奖哥的学说，一个是&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;宇宙飞行和太极八卦&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，还有一个就是&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;人长生不老&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，我觉得不需要深究就可以看出这两个学说是胡说八道。而那些捧诺奖哥的大V们可能只看了一期电视节目片段，而连诺奖哥到底在研究什么都没搞懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与大V们捧诺奖哥相伴的是网友们谩骂科普作家方舟子，尽管视频中方舟子可能确实刻薄了些，但他并没有刻意羞辱诺奖哥，因为诺奖哥本身就在胡说八道。但网友们却一直谩骂方舟子，甚至波及了其他无辜的科研工作者。这种无原则的谩骂可能已经伤了很多科研工作者的心，他们本身就拿着微薄的薪酬，做着艰苦而难出成果的工作，得不到世人理解也就罢了，却因为一个民科还有低劣的炒作遭受谩骂，他们得到哪儿说理去？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章最开始我聊到了我认识的一位民科李老先生，与现在这些大张旗鼓博得所谓同情的民科相比，李老先生倒显得可爱，至少老先生人畜无害，也没对科研工作者造成伤害。如果一定要存在民科，还是多些李老先生这样的，少些诺奖哥那样的，当然最好不要有民科了，因为对他们最准确的定义是&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;偏执障碍型人格&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;，这是病，得治啊！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些会战，那些将军</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/generals/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 01:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/generals/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;抗战初期国民党正面战场组织的重要会战有（ ）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A、淞沪会战&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B、忻口会战&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C、徐州会战&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;D、武汉会战&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;复习历史时遇到了上面这个问题，除了淞沪会战和武汉会战还有印象以外，其他两个都没有太深的印象。我历史不算差，当然也不能说很好，但是在我这么多年的历史学习里，接触到国军抗战的内容真是少之又少。小时候看抗日剧从而形成一种印象，抗日战争是八路军和新四军打赢的，那些国军只是搞破坏的，久而久之，这种印象在脑中根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书以后知道了八路军只是在抗日敌后战场作出了贡献，但正面战场以及几次主力会战，共产党领导的军队很少参与其中，但这些历史的材料也是少之又少，很不详细，没能多大改变国军在我脑中的印象。慢慢地我觉得淞沪会战、武汉会战这些字眼里，似乎不像我们书上说的那么简单，只是数字和战果的描述，里面有很多很多被我们忘却东西等待我们重新发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复习时查到这张表，牺牲的高级将领几乎都是国军将领，心中关于那些会战的疑问解开了，这些声势浩大的会战并没有书上说的那么简单，并不是一句中国军队失利就可以将故事讲完的。上面这张表中的国军将领，大多牺牲在各次会战中，如果说这些会战牺牲了这么多高级将领，那为我们牺牲的国军士兵又哪能数得清呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天新闻里一直在抨击日本首相参拜靖国神社，这种行为固然可耻，但他们至少做到了将为他们国家的牺牲的士兵提供了一个安息之所。反观我们，首先在国军士兵与共军士兵的对待上就有很大不同，十年浩劫让那些国军老兵经历了多大的痛苦，我想现在没多少人关心。而斯人已逝，这些英灵却不知何方可以安息。虽然每年都有祭奠人民英雄纪念碑的仪式，但我更希望，首先要做到对国军老兵和共军老兵一视同仁，无论抗日战争之后的政治如何改变了这个国家，但最初的关乎民族存亡的信仰我相信在每一个中国人心里都是一样，那为这种信仰付出鲜血甚至生命的老兵们就应该得到应有的尊重与优待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些会战，那些将领，当某一天我们对他们的历史足够关心足够了解的时候，我们这个民族的精神才能真正寻找到。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>残忍</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/curde/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2013 01:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/curde/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今早手机推送新闻“重庆小女孩电梯中殴打一岁男童”、“苏州拆迁户冲突中刺死两名拆迁工作人员”。一早上就是两条如此血淋淋的新闻，让我觉得生活不仅残酷更是残忍。如果说拆迁户刺死拆迁工作人员是因为他们殴打他的妻儿，那重庆小女孩为什么要在电梯中殴打男童呢？似乎没有任何可以说得通的理由，只能让人觉得这个小女孩是如此的残忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午在影院看了《无人区》，充满黑色暴力的一部西部电影，没有过分直接的血腥描写，但无时无刻不让人想起“残忍”二字。一天之内见到如此多的事物，让我不禁对残忍有了更深刻的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在知乎上看到一篇名为“爸，我回来了”的回答，是关于从小被父亲打的孩子的成长经历。回答人自己说在父亲殴打的阴影下患上了抑郁症和焦虑症，成绩直线下滑，因此人生走向了一条几乎失败的道路。是因为父亲暴戾的性格使得孩子的人生充满了阴影，从而孩子的个性发生了改变，孩子似乎也变得有些残忍了。这个回答也许可以解释第一条新闻里女孩的所作所为，她的恶行其实只是她父亲的恶在她身上的显现。因为后续的新闻说女孩父亲解释说女孩有可能只是觉得男童不喜欢自己，让自己觉得不舒服。他在平常生活中对女孩管教比较严厉，这可能是女孩表达情绪的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩父亲的说法并不能成为女孩作恶的理由，但的确是女孩作恶的原因之一。独生子女越多，独生子女的问题就越多。不懂得分享，不懂得合作，有时候会很自私，这是《爸爸去哪儿》里王岳伦评价独生子女时说的一句话。可能正是处于这样的原因，独生子女的性格更为乖戾，似乎一切都要按照他的想法来，一切不合乎他心意的人或事物都应当受到惩罚或是除去，这样这种另类的残忍就一次又一次出现在我们的生活中了。有时候这种残忍有可能只表现在很小的地方，郑世平在《身边的江湖》中提到他女儿小时候逗金鱼玩最后故意将金鱼捞出水面让其暴露在空气中而死。这种残忍是可见但容易被忽视的，很多人也许会认为这只不过是孩子的游戏，但如果这个孩子长大了，他对某个人不满意是不是也有可能通过某种方式让他处于类似金鱼的境地呢？想想便不寒而栗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩的残忍是因为家庭教育方式的问题，如果这种教育方式继续下去，或者因为这件事使她的家庭以更严厉的方式教育，我想这个女孩的心魔会伴随她一辈子，这种残忍会成为一颗定时炸弹，伤害旁人与她自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个新闻是苏州拆迁户刺死拆迁工作人员，从新闻描写中我们知道，拆迁工作人员以暴力威胁拆迁户一家，并多人围攻用警棍殴打户主的妻儿，在这种情况下户主拔出尖刀刺死一名工作人员，并追赶刺死另一名工作人员。试问：户主的行为残忍么？有人会说“欺我妻儿，虽远必诛。”，但是不是这样的问题必须用残忍的方式来解决呢？我同情户主的行为，也理解他的所作所为，以残忍的方式寻求道义和真理，这是中华几千年文明中野蛮但有效的方式，为什么？因为中华几千年文明缺乏法治，让蒙冤却无法昭雪的人走上以命搏命的不归路。这不应该是一个文明的民族该出现的事情，这更不应该是这个高度文明的社会该出现的事情。这种残忍在提醒我们，一片歌舞升平中我们是不是少了什么？法治的基础是否已经足够牢固，法治的渠道是不是足够畅通，想要通过法治寻求正义的人是否已经成功？上述问题的答案依旧残忍。假若上述问题都可以用“是”来回答，这残忍的事情便不会发生在苏州了，夸张点说，整个中国也会很少发生这般残忍的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生病了并不可怕，因为可以治病，可怕的是生病了却不治病。社会上频繁出现残忍的事情，说明这个社会有一部分生病了，如果没人意识到该治病了，这个社会才是真的可怕。幸好，清醒的人是大多数，明白残忍的人是大多数，所以才会有了《无人区》、《天注定》这样对准社会社会顽疾的电影，让更多的人清醒过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很希望“残忍”有一天可以成为很少有人用的文言文。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南通西路走一走</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/wandering-on-nantong-xi-lu/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2013 00:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/wandering-on-nantong-xi-lu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;每座城市都会有相似的场景，也会有让你想起故乡的路名。路上的学生穿着校服骑着自行车，让我想起了我在高中时傍晚放学的场景。曾经的我们，未来的他们，走在不同的路上，其实过着类似的生活。他们现在觉得乏味的学习生活，是我们每个怀念过去的人回不去的美好时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每座城市都有麦当劳、肯德基、星巴克诸如此类，以前我认为这些连锁快餐巨头除了给人们带来一些便利其他就没什么了。但独自在外，吃着不同于家乡的菜系，南方人不喜辣，北方人不喜甜，很容易产生一种思乡的感情。于是，这些世界各地一个口味的快餐店成了人们寻找归属感的地方，熟悉的口味、熟悉菜单，尽管窗外的街景已然不是故乡的那幅模样，但手中的这杯热饮可以暂时温暖心中孤独寒冷的那部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在路上的我，一定会很容易被人认出来是寄居在这座城市的旅客吧。走在南通的街头，无论是熟悉亦或是陌生的地方，都不会慌张，这是我的城市，心中有足够的底气。而独自走在异乡的街头，无论怎样都很难做到从容不迫，他们的口音，他们举手投足之间的动作似乎都与我熟悉的那些人那么的不同。所以无论是在哪座城市，我都清楚自己不属于这座城市，正如在南通的街头我认出那些远方的客人一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每座城市都会有那么几条以其他城市命名的道路，我不懂这些城市的规划着最开始的目的，但按我的理解，来自外地的人走在这些路上是否会更加思念自己的故乡，思念故乡的人走到这些路上是不是心里会好一点，兼而有之吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台北的道路很多是以大陆的城市命名的，有一种说法是当初设计师将一份中国地图附在设计图上从而给道路命名。溃逃到这座岛上的国军将领及军士看到这些熟悉的地名心中会泛起多大的波澜，要知道，这些外省人回不去的故乡就是这些路名。出生于浙江奉化的中正也是这些外省人之一。这之后的四十年，他们只能在这些路上，凭着对故乡的记忆，寻找着安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故乡的一景一物都是那么的可爱，只有身处他乡的游子才能深切体会。尽管繁闹的尘嚣会有很多快乐，但正如烟花散尽，快乐只是让你暂忘的麻醉剂，思念是抑不住的。一人独处，此种体会更为深刻。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>埃及乱象</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/chaos-in-egypt/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2013 00:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/chaos-in-egypt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在埃及这块地方，人民似乎一直过着动荡的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆巴拉克下台了，穆尔西上台了。国泰民安了一阵子，可是老百姓发现又不对了。这个穆尔西之前和我们承诺的政策落实了么？咱老百姓的生活真的得到改善了么？从外部来看，埃及的政局真的稳定了吗？在穆尔西的领导下，埃及真的能走上政治正常化的道路么？以上问题，困扰了埃及民众和国际问题观察家一年多的时间，到现在以上问题的答案都已经很清楚了：No！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在穆尔西当选总统之前，埃及民众显然不清楚什么叫做民主选举，或者说他们不懂该怎么选，以至于我现在认为穆尔西被选上总统纯属其政治作秀能力强，埃及民众太好骗了，所以把穆尔西选了上去，这样的结果就是穆尔西执政后埃及民众大呼上当，然后又掀起了一场倒穆的运动。这倒好，穆尔西总统位子还没坐热乎就被人民群众的汪洋大流被赶下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某一个角度上来说，这些倒穆的埃及群众做错了吗？他们并没有做错，他们认为他们选错了人，就有权利让这个人下台，而且让他下台的方式不一定合理合法，只要他下台了，他们的目的就达到了，说不定接下来政局就会按照他们想要的方向走了，他们的生活也会按照他们想要的方向变化。以上想法可不可能实现呢？我认为几率不大。这种民主方式类似于古希腊的直接民主，直接民主的优势在于直接，其劣势也不外乎直接。太直接会导致什么问题？就是无序的混乱，埃及目前的情况就是最好的例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆巴拉克的统治让埃及民众缺失了一堂重要的政治教育课，他们虽然想要民主，但是他们并不理解民主真正的含义。他们也许觉得搞个示威游行，通过袭击政府机构来发泄不满，这就算民主了。显然，这并不是民主。民主的意义在于促使一个国家稳定健康地发展，而它的前提是这个国家的民众有足够的民主素质。埃及民主进程的停滞不前就和埃及民众普遍缺乏正确的民主意识有关。民主之路绝不会一蹴而就，路漫漫其修远兮，其需上下而求索。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>红灯的困惑</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/confusion-of-red-lights/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2013 00:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/confusion-of-red-lights/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨晚回家，遇到红灯，我停下脚步等着红灯变色，但是周遭如我一样停下等红灯的人寥寥无几，大多无视红灯径直而去。三十几秒后红灯变绿，我继续我的行程，但是却一直被众人无视红灯的情况困扰着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也不是第一次在路上看到众人闯红灯疾驰而去的场景了，但是每一次都不能理解他们为何不愿意等上几十秒来保证自己和他人的安全呢？在宝贵的生命面前，我相信几十秒是微不足道的，这个道理简单到小学生都应该明白，可是为什么那些路人不愿意去等红灯呢？很多人会说这是一个违法成本过低的问题，但是仔细去想，如果只从对闯红灯的处罚来看，其违法成本的确不高，但是从闯红灯有可能对生命安全造成的严重后果来看，这违法成本是相当巨大的。问题又来了，既然明白有可能会有如此巨大的违法成本，为什么还会有如此多的人去闯红灯呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早晨上学的时候，在某个红绿灯路口，总是会看到有学生无视红灯疾行而去。作为一个社会中应当处于最美好的阶段的学生，遵守信号灯，遵守交通规则，这是再合理不过了。可是令人遗憾的是，本应没有太多大人习气的学生们，早早地加入了闯红灯大军，不知道这是否与我好几次看到老奶奶骑着自行车闯红灯而后座坐着小孩子这种家人耳濡目染有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们总说一个人要学会对危险保持足够的警惕，红灯就是危险的告警灯，而很多人平时小心翼翼地躲避着所谓地危险，却对明眼可见已经提前预警地危险无视，这是多么大的讽刺啊？我觉得，一个人如果对红灯这种明显的警示都能做到无视，那么他在做某些事的时候有可能会更缺乏意识。说得夸张点，有可能一个贪官违法的第一步就是从闯红灯开始的，理由很简单，贪官在为官为政的过程中，对金钱对权力一样缺乏红灯意识，因此在他的自觉或者不自觉中就闯过了违法犯罪的底线，由此可见，保持红灯意识是多么的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红灯意识，更为通俗的说法是自警的意识，就是一个人面对诱惑有足够警觉，能够自我把控，不该向前一步那么就决不向前，只有这样才能让自己摆脱因为诱惑而可能出现的各种后果。不要等到犯错了再去后悔自己曾经不该迈出那步，同样的道理，不要等到因为闯红灯而出事才去后悔自己没有好好遵守交通规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人有可能会认为那些在路口认真等红灯的人有点呆或者说是二愣子，偶尔闯一下红灯又不会有什么问题，在那里浪费这宝贵的几十秒钟干嘛？说实话，我自己也曾怀疑过自己在那里等红灯，而周遭的人都过去了，我是不是有点傻？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实仔细去想，认真等红灯的人一点都不傻，因为你永远不知道，闯了这个这个红灯之后会发生什么。哪怕出车祸是一个概率极其微小（尽管这不可能）的事件，但如果你永远都不去闯红灯，那么这个再微小的事件永远也不会发生在自己身上。这么一想，尽管付出了等红灯的时间，换来了行车的安全，是十分划算的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的道理，对于官场里那些坚拒贿赂，秉公执政的官员来讲，他们一样是等红灯的人，有可能在别的贪官眼里，这种人就像个怪胎，不可理喻。那些贪官丢掉了红灯意识，在官场上横冲直撞，好不得意，到最后有可能因此冲进大牢，悔恨终身。这样看来，遵纪守法的官员才是最聪明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是一场旅程，必然会遇到红灯，时刻保持清醒，有着明确红灯意识的人才能笑着走到最后。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国情不是借口</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/not-an-excuse/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 00:18:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/not-an-excuse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;9日晚，乘Z51次火车从北京回南通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火车车厢空调跳闸，整节车厢温度比邻节车厢高了整整五度，在这种情况下，很多旅客都站出来找乘务员和列车长反映情况，无奈电工不给力，修了两个小时都未能将空调修好，致使群情沸腾。好不容易，空调终于恢复正常，但列车长却毫无表示，仅仅一句“对不起“就想完事走人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这种充满铁路官僚作风的处理方式，我和同伴们以及部分旅客自然感到不满。既是对在近似蒸笼车厢中呆了两个小时的不满，也是对列车工作人员处理突发情况反应缓慢，处理方式刻板生硬感到不满。于是我们找来列车长希望其能给我们一个满意的解释。可能是列车长年轻未曾处理过类似事件，他便把列车上的党支部书记找来与我们交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话是一门艺术，列车书记显然深谙这门艺术，在与他将近两个小时的交谈中，他用这门艺术安抚了诸多旅客不满的心情。具体过程我想不必赘述，但是对于列车书记对于火车维护工作居然需要三个工段联合作业的话语印象颇深。对于维护列车这项工作，居然需要三个不同部门的联合作业，之间出现相互扯皮，导致我们出现我们这次遇到这样的问题，我觉得就很好理解了。这项工作制度据说已经沿用了六十多年，也就说这种工作制度从建国后到现在几乎就未曾变化，那么这样的制度能跟上现在发展迅速的社会吗？我心中不免有个大大的问号。一个健康积极的社会中，各项制度应当是与时俱进的，这样制度才会保持应有的活力，发挥其在各行各业中的作用。我将上述论断陈述给列车书记听，列车书记默然，后对我说：”这种情况我也明白，但这也是咱们中国的具体国情所限，说白了也就是中国人太多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也记不清这是第多少次听到有人拿国情来说明发生某件事或者某个制度到现在仍无改观错不在己。国情对于某些人来说恐怕已经成了最好的挡箭牌，但是细细去想这种逻辑绝不会因为重复多次而成立。为什么呢？三十年前中国有十亿多人，三十年后，中国仍然还会有十几亿人，难道说因为人多，所以我们就可以有借口不去改革吗？显然，这逻辑是行不通的。人多必然会导致改革的成本加大，但是假使不改革，或者改革缓慢，那么将来中国要为此付出代价将会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须承认中国人多，这是中国的现实国情，邻国印度也面临同样的问题，但这并不是这两个发展中国家对改革自我懒惰的借口。前一阵子印度强奸案件频发，有些印度评论家为政府辩护道：“印度人口太多，存在许多单身男青年，这是印度的特殊国情，民众需要谅解。”但是如果把这句话放到整个世界的角度来看，哪个国家没有大量单身青年呢？为何在其他国家，或者说在许多比较开放的欧美国家都没有出现如此病态的社会强奸案你？这显然不能因为一句国情特殊就能苍白掩饰政府管理和立法的不到位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革开放以后的中国，出现了越来越多的新事物，社会上大多数机构团体都通过自身改变来不断适应这个社会的需要，从而在实现自身利益需求的同时满足其顾客的需求，这是一种与时俱进的双赢模式，对社会起到了促进作用。而有些部门机构却不思进取，很少愿意做出些利己利人的改变。比如在火车上列车书记给我解释的火车维护模式一样，还有列车故障以及晚点对乘客补偿的刻板规定，都让人觉得铁路部门对旅客的诚意不够，未能真正做到与时俱进，更为人性化和科学地运营和管理铁路系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似铁路部门这样不能做到与时俱进，经常拿国情来做挡箭牌的部门绝不在少数，但让人欣慰的是，越来越多的部门和团体在处理问题，做出决定的时候能切身地为民众想，重视与民众的沟通，因此我们看到了更多充满人情味和民众智慧的措施和决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲人曾经说过：“政府的威望和权力来自人民，人民是一切权力的来源。”因此，我始终坚信，只有当我们的声音被政府倾听，并影响到我们生活的每一部分时，我们的国家才能称之为伟大，这样的国家才会成为令人尊敬的强大国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对事不对人，对列车长以及列车书记仍然充满尊敬。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海峡浅浅</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/a-narrow-strait/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 23:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/a-narrow-strait/</guid>
      <description>&lt;p&gt;海峡浅浅，却不知隔断了多少的亲情、友情、爱情，让多少人体会到生死离别的苦涩。六十多年来，这边有人冒着危险泅渡海峡，那边也 有人冒着被击落的危险驾驶飞机飞跃海峡。我想，这样的行为是比意识形态更为深刻的，是游子对故乡的感情吧！有些人终究长眠于这浅浅的海峡，从某种意义上，他们或许更幸运，毕竟他们在地理意义上距故乡更为接近。更多的人只能在这边或者那边，抱着遗憾而离开。还好，有人送他们回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在迷信的传说中，有一种特殊的职业——赶尸匠，这些人一直在路上，赶着亡人返乡。也许这个行当没有传说中的那么邪乎，但是至少可以从中看出每个中国人心中都有落叶归根的夙愿，毕竟，人都是来自那片最初的土地——故乡。台湾有个老兵，叫高秉涵，这些年一直只身往返于两岸，他抱着沉重的骨灰坛登上飞机，返回大陆。比骨灰坛更重的是每一个老兵的亡魂。在大陆的各个城市，他瘦高，清瘦的背影孤独地前行着。也许他并不孤独，因为老兵的灵魂陪着他，寻找他们自己的故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近乡情更怯，不敢问来人。”尽管那些老兵的身体已然成灰，但浓浓的乡愁永远不会消散。老高承接过老兵的乡愁，在越接近他们故乡的那一刻，老高一次次地感受到浓浓的乡愁，这是怎样的感受，对于我这样一个尚未远离家乡的人，恐怕无法深知。但老高说过：“一个没有在深夜里痛哭过的人，没有资格谈痛苦。”这种痛苦我曾切身体会过。古今中外所有的游子都是共通的吧！那片只在记忆中出现过的故土，终于再一次出现在他的面前，掬一把土，放进贴身的口袋，用体温去感受泥土的温度，不，这是故乡的温度，这是一别再无缘见面的母亲的温度，多亲切，多温暖啊！老高喝下掺有故乡泥土的水，他说他要让故乡永远流淌在自己血液中，不再分离。他是老兵，他是普通的中国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概所有人为的隔阂都是政治家造成的，一如东德西德、南北朝鲜，前者已经统一，后者仍遥遥无期。政治家是没有人性的，一切的生离死别对他们来说是遥不可及的事实。他们有他们幸福的家庭，而被他们拆散破碎的家庭数不胜数。可恨，可恶，可悲，可叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人追求幸福的权利高于一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亘古不变的自然法则。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>