<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>娱论 on This is My Table</title>
    <link>https://blog.tonyz.one/tags/%E5%A8%B1%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 娱论 on This is My Table created by </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2016 06:02:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.tonyz.one/tags/%E5%A8%B1%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>欠马达的电影票</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/jason-bourne/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 06:02:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/jason-bourne/</guid>
      <description>&lt;p&gt;看《谍影重重》之前我以为最好看的谍战片是《碟中谍》，看过马达的《谍影重重》之后，我才知道谍战片还能这么拍，没有炫到晃眼的动作和特技，没有香艳美女和极品跑车，只有平淡无奇的对话，真实有力的打斗，以及烧脑的情节发展，这就是谍影重重的魅力。不过这要归功于马特达蒙的精彩表演，因为看过《谍》4的人就知道离开了马达的《谍》就像失去了灵魂一样，苍白无力且难看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;观影中&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当最后的Extreme Ways响起，不由得跟着音乐打起了节奏，估计旁边的人会以为我发病了&amp;hellip;可这首曲子真的好听啊，尤其是《谍》3片尾随着JB一猛子扎入水中，音乐恰到好处地响起来，寓意着无限可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管《谍》4很坑爹，但这次新上映的《谍》5整体来说延续了前三部的风格，但离前三部的水准还差一些距离。本次的故事发生在JB消失很久之后，原CIA的Treadstone计划的成员又找到了JB，希望JB能帮忙揭露以Treadstone计划为首的全部秘密计划，而CIA害怕JB会连带着将最新的、尚未实施的铁腕计划一并揭露，所以想要再次对JB灭口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;插句题外话，铁腕计划其实是被斯诺登爆出来的监控计划的升级版，片中也多次吐槽了斯诺登泄密事件给CIA监控带来的不利影响。老美真是时不时地自黑一把。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了保护铁腕计划，CIA启用了一个新人，即网络主管Lee，一开始我觉得这个Lee是被JB感动了，一直强调JB是个爱国者，要把他再招募回CIA，结果后来Lee讲出了心声，自己想要重整CIA以应对时代的发展变化，至于JB只是计划的一部分，如果今后JB还是不听话，就让他出局好了。所以这个Lee在我看来，就是一个吃里扒外的家伙，枉我一度以为JB又找到女朋友了呢（sign）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事讲到最后，从JB失忆之后就开始想要将JB除掉的人全部被JB干掉了，可能故事到这里也就永远结束了，即使再有续集，也不会是在原来的背景上继续了吧。我感觉马达也快拍不动这类动作片了。（千万不要像代言洗发水的那位再去尝试了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以今天是我第一次买马达的电影，上一次的《火星救援》没机会在电影院看，今天总算是完成了一桩心愿，把欠马达的电影票小小的还了一张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.8.23&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman V.S Superman</title>
      <link>https://blog.tonyz.one/blog/batman-v-s-superman/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 06:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.tonyz.one/blog/batman-v-s-superman/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在看这部电影之前，我一直以为蝙蝠侠大战超人是类似关公战秦琼一样的笑话，然而DC真的推出了这样一部电影，作为一个非DC漫粉，我还是去看了这部电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对蝙蝠侠的印象一直停留在诺兰的蝙蝠侠三部曲，这三部电影是一边看一边让你烧脑的电影，看完之后你会有一种终于结束了，但真的好爽的感觉。后来诺兰去拍POI，我就跟着追这部美剧，同样的烧脑风格，甚至还预言了棱镜门事件。只不过这部剧今年就要结束了，挺令人遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超人的电影我也看了一些，但基本上没什么印象了，好像只有小时候超人的动画让我有些记忆。最近有一部美剧超女，基本上可以算是超人的衍生剧，但不是一种风格，超人是很酷的，超女就有些囧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蝙蝠侠大战超人这部电影，前半部分，好像没什么台词，就是各种场景的切换，尽管我看过蝙蝠侠三部曲，我也是有些凌乱的，不能理解导演这么安排剧情的原因是什么。可能更多的观众看着都会睡着了，因为如果缺少一些铺垫，确实搞不明白故事是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在诺兰版的蝙蝠侠里，老爷（布鲁斯-韦恩，也就是蝙蝠侠）是智商很高的，因为总是在和小丑斗智斗勇。但今天这部电影里的老爷似乎智商余额不足，同样智商不足的是超人。我没看到反派角色怎么挑拨二位英雄，可能只是两位英雄互相看不起，觉得对方都是义警这种尴尬、不光彩的身份，所以为了正义，必须制止对方的行动。但他们没想过，自己的所作所为和对方有什么不一样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样令我不能理解的是，电影里的参议员和导演有什么仇么？好好的开个听证会就被炸了，而超人是出席听证会的证人。我没能理解导演安排这个桥段的意义，可能是想说，超人他也会被算计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比漫威那种老少咸宜的超级英雄，尤其是Tony Stark这样角色吸引人，DC好像总想通过电影探讨一些人性和神性的问题，但我选择去电影院是为了吃爆米花、喝可乐还有看电影图一乐的，如果愿意为了一些问题去思考，我想我可以琢磨我的律师实务作业辩护词该怎么写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我不太建议大家去看这么一部电影，除非你和我一样花9.9看的这场电影，否则我觉得可以等网上出片源了下载下来看。或者可以去看一场疯狂动物城，这部电影教育我原来兔子和狐狸之间也是可以有爱情的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>